                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


                 2016年证券从业资格考试《金融市场基础知识》真题汇编(四)

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一项符合题目要
求，不选、错选均不得分)

1、下列不属于证券公司内部控制应当遵循的原则的是（　　）。
A 、 健全
B 、 合理
C 、 及时
D 、 独立
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司内部控制应当贯彻健全、合理、制衡、独立的原则，确保内部控制有效。


2、下列关于证券公司分类监管制度的说法，正确的是（　　）。
A 、 以净资本为基准
B 、 以扶优限劣为核心
C 、 以提高风险管理能力为目的
D 、 以市场准入和监管措施为依据
   ◆
 答案： A
 解析：作为我国证券公司常规监管的重要措施之一，分类监管制度主要以净资本为基准、以风险管理能力为核心、以合规程度为依据、以市场准入和
 监管措施为手段、以扶优限劣为目标。


3、 证券公司向客户融资，只能使用（　　）。
A 、 融资专用资金账户内的资金
B 、 融资专用资金账户内的证券
C 、 融券专用证券账户内的证券
D 、 融券专用证券账户内的资金
   ◆
 答案： A
 解析： 证券公司向客户融资，只能使用融资专用资金账户内的资金；向客户融券，只能使用融券专用证券账户内的证券。


4、 按照附新股认股权和债券本身能否分开来划分，附认股权证的公司债券可以分为（　　）。
A 、 可分离型与非分离型
B 、 独立型与分离型
C 、 独立型与非独立型
D 、 可分型与不可分型
   ◆
 答案： A
 解析： 按照附新股认股权和债券本身能否分开来划分，这种债券有两种类型：一种是可分离型，即债券与认股权可以分离，可独立转让，即可分离交
 易的附认股权证公司债券；另一种是非分离型，即不能把认股权从债券上分离，认股权不能成为独立买卖的对象。


5、 首次公开发行股票数量在（　　）亿股以上的．可以向战略投资者配售股票。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 4
   ◆
 答案： D
 解析： 略。


6、 按照产品形态，金融衍生工具可以分为（　　）。
A 、 交易所交易的衍生工具和场外交易市场交易的衍生工具
B 、 独立衍生工具和嵌入式衍生工具
C 、 货币衍生工具、利率衍生工具、信用衍生工具
D 、 金融远期合约、金融期货、金融期权、金融互换
   ◆
 答案： B
 解析： 金融衍生工具可以按照基础工具的种类、风险一收益特性以及自身交易方法的不同而有不同的分类。其中，根据产品的形态，金融衍生工具可
 以分为独立衍生工具和嵌入式衍生工具。A项是根据交易场所的分类；C项是从基础工具分类角度的分类；D项是从其自身交易的方法和特点的分类。


7、 深证综合指数以（　　）为样本股。
A 、 在深圳证券交易所主板、中小板、创业板上市的全部股票
B 、 在深圳证券交易所主板、中小板、创业板上市的全部A股
C 、 在深证证券交易所中小企业板上市的全部股票
D 、 在深证证券交易所创业板上市的全部股票
   ◆
 答案： A
 解析： 深证综合指数以在深圳证券交易所主板、中小板、创业板上市的全部股票为样本股。深证A股指数以在深圳证券交易所主板、中小板、创业板
 上市的全部A股为样本股。中小板综合指数以在深圳证券交易所中小企业板上市的全部股票为样本股。创业板综合指数以在深圳证券交易所创业板上市
 的全部股票为样本股。


8、 下列关于中国证监会的说法中，正确的是（　　）。
A 、 中国证监会成立于1993年
B 、 中国证监会在上海、深圳等地设立10个稽查局
C 、 中国证监会在各省、自治区、直辖市、计划单列市共设立30个证监局
D 、 中国证监会为国务院直属正部级事业单位
   ◆
 答案： D
 解析： 中国证监会成立于1992年10月，为国务院直属正部级事业单位。依照法律、法规和国务院授权，统一监督管理全国证券期货市场，维护证券期
 货市场秩序，保障其合法运行。中国证监会在上海、深圳等地设立9个稽查局，在各省、自治区、直辖市、计划单列市共设立36个证监局。


9、 按照发行时证券的性质，证券分为（　　）。
A 、 可转换债券、可转换优先股票
B 、 可转换普通股票、可转换优先股票
C 、 可转换债券、可转换普通股票
D 、 可转换债券、信用债券
   ◆
 答案： A
 解析： 在国际市场上，按照发行时证券的性质，证券分为可转换债券和可转换优先股票两种。


10、 基金管理公司申请开展特定客户资产管理业务需要具备的基本条件不包括（　　）。
A 、 净资产不低于2亿元人民币
B 、 经营行为规范
C 、 在最近一个季度末资产管理规模不低于100亿元人民币
D 、 没有因违法违规行为正在被监管机构调查等
   ◆
 答案： C
  解析： 基金管理公司申请开展特定客户资产管理业务需要具备下列基本条件；①净资产不低于2亿元人民币；②在最近一个季度末资产管理规模不低于
  200亿元人民币或等值外汇资产；③经营行为规范，管理证券投资基金2年以上且最近1年内没有因违法违规行为受到行政处罚或被监管机构责令整改，
  没有因违法违规行为正在被监管机构调查；等等。


11、下列关于参与审核和核准股票发行申请的人员的说法中，不正确的是（　　）。
A 、 不得公开与发行申请人进行接触
B 、 不得与发行申请人有利害关系
C 、 不得直接或者间接接受发行申请人的馈赠
D 、 不得持有所核准的发行申请的股票
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券法》第23条第2款的规定，参与审核和核准股票发行申请的人员，不得与发行申请人有利害关系，不得直接或者间接接受发行申请人
  的馈赠，不得持有所核准的发行申请的股票，不得私下与发行申请人进行接触。


12、 （　　）被称为“证券商”。
A 、 证券交易所
B 、 证券服务机构
C 、 证券公司
D 、 证券业协会
     ◆
  答案： C
  解析： 证券公司又被称为“证券商”，是指依照《公司法》《证券法》规定并经国务院证券监督管理机构批准经营证券业务的有限责任公司或股份有限
  公司。


13、金融债券的招投标发行通过（　　）债券发行系统进行。
A 、 中国人民银行
B 、 中国债券登记结算有限责任公司
C 、 中国银监会
D 、 证券交易所
     ◆
  答案： A
  解析：金融债券的招投标发行通过中国人民银行债券发行系统进行。中国人民银行对招标过程进行现场监督。


14、 （　　）常被政府用作弥补赤字的主要方式。
A 、 发行国债
B 、 增加税收
C 、 向中央银行借款
D 、 动用历年结余
     ◆
  答案： A
  解析： 增加税收会加重社会负担，易引起人们的反对，而且增税还必须通过一定的法律程序，不适合作为政府临时增加收入的主要手段；向中央银行
  借款有可能增加货币供应量，导致通货膨胀；动用历年结余需视政府过去的年度收支情况，若无结余，此手段也无法运用。因此，发行国债常被政府

  用作弥补赤字的主要方式。


15、下列可以成为持有证券公司5%以上股权的股东、实际控制人的情形的是（　　）。
A 、 净资产低于实收资本的50%
B 、 不能清偿到期债务
C 、 因故意犯罪被判处刑罚，刑罚执行完毕逾5年
D 、 负债达到净资产的50%
     ◆
  答案： C
  解析：根据《证券公司监督管理条例》第10条的规定，有下列情形之一的单位或者个人，不得成为持有证券公司5%以上股权的股东、实际控制人：①
  因故意犯罪被判处刑罚，刑罚执行完毕未逾3年；②净资产低于实收资本的50%，或者或有负债达到净资产的50%；③不能清偿到期债务；④国务院证
  券监督管理机构认定的其他情形。


16、 债券的（　　）是指债券持有人的收益相对稳定，不随发行者经营收益的变动而变动，并且可按期收回本金。
A 、 偿还性
B 、 流动性
C 、 安全性
D 、 收益性
     ◆
  答案： C
  解析： 偿还性是指债券有规定的偿还期限，债务人必须按期向债权人支付利息和偿还本金。流动性是指债券持有人可按需要和市场的实际状况，灵活
  地转让债券，以提前收回本金和实现投资收益。安全性是指债券持有人的收益相对稳定，不随发行者经营收益的变动而变动，并且可按期收回本金。

  收益性是指债券能为投资者带来一定的收入，即债券投资的报酬。


17、取得证券业从业资格的人员，如果属（　　）情况的，可以通过证券经营机构申请统一的执业证书。
A 、 未被机构聘用
B 、 存在我国《证券法》第132条规定的情形
C 、 被中国证监会认定为证券市场禁入者
D 、 5年前曾受过轻微的刑事处罚
     ◆
  答案： D
  解析：取得从业资格的人员，符合下列条件的，可以通过证券经营机构申请统一的执业证书：①已被机构聘用；②最近3年未受过刑事处罚；③不存在
  我国《证券法》第132条规定的情形；④未被中国证监会认定为证券市场禁人者，或者已过禁入期的；⑤品行端正，具有良好的职业道德；⑥法律、行
  政法规和中国证监会规定的其他条件。


18、狭义的有价证券是指（　　）。
A 、 政府债券
B 、 商品证券
C 、 货币证券
D 、 资本证券
     ◆
  答案： D
  解析：有价证券有广义与狭义两种概念。狭义的有价证券指资本证券，广义的有价证券包括商品证券、货币证券和资本证券。


19、投资者持有某上市公司（　　）股份时，继续收购的，应当履行其强制收购义务。
A 、 40%
B 、 30%
C 、 20%
D 、 10%
     ◆
  答案： B
  解析：《证券法》第88条第1款规定：通过证券交易所的证券交易，投资者持有或者通过协议、其他安排与他人共同持有一个上市公司已发行的股份达
  到30%时，继续进行收购的，应当依法向该上市公司所有股东发出收购上市公司全部或者部分股份的要约。


20、关于我国发行的普通国债的总体情况，说法错误的是（　　）。
A 、 规模越来越大
B 、 发行方式趋于市场化
C 、 期限趋于单调化
D 、 市场创新日新月异
     ◆
  答案： C
  解析：A、B、D三项关于我国发行的普通国债的总体情况的概括正确。C项错误，我国发行的普通国债的期限趋于多样化。1981—1984年发行的圉债主
  要为10年期，1985～1991年发行的国债为3—5年期。从1994年开始，一方面发行2年、1年、半年和3个月的中短期国债，另一方面开始发行10年期、15
  年期、20年期、30年期的长期国债。目前国债最长的期限为50年。


21、 目前，凭证式国债发行完全采用（　　）的发行方式。
A 、 包销
B 、 承购包销
C 、 代销
D 、 公开招标
     ◆
  答案： B
  解析： 目前，凭证式国债发行完全采用承购包销方式，储蓄国债发行可采用包销或代销方式，记账式国债发行完全采用公开招标方式。


22、 （　　）的持有者是股份公司的基本股东。
A 、 优先股
B 、 普通股
C 、 蓝筹股
D 、 绩优股
     ◆
  答案： B
  解析： 普通股的持有者是股份公司的基本股东，按照我国《公司法》的规定，公司股东依法享有资产收益、参与重大决策和选择管理者等权利。


23、 1975年10月，利率期货产生于（　　）。
A 、 伦敦证券交易所
B 、 深圳证券交易所
C 、 纽约证券交易所
D 、 芝加哥期货交易所
     ◆
  答案： D
  解析： 1975年10月，利率期货产生于美国芝加哥期货交易所，虽然比外汇期货晚了3年，但其发展速度与应用范围都远较外汇期货来得迅速和广泛。


24、 契约型基金起源于（　　）。
A 、 新加坡
B 、 印度尼西亚
C 、 英国
D 、 中国香港
     ◆
  答案： C
  解析： 契约型基金起源于英国，后来在中国香港、新加坡、印度尼西亚等国家和地区十分流行。


25、 以净资本为核心的风险监控与预警制度的特点不包括（　　）。
A 、 建立了公司业务范围与净资本充足水平动态挂钩机制
B 、 强化了对公司经营管理行为合规性的事前审查、事中监督和事后检查
C 、 建立了公司业务规模与风险资本动态挂钩机制
D 、 建立了风险资本准备与净资本水平动态挂钩机制
     ◆
  答案： B
  解析： 2006年7月，中国证监会发布实施了《证券公司风险控制指标管理办法》，并于2008年根据实践情况对该办法进行了修订。该办法建立了以净资
  本为核心的风险控制指标体系和风险监管制度。这一制度具有三个特点：一是建立了公司业务范围与净资本充足水平动态挂钩机制；二是建立了公司
  业务规模与风险资本动态挂钩机制；三是建立了风险资本准备与净资本水平动态挂钩机制。


26、 （　　）为金融债券的登记、托管机构。
A 、 中国人民银行
B 、 国债登记结算公司
C 、 交易所
D 、 中国证监会
   ◆
 答案： B
 解析： 国债登记结算公司为金融债券的登记、托管机构。


27、 债券远期交易共有8个期限品种，期限最短为2天，最长为365天，其中（　　）品种最为活跃。
A 、 2天
B 、 30天
C 、 7天
D 、 365天
   ◆
 答案： C
 解析： 债券远期交易共有8个期限品种，期限最短为2天，最长为365天，其中7天品种最为活跃。


28、 通常情况下，证券的风险与预期收益（　　）。
A 、 成反比
B 、 成正比
C 、 没关系
D 、 以上说法都不正确
   ◆
 答案： B
 解析： 从整体上说，证券的风险与其收益成正比。通常情况下，风险越大的证券，投资者要求的预期收益越高；风险越小的证券，投资者要求的预期
 收益越低。


29、 战略投资者应当承诺获得配售的股票持有期限不少于（　　）个月。
A 、 3
B 、 6
C 、 9
D 、 12
   ◆
 答案： D
 解析： 略。


30、 核准制的核心是监管部门进行（　　）审核。
A 、 合规性
B 、 合理性
C 、 合法性
D 、 正确性
   ◆
 答案： A
 解析： 核准制的核心是监管部门进行合规性审核，强化中介机构的责任，加大市场参与各方的行为约束，减少新股发行中的行政干预。


31、 政策性银行发行金融债券应向（　　）报送金融债券发行申请。
A 、 中国证监会
B 、 中国人民银行
C 、 国家发展和改革委员会
D 、 国有资产管理委员会
   ◆
 答案： B
 解析： 政策性银行发行金融债券只要向中国人民银行报送金融债券发行申请，并经中国人民银行核准后就可以了。
32、 内幕交易的行为方式的主要表现不包括（　　）。
A 、 行为主体知悉公司内幕信息
B 、 从事有价证券的交易
C 、 泄露内幕信息
D 、 将有价证券所有权据为已有
     ◆
  答案： D
  解析： 内幕交易的行为方式主要表现为：行为主体知悉公司内幕信息，且从事有价证券的交易或其他有偿转让行为，或者泄露内幕信息或建议他人买
  卖证券等。


33、（　　）是资金需求者最基本的筹资手段。
A 、 向银行借款
B 、 发行债券
C 、 发行证券
D 、 募集捐款
     ◆
  答案： C
  解析：在市场经济条件下，资金需求者筹集外部资金主要通过两条途径：向银行借款和发行证券，即间接融资和直接融资。随着市场经济的发展，发

  行证券已成为资金需求者最基本的筹资手段。证券发行人主要是政府、企业和金融机构。


34、 （　　）是指债券持有人具有按约定条件将债券与债券发行公司以外的其他公司的普通股票交换的选择权。
A 、 附有出售选择权条款的债券
B 、 附有赎回选择权条款的债券
C 、 附有可转换条款的债券
D 、 附有交换条款的债券
     ◆
  答案： D
  解析： 附有出售选择权条款的债券表明债券持有人具有在指定的日期内以票面价值将债券卖回给发行人的权利；附有赎回选择权条款的债券表明债券
  发行人具有在到期日之前买回全部或部分债券的权利；附有可转换条款的债券表明债券持有人具有按约定条件将债券转换成发行公司普通股票的选择

  权；附有交换条款的债券是指债券持有人具有按约定条件将债券与债券发行公司以外的其他公司的普通股票交换的选择权。


35、 公司债券实际发行额不少于人民币（　　）亿元，可在全国银行间债券市场交易流通。
A 、 3
B 、 4
C 、 5
D 、 7
     ◆
  答案： C
  解析： 符合以下条件的公司债券，可在全国银行间债券市场交易流通：①依法公开发行；②债权、债务关系确立并登记完毕；③发行人具有较完善的
  治理结构和机制，近两年没有违法和重大违规行为；④实际发行额不少于人民币5亿元；⑤单个投资人持有量不超过该期公司债券发行量的30%。


36、 无涨跌幅限制证券的大宗交易须在前收盘价的正负（　　），由买卖双方采用议价协商方式确定成交价，并经证券交易所确认
后成交。
A 、 10%
B 、 20%
C 、 30%
D 、 40%
     ◆
  答案： C
  解析： 有涨跌幅限制证券的大宗交易须在当日涨跌幅价格限制范围内，无涨跌幅限制证券的大宗交易须在前收盘价的正负30%或当日竞价时间内已成
  交的最高和最低成交价格之间，由买卖双方采用议价协商方式确定成交价，并经证券交易所确认后成交。
37、场外市场价格决定的主要方式是（  ）。
A 、 公开竞价
B 、 连续竞价
C 、 集合竞价
D 、 协商议价
   ◆
 答案： D
 解析：场外交易市场的价格决定机制不是公开竞价，而是买卖双方协商议价。具体地说，是证券公司对自己所经营的证券同时挂出买入价和卖出价，

 并无条件地按买入价买入证券和按卖出价卖出证券，最终的成交价是在挂牌价基础上经双方协商决定的不含佣金的净价。券商可根据市场情况随时调
 整所挂的牌价。


38、 1914年北洋政府颁布的（　　）推动了证券交易所的建立。
A 、 《证券发行与承销管理办法》
B 、 《证券交易所法》
C 、 《证券法》
D 、 《证券投资基金法》
   ◆
 答案： B
 解析： 1914年北洋政府颁布的《证券交易所法》推动了证券交易所的建立。


39、关于上证50指数的说法中，错误的是（　　）。
A 、 上证50指数采用派许加权方法，按照样本股的调整股本数为权数进行加权计算
B 、 上证50指数根据流通市值、成交金额．对股票进行综合排名，从上证综合指数中选择排名前50位的股票组成样本
C 、 指数以2003年12月31日为基日，以该日50只成分股的调整市值为基期。基数为1000点
D 、 当样本股名单发生变化、样本股的股本结构发生变化、或股价出现非交易因素的变动时．采用“除数修正法”修正原固定除数，
以维护指数的连续性
   ◆
 答案： B
 解析：上证50指数根据流通市值、成交金额，对股票进行综合排名，从上证180指数样本中选择排名前50位的股票组成样本。


40、 （　　）是衡量一个基金经营业绩的主要指标。
A 、 基金资产净值
B 、 基金资产总值
C 、 基金份额净值
D 、 基金总份额
   ◆
 答案： C
 解析： 基金份额净值是衡量一个基金经营业绩的主要指标，也是基金份额价格的内在价值和计算依据。一般情况下，基金份额价格与资产净值趋于一
 致，即资产净值增长，基金份额价格也随之提高。


41、 金融机构临时冻结资金不得超过（　　）小时。
A 、 24
B 、 36
C 、 48
D 、 50
   ◆
 答案： C
 解析： 金融机构按照国务院反洗钱行政主管部门的要求，临时冻结资金不得超过48小时。


42、 沪深300指数作定期调整时，每次调整的比例不超过（　　）。
A 、 8%
B 、 9%
C 、 10%
D 、 11%
     ◆
  答案： C
  解析： 沪深300指数按规定作定期调整。原则上指数成分股每半年进行一次调整，一般为1月初和7月初实施调整，调整方案提前两周公布。每次调整的
  比例不超过10%。


43、会计师事务所申请证券资格，注册会计师不少于（　　）人。
A 、 20
B 、 30
C 、 55
D 、 200
     ◆
  答案： D
  解析：会计师事务所申请证券资格，应符合的条件之一是，注册会计师不少于200人，其中最近5年持有注册会计师证书且连续执业的不少于120人，且
  每一注册会计师的年龄均不超过65周岁。


44、传统理论认为．汇率下降，即本币升值，则（  ）。
A 、 不利于出口而有利于进口
B 、 不利于进口而有利于出口
C 、 不利于出口，不影响进口
D 、 不影响出口，不利于进口
     ◆
  答案： A
  解析：汇率的调整对整个社会经济影响很大，有利有弊。传统理论认为，汇率下降，即本币升值，不利于出口而有利于进口，同时会引起境外资本流
  入。国内资本市场流动性增加；汇率上升，即本币贬值，不利于进口而有利于出口，同时会导致境内资本流出，国内资本市场流动性下降。


45、下列说法不正确的是（　　）。
A 、 上证成分股指数简称“上证180指数”
B 、 上证成分股指数的样本股共有180只股票
C 、 上证综合指数以1990年12月12日为基期
D 、 上证380指数样本股的选择主要考虑公司规模、盈利能力、成长性、流动性和新兴行业的代表性
     ◆
  答案： C
  解析：上海证券交易所从1991年7月15日起编制并公布上海证券交易所股价指数，它以1990年12月19日为基期，以全部上市股票为样本，以股票发行量
  为权数，按加权平均法计算。


46、 董事会、监事会、单独或合并持有证券公司（　　）以上股权的股东，可以向股东会提出议案。
A 、 2%
B 、 3%
C 、 4%
D 、 5%
     ◆
  答案： D
  解析： 董事会、监事会、单独或合并持有证券公司5%以上股权的股东，可以向股东会提出议案。单独或合并持有证券公司5%以上股权的股东，可以
  向股东会提名董事(包括独立董事)、监事候选人。


47、 按照选择权的性质划分，金融期权可以分为（　　）。
A 、 看涨期权和看跌期权
B 、 欧式期权、美式期权、修正的美式期权
C 、 股权类期权、利率期权、货币期权
D 、 金融期货合约期权、互换期权
   ◆
 答案： A
 解析： 根据不同的分类标准，可以将金融期权划分为很多类别。其中，A项是按照选择权的性质划分。B项是按照合约所规定的履约时间的不同划分。
 C、D项是按照金融期权基础资产性质的不同划分。


48、下列关于基金管理人的经理和其他高级管理人员的说法中，不正确的是（　　）。
A 、 应当熟悉证券投资方面的法律、行政法规
B 、 不得担任基金托管人或者其他基金管理人的任何职务
C 、 应具有基金从业资格和2年以上与其所任职务相关的工作经历
D 、 不得从事损害基金财产和基金份额持有人利益的证券交易及其他活动
   ◆
 答案： C
 解析：基金管理人的经理和其他高级管理人员，应当熟悉证券投资方面的法律、行政法规，具有基金从业资格和3年以上与其所任职务相关的工作经
 历。基金管理人的董事、监事、经理和其他从业人员，不得担任基金托管人或者其他基金管理人的任何职务，不得从事损害基金财产和基金份额持有
 人利益的证券交易及其他活动。


49、 关于证券承销，下列论述不正确的是（　　）。
A 、 发行人向不特定对象发行的证券，法律、行政法规规定应当由证券公司承销的，发行人应当同证券公司签订承销协议
B 、 发行人向不特定对象发行的证券票面总值超过人民币5000万元的，应当由承销团承销
C 、 证券承销采取代销或包销方式
D 、 上市公司向原股东配售股份应当采用包销方式发行
   ◆
 答案： D
 解析： 略。


50、 全国性商业银行发行长期次级债务额度不得超过核心资本的（　　）。
A 、 25%
B 、 20%
C 、 30%
D 、 35%
   ◆
 答案： A
 解析： 全国性商业银行发行长期次级债务额度不得超过核心资本的25%，其他商业银行不得超过核心资本的30%。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一
项符合题目要求不选、错选均不得分)

51、封闭式基金与开放式基金的区别主要有（　　）。
Ⅰ．期限不同’Ⅱ．发行规模限制不同
Ⅲ．基金份额交易方式不同Ⅳ．交易费用不同
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：封闭式基金与开放式基金有以下主要区别：期限不同；发行规模限制不同；基金份额交易方式不同；基金份额的交易价格计算标准不同；基金
 份额资产净值公布的时间不同；交易费用不同；投资策略不同。


52、我国的混合资本债券的基本特征有（　　）。
Ⅰ．期限15年以上，发行之日起10年内不得赎回
Ⅱ．发行人核心资本充足率低于4%时，可以延期支付利息
Ⅲ．清偿顺序位于一般债务之后，次级债务之前
Ⅳ．本息支付存在很大风险
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：我国的混合资本债券具有四个基本特征：①期限在15年以上，发行之日起10年内不得赎回。②混合资本债券到期前，如果发行人核心资本充足
  率低于4%，发行人可以延期支付利息。③当发行人清算时，混合资本债券本金和利息的清偿顺序位于一般债务和次级债务之后，先于股权资本。④混
  合资本债券到期时，如果发行人无力支付清偿顺序在该债券之前的债务，或支付该债券将导致无力支付清偿顺序在混合资本债券之前的债务，发行人

  可以延期支付该债券的本金和利息。


53、凭证式国债和储蓄国债的不同点有（　　）。
Ⅰ．债权记录方式不同Ⅱ．是否上市流通
Ⅲ．申请购买手续不同Ⅳ．发行对象不同
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：凭证式国债和储蓄国债(电子式)都在商业银行柜台发行，不能上市流通，但都是信用级别最高的债券，以国家信用作保证，而且免缴利息税。不
  同之处在于：申请购买手续不同；债权记录方式不同；付息方式不同；到期兑付方式不同；发行对象不同；承办机构不同。


54、证券发行市场的作用表现在（　　）。
Ⅰ．为资金需求者提供筹措资金的渠道Ⅱ．为资金供应者提供投资的机会
Ⅲ．形成资金流动的收益导向机制Ⅳ．促进资源配置的不断优化
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：证券发行市场是发行人向投资者出售证券的市场。证券发行市场通常无固定场所，是一个无形的市场。证券发行市场的作用主要表现在以下三

  个方面：①为资金需求者提供筹措资金的渠道；②为资金供应者提供投资的机会，实现储蓄向投资转化；③形成资金流动的收益导向机制，促进资源

  配置的不断优化。


55、中国金融期货交易所实行结算会员制度，结算会员按照业务范围分为（　　）。
Ⅰ．交易结算会员Ⅱ．全面结算会员Ⅲ．部分结算会员Ⅳ．特别结算会员
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：中国金融期货交易所实行结算会员制度，会员分为结算会员和非结算会员，结算会员按照业务范围分为交易结算会员、全面结算会员和特别结
  算会员。


56、证券公司为客户买卖证券提供融资融券服务的。必须符合的规定有（　　）。
Ⅰ．为单一客户融资业务规模不得超过净资本的5%
Ⅱ．持有一种权益类证券的成本不得超过净资本的30%
Ⅲ．为单一客户融券业务规模不得超过净资本的5%
Ⅳ．接受单只担保股票的市值不得超过该股票总市值的20%
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司为客户买卖证券提供融资融券服务的，必须符合下列规定：为单一客户融资业务规模不得超过净资本的5%；为单一客户融券业务规模
 不得超过净资本的5%；接受单只担保股票的市值不得超过该股票总市值的20%。


57、《证券法》主要修订的内容包括（　　）。
Ⅰ．完善了上市公司的监管制度，提高上市公司质量
Ⅱ．加强对证券公司监管，防范和化解证券市场风险
Ⅲ．加强对投资者特别是中小投资者权益的保护力度，建立证券投资者保护基金制度
Ⅳ．对分业经营和管理、现货交易、融资融券、禁止国企和银行资金违规进入股市等问题进行了修订
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：略。


58、下列关于发行金融债券的承销人，说法正确的是（　　）。
Ⅰ．承销人应为金融机构
Ⅱ．承销人注册资本不低于2亿元人民币
Ⅲ．承销人具有较强的债券分销能力
Ⅳ．承销人具有合格的从事债券市场业务的专业人员和债券分销渠道
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：发行金融债券的承销人应为金融机构，并须具备下列条件：①注册资本不低于2亿元人民币；②具有较强的债券分销能力；③具有合格的从事债
 券市场业务的专业人员和债券分销渠道；④最近两年内没有重大违法、违规行为；⑤中国人民银行要求的其他条件。


59、衍生证券投资基金包括（　　）。
Ⅰ．期货基金Ⅱ．期权基金Ⅲ．认股权证基金Ⅳ．货币市场基金
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：衍生证券投资基金是一种以衍生证券为投资对象的基金，包括期货基金、期权基金、认股权证基金等。


60、分离交易的可转换公司债券与一般的可转换债券的区别有（　　）。
Ⅰ．权利载体不同Ⅱ．权利主体不同Ⅲ．行权方式不同Ⅳ．权利内容不同
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
  答案： D
  解析：分离交易的可转换公司债券与一般的可转换债券之间存在以下区别：权利载体不同；行权方式不同；权利内容不同。


61、机构投资者主要包括（　　）。
Ⅰ．封闭式共同基金Ⅱ．封闭式投资基金
Ⅲ．养老基金Ⅳ．创业投资基金
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：机构投资者主要包括开放式共同基金、封闭式投资基金、养老基金、保险基金、信托基金，此外还有对冲基金、创业投资基金等。


62、证券投资基金公开披露基金信息，不得有下列（　　）行为。
Ⅰ．虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏
Ⅱ．对证券投资业绩进行预测
Ⅲ．违规承诺收益或者承担损失
Ⅳ．诋毁其他基金管理人、基金托管人或者基金份额发售机构
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：公开披露基金信息，不得有下列行为：虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏；对证券投资

  业绩进行预测；违规承诺收益或者承担损失；诋毁其他基金管理人、基金托管人或者基金份额发售机构；依照法律、行政法规有关规定。由国务院证

  券监督管理机构规定禁止的其他行为。


63、按有无发行中介分类，证券发行可以分为（　　）。
Ⅰ．公募发行Ⅱ．私募发行Ⅲ．直接发行Ⅳ．间接发行
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：按有无发行中介分类，证券发行可以分为直接发行和间接发行。直接发行，即发行人直接向投资者推销、出售证券的发行。间接发行，是由发
  行公司委托证券公司等证券中介机构代理出售证券的发行。


64、下列各项属于《证券法》总则内容的有（　　）。
Ⅰ．立法的宗旨、适用范围
Ⅱ．证券发行及交易活动的当事人应当遵守的原则
Ⅲ．证券业与其他金融业的分业经营与管理
Ⅳ．证券市场集中统一监督管理、证券业协会的自律性管理
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：《证券法》总则的主要内容包括：立法的宗旨及适用范围、证券发行及交易活动的当事人应当遵守的原则、证券业与其他金融业的分业经营与

  管理、证券市场集中统一监督管理、证券业协会的自律性管理等。
65、证券投资基金存在的风险主要有（　　）。
Ⅰ．市场风险Ⅱ．管理能力风险Ⅲ．改制风险Ⅳ．技术风险
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券投资基金存在的风险主要有市场风险、管理能力风险、技术风险、巨额赎回风险。


66、关于影响股价变动的因素中，说法正确的有（　　）。
Ⅰ．公司经营状况与股票价格正相关，公司经营状况好，股价上升；反之，股价下跌
Ⅱ．中央银行收紧银根，减少货币供应，会导致股价上升
Ⅲ．当一国或地区的经济运行态势良好，一般来说，大多数企业的经营状况也较好，它们的股票价格会上升；反之，股票价格会下降
Ⅳ．若一国国际收支连续出现逆差，政府为平衡国际收支会采取提高国内利率和提高汇率的措施，以鼓励出口、减少进口，股价就
会下跌；反之，股价会上升
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：中央银行收紧银根，减少货币供应，会导致股价下跌。


67、金融远期合约主要包括（　　）。
Ⅰ．远期货币期货Ⅱ．远期利率协议
Ⅲ．远期外汇合约Ⅳ．远期股票合约
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：金融远期合约规定了将来交割的资产、交割的日期、交割的价格和数量，合约条款根据双方需求协商确定。金融远期合约主要包括远期利率协

 议、远期外汇合约和远期股票合约。


68、享有优先认股权的股东的选择有（　　）．
Ⅰ．认购新发行的普通股票Ⅱ．将该权利转让给他人
Ⅲ．听任该权利过期失效Ⅳ．失效前请求他人代为行使该权利
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：有优先认股权的股东可以有三种选择：一是行使此权利来认购新发行的普通股票；二是将该权利转让给他人，从中获得一定的报酬；三是不行

 使此权利而听任其过期失效。


69、下列属于证券服务机构的有（　　）。
Ⅰ．证券投资咨询机构Ⅱ．财务顾问机构
Ⅲ．资信评级机构Ⅳ．会计师事务所
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券服务机构是指依法设立的从事证券服务业务的法人机构，主要包括证券投资咨询机构、证券登记结算机构、财务顾问机构、资信评级机

  构、资产评估机构、会计师事务所、律师事务所等。


70、整改期内，中国证监会及其派出机构应当区别情形对证券公司采取的措施有（　　）。
Ⅰ．停止批准新业务
Ⅱ．责令公司合规部门增加对风险控制指标检查的频率
Ⅲ．限制分配红利
Ⅳ．限制业务活动
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：整改期内，中国证监会及其派出机构应当区别情形对证券公司采取以下措施：①停止批准新业务；②停止批准增设、收购营业性分支机构；③

  限制分配红利；④限制转让财产或在财产上设定其他权利。


71、证券投资基金的技术风险可能来自（　　）。
Ⅰ．基金管理人Ⅱ．基金托管人Ⅲ．注册登记人Ⅳ．销售机构
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：技术风险是指在基金的后台运作中，可能因为技术系统的故障或者差错而影响交易的正常进行甚至导致基金份额持有人利益受到影响。这种技

  术风险可能来自基金管理人、基金托管人、注册登记人、销售机构、证券交易所和证券登记结算机构等。


72、下列选项中，属于基金运作费的有（　　）。
Ⅰ．审计费Ⅱ．律师费Ⅲ．过户费Ⅳ．经手费
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：基金运作费是指为保证基金正常运作而发生的应由基金承担的费用，包括审计费、律师费、上市年费、信息披露费、分红手续费、持有人大会

  费、开户费、银行汇划手续费等。


73、证券投资者保护基金的资金可以运用于（　　）。
Ⅰ．银行存款Ⅱ．购买国债
Ⅲ．中央银行债券Ⅳ．中央级金融机构发行的金融债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：基金的资金运用限于银行存款、购买国债、中央银行债券和中央级金融机构发行的金融债券以及国务院批准的其他资金运用形式。
74、按是否记载股东姓名，股票可以分为（　　）。
Ⅰ．普通股票Ⅱ．优先股票Ⅲ．记名股票Ⅳ．无记名股票
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：按是否记载股东姓名，股票可以分为记名股票和无记名股票。记名股票是指在股票票面和股份公司的股东名册上记载股东姓名的股票。无记名

  股票是指在股票票面和股份公司股东名册上均不记载股东姓名的股票。


75、定向资产管理业务的特点有（  ）。
Ⅰ．证券公司与客户必须是一对一的投资管理服务
Ⅱ．具体的投资方向在资产管理合同中约定
Ⅲ．必须在单一客户的专用证券账户中封闭运行
Ⅳ．建立了风险资本准备与净资本水平动态挂钩机制
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：证券公司为单一客户办理定向资产管理业务，应当与客户签订定向资产管理合同，通过该客户的账户为客户提供资产管理服务。
  定向资产管理业务的特点包括：1.证券公司与客户必须是一对一的投资管理服务；2.具体的投资方向在资产管理合同中约定；3.必须在单一客户的专用
  证券账户中封闭运行。


76、我国股票市场融资国际化是以（　　）等股权融资作为突破口的。
Ⅰ．A股Ⅱ．B股Ⅲ．H股Ⅳ．N股
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：我国股票市场融资国际化是以B股、H股、N股等股权融资作为突破口的。


77、基金份额持有人的权利包括（　　）。
Ⅰ．分享基金财产收益
Ⅱ．依法转让持有的基金份额
Ⅲ．查阅或者复制公开披露的基金信息资料
Ⅳ．参与分配清算后的剩余基金财产
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：《证券投资基金法》规定，基金份额持有人享有下列权利：分享基金财产收益；参与分配清算后的剩余基金财产；依法转让或者申请赎回其持
  有的基金份额；按照规定要求召开基金份额持有人大会；对基金份额持有人大会审议事项行使表决权；查阅或者复制公开披露的基金信息资料；对基

  金管理人、基金托管人、基金份额发售机构损害其合法权益的行为依法提起诉讼；基金合同约定的其他权利。


78、合格境外机构投资者可以参与（　　）。
Ⅰ．新股发行Ⅱ．可转换债券发行
Ⅲ．股票增发Ⅳ．配股的申购
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：合格境外投资者(简称“QFII”)可以参与新股发行、可转换债券发行、股票增发和配股的申购。


79、弥补赤字的手段有（　　）。
Ⅰ．举借国债Ⅱ．增加税收Ⅲ．向中央银行借款Ⅳ．动用历年结余
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：政府收支不平衡是一种经常可能出现的现象。如果支出大于收入，便产生赤字。弥补赤字的手段有多种，除了举借国债外，还有增加税收、向

 中央银行借款、动用历年结余等。


80、国际证券市场的全球性变化主要表现有（　　）。
Ⅰ．证券市场一体化Ⅱ．投资者法人化
Ⅲ．金融创新深化Ⅳ．金融机构分业化
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：国际证券市场的全球性变化主要表现有证券市场一体化、投资者法人化、金融创新深化、金融机构混业化、交易所重组与公司化、证券市场网
 络化、金融风险复杂化、金融监管合作化。


81、下列关于股权类期货的说法中，正确的有（  ）。
Ⅰ．股权类期货是以单只股票、股票组合或者股票价格指数为基础资产的期货合约
Ⅱ．股票价格指数期货是为适应人们控制股市风险的需要而产生的
Ⅲ．股票期货均实行现金交割
Ⅳ．部分上市交易的股票没有期货交易
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：以上说法均正确。


82、以下金融机构属于机构投资者的有（　　）。
Ⅰ．政府机构Ⅱ．证券经营机构
Ⅲ．银行业金融机构Ⅳ．保险资产管理公司
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：参与证券投资的金融机构包括证券经营机构、银行业金融机构、保险公司以及保险资产管理公司、合格境外机构投资者、主权财富基金及其他

  金融机构。


83、在债券的票面价值中，要规定（　　）。
Ⅰ．票面价值的币种Ⅱ．债券的票面利率
Ⅲ．债券的票面金额Ⅳ．债券的市场利率
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：在债券的票面价值中，首先要规定票面价值的币种，即以何种货币作为债券价值的计量标准。确定币种主要考虑债券的发行对象。币种确定

  后，则要规定债券的票面金额。票面金额大小不同，可以适应不同的投资对象，同时也会产生不同的发行成本。


84、公司证券包括（　　）。
Ⅰ．股票Ⅱ．商业汇票Ⅲ．债券Ⅳ．商业票据
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：公司证券是公司为筹措资金而发行的有价证券。公司证券包括的范围比较广泛，有股票、公司债券及商业票据等。


85、基金性质的机构投资者包括（　　）。
Ⅰ．证券投资基金Ⅱ．社保基金Ⅲ．企业年金Ⅳ．社会公益基金
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：基金性质的机构投资者包括证券投资基金、社保基金、企业年金和社会公益基金。


86、证券市场的品种结构关系的构成主要有（　　）。
Ⅰ．股票市场Ⅱ．债券市场Ⅲ．基金市场Ⅳ．衍生产品市场
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券市场的品种结构是根据有价证券的品种形成的结构关系。这种结构关系的构成主要有股票市场、债券市场、基金市场、衍生产品市场等。


87、金融债券可以采用（　　）方式发行。
Ⅰ．全国银行间债券市场公开发行Ⅱ．全国银行间债券市场定向发行
Ⅲ．一次足额发行Ⅳ．限额内分期发行
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：在发行方式上金融债券可在全国银行间债券市场公开发行或定向发行；可以采取一次足额发行或限额内分期发行的方式。


88、债券的特征有（　　）。
Ⅰ．偿还性Ⅱ．流动性Ⅲ．安全性Ⅳ．收益性
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：债券具有偿还性、流动性、安全性、收益性的特征。


89、金融期货与金融现货交易的不同点有（　　）。
Ⅰ．交易对象不同Ⅱ．交易价格的含义不同
Ⅲ．交易方式不同Ⅳ．结算方式不同
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：与金融现货交易相比，金融期货的特征具体表现在以下几个方面：交易对象不同；交易目的不同；交易价格的含义不同；交易方式不同；结算

 方式不同。


90、芝加哥商业交易所上市的外汇期货品种包括（　　）。
Ⅰ．欧元期货Ⅱ．英镑期货
Ⅲ．美元指数期货Ⅳ．欧元对曰元的交叉汇率期货
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：芝加哥商业交易所上市的外汇期货品种不仅包括以美元标价的外币期货合约(如欧元期货、日元期货、瑞士法郎期货、英镑期货等)，还包括外币
 对外币的交叉汇率期货(如欧元对日元、欧元对英镑、欧元对瑞士法郎等)以及芝加哥商业交易所自行开发的美元指数期货。


91、契约型基金与公司型基金的区别有（　　）。
Ⅰ．资金的性质不同Ⅱ．投资方式不同
Ⅲ．投资者的地位不同Ⅳ．基金的营运依据不同
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：契约型基金与公司型基金的区别有：资金的性质不同；投资者的地位不同；基金的营运依据不同。


92、针对中小企业板块的风险特征，在交易和监察制度上作出有别于主板市场的特别安排有（　　）。
Ⅰ．改进开盘集合竞价制度和收盘价的确定方式，进一步提高市场透明度，遏制市场操行为
Ⅱ．完善交易信息公开制度，引入涨跌幅、振幅及换手率的偏离值等监控指标
Ⅲ．完善交易异常波动停牌制度，优化股票价量异常判定指标，及时揭示市场风险·减少息披露滞后或提前泄露的影响
Ⅳ．证券买卖采取一对一交易方式，中小企业板块价格决定机制不是公开竞价，而是买双方协商议价
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：针对中小企业板块的风险特征，在交易和监察制度上作出有别于主板市场的特别安排：一是改进开盘集合竞价制度和收盘价的确定方式，进一

  步提高市场透明度，遏制市场操纵行为；二是完善交易信息公开制度，引入涨跌幅、振幅及换手率的偏离值等监控指标，并将异常波动股票纳入信息
  披露范围，按主要成交席位分别披露买卖情况，提高信息披露的有效性；三是完善交易异常波动停牌制度，优化股票价量异常判定指标，及时揭示市

  场风险，减少信息披露滞后或提前泄露的影响。


93、《证券法》中有关证券发行的主要内容包括（　　）。
Ⅰ．公开发行证券的条件和程序Ⅱ．公开发行股票的条件
Ⅲ．证券发行的信息披露Ⅳ．证券承销的期限
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：《证券法》中有关证券发行的主要内容：①公开发行证券的条件和程序、公开发行证券的保荐制度及保荐人操守；②公开发行股票、公开发行

  新股和公开发行公司债券的条件以及报送募股申请及文件资料、募集资金的使用；③报送申请核准发行证券的文件格式、报送方式及预先披露规定股

  票发行审核的制度及规定；④证券发行的信息披露、向不特定对象公开发行证券的承销方式；⑤证券公司承销证券约定的内容；⑥证券承销的期限、
  发行价格的协商确定等。


94、综合协议交易平台接受交易用户的申报类型有（　　）。
Ⅰ．意向申报Ⅱ．单边报价Ⅲ．定价申报Ⅳ．成交申报
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：综合协议交易平台接受交易用户的申报类型有：意向申报、定价申报、双边报价、成交申报、其他申报。综合协议交易平台按不同业务类型分

  别确认成交，并有回转交易与跨系统交易安排。


95、决定基金期限长短的因素有（　　）。
Ⅰ．基金本身投资期限的长短
Ⅱ．基金本身的性质
Ⅲ．国家的政策
Ⅳ．宏观经济形势
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：决定基金期限长短的因素主要有两个：一是基金本身投资期限的长短。一般来说，如果基金的目标是进行中长期投资，其存续期就可长一些；
  反之，如果基金的目标是进行短期投资(如货币市场基金)，其存续期就可短一些。二是宏观经济形势。一般来说，如果经济稳定增长，基金存续期就可
  长一些，否则应相对短一些。
96、目前，我国的基金主要投资于（　　）。
Ⅰ．公开发行上市的股票Ⅱ．非公开发行股票
Ⅲ．国债Ⅳ．货币市场工具
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：目前，我国的基金主要投资于国内依法公开发行上市的股票、非公开发行股票、国债、企业债券和金融债券、公司债券、货币市场工具、资产

  支持证券、权证等。


97、无限售条件股份包括（　　）。
Ⅰ．境内上市外资股Ⅱ．国家持股
Ⅲ．境外上市外资股Ⅳ．国有法人持股
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：无限售条件股份是指流通转让不受限制的股份，具体包括：人民币普通股，境内上市外资股，境外上市外资股。


98、基金份额持有人大会可以对（　　）等重大事项作出决议并报中国证监会批准。
Ⅰ．更换基金管理人Ⅱ．出具业绩报告
Ⅲ．更换基金托管人Ⅳ．基金扩募
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、 Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《证券投资基金法》第47条的规定，基金份额持有人大会由全体基金份额持有人组成。行使下列职权：①决定基金扩募或者延长基金合同
  期限；②决定修改基金合同的重要内容或者提前终止基金合同；③决定更换基金管理人、基金托管人；④决定调整基金管理人、基金托管人的报酬标

  准；⑤基金合同约定的其他职权。


99、储蓄国债（电子式）与记账式国债的不同之处在于（  ）。
Ⅰ．记账方式不同Ⅱ．发行利率确定机制不同
Ⅲ．流通或变现方式不同Ⅳ．到期前变现收益预知程度不同
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：储蓄国债（电子式）与记账式国债都以电子记账方式记录债权，但具有以下不同之处：发行对象不同；发行利率确定机制不同；流通或变现方

  式不同；到期前变现收益预知程度不同。


100、证券交易内幕信息的知情人包括（　　）。
Ⅰ．发行人的高级管理人员
Ⅱ．持有公司5%以上股份的股东
Ⅲ．由于所任公司职务可以获取公司有关内幕信息的人员
Ⅳ．证券监督管理机构工作人员
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：《证券法》第74条规定，证券交易内幕信息的知情人包括：发行人的董事、监事、高级管理人员；持有公司5%以上股份的股东及其董事、监
  事、高级管理人员，公司的实际控制人及其董事、监事、高级管理人员；发行人控股的公司及其董事、监事、高级管理人员；由于所任公司职务可以

  获取公司有关内幕信息的人员；证券监督管理机构工作人员以及由于法定职责对证券的发行、交易进行管理的其他人员；保荐人、承销的证券公司、

  证券交易所、证券登记结算机构、证券服务机构的有关人员；国务院证券督管理机构规定的其他人。


                                                                         考证就上233网校APP
                                                                         免费题库，复习资料包，
                                                                         扫码下载即可获得
