                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


                 2016年证券从业资格考试《金融市场基础知识》真题汇编(一)

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一项符合题目要
求，不选、错选均不得分)

1、除权除息日通常为股权登记日之后的（　　）个工作日，本日之后(含本日)买入的股票不再享有本期股利。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 4
   ◆
 答案： A
 解析：除息除权日通常为股权登记日之后的1个工作日，本日之后(含本日)买入的股票不再享有本期股利。


2、年度报告应当在每一会计年度结束之日起（　　）个月内，向证券监督管理机构和证券交易所报送内容并予以公告。
A 、 4
B 、 5
C 、 6
D 、 7
   ◆
 答案： A
 解析：略。


3、若同时在现货市场和期货市场建立数量相同、方向相反的头寸，则到期时不论现货价格上涨或是下跌，两种头寸的盈亏情况是
（　　）。
A 、 盈亏恰好抵消
B 、 盈大于亏
C 、 盈小于亏
D 、 盈亏情况需根据两种头寸具体情况进行分析
   ◆
 答案： A
 解析：若同时在现货市场和期货市场建立数量相同、方向相反的头寸，则到期时不论现货价格上涨或是下跌，两种头寸的盈亏恰好抵消，使套期保值
 者避免承担风险损失。


4、 股权类产品的衍生工具不包括（　　）。
A 、 股票期货
B 、 股票指数期权
C 、 金融互换
D 、 股票期权
   ◆
 答案： C
 解析： 股权类产品的衍生工具是指以股票或股票指数为基础工具的金融衍生工具，主要包括股票期货、股票期权、股票指数期货、股票指数期权以及
 上述合约的混合交易合约。


5、下列不属于宏观经济影响股票价格的特点的是（　　）。
A 、 波及范围广
B 、 干扰程度浅
C 、 作用机制复杂
D 、 股价波动幅度较大
   ◆
 答案： B
 解析：宏观经济发展水平和状况是影响股票价格的重要因素。宏观经济影响股票价格的特点包括：波及范围广、干扰程度深、作用机制复杂和股价波

 动幅度较大。


6、 下列关于非流通国债的说法中，不正确的是（　　）。
A 、 不可以记名
B 、 不允许在流通市场上交易
C 、 不能自由转让
D 、 发行对象是一些特殊机构或个人
   ◆
 答案： A
 解析： 非流通国债是指不允许在流通市场上交易的国债。这种国债不能自由转让，可以记名，也可以不记名。非流通国债的发行对象，有的是个人，
 有的是一些特殊的机构。


7、 下列（　　）不属于《证券法》对上市公司收购规定的内容。
A 、 收购的方式
B 、 公开发行证券的条件和程序
C 、 持有上市公司已发行股份达到5%书面报告和公告程序以及内容
D 、 协议收购的规定
   ◆
 答案： B
 解析： 《证券法》对上市公司收购的主要内容的规定有：①收购的方式；②持有上市公司已发行股份达到5%书面报告和公告程序以及内容；③要约收
 购的条件以及收购要约的内容、报送程序及收购期限；④要约收购方式收购人的义务；⑤协议收购的规定；⑥收购完成后的事项。


8、 （　　）是指公司必须依照法律规定或证券监管机构和证券交易所的指令将有关信息予以公开，不得有重大遗漏。
A 、 真实原则
B 、 准确原则
C 、 完整原则
D 、 及时原则
   ◆
 答案： C
 解析： 略。


9、 证券监管机构对证券公司的日常监管分为（　　）。
A 、 现场监管和事前监管
B 、 现场监管和非现场监管
C 、 事前监管和事后监管
D 、 事前监管和事中监管
   ◆
 答案： B
 解析： 证券监管机构对证券公司的日常监管，分为现场监管和非现场监管两种方式。


10、1918年夏天成立的（　　）是中国人自己创办的第一家证券交易所。
A 、 上海证券交易所
B 、 北平证券交易所
C 、 青岛市物品证券交易所
D 、 天津市企业交易所
   ◆
 答案： B
  解析：略。


11、 下列说法错误的是（　　）。
A 、 法律手段是证券市场监管部门的主要手段，具有较强的威慑力和约束力
B 、 经济手段调节过程通常较快
C 、 行政手段比较直接
D 、 行政手段多在证券市场发展初期进行
     ◆
  答案： B
  解析： 经济手段是通过运用利率政策、公开市场业务、信贷政策、税收政策等经济手段，对证券市场进行干预。这种手段相对比较灵活，但调节过程
  可能较慢，存在时滞。


12、（　　）是指按照约定的名义本金，交易双方在约定的未来日期交换支付浮动利率和固定利率的远期协议。
A 、 远期利率协议
B 、 远期汇率协议
C 、 远期合约
D 、 远期交易
     ◆
  答案： A
  解析：略。


13、 证券评级机构从事证券评级业务，应当遵循（　　）原则，对同一类评级对象评级，或者对同一评级对象跟踪评级，应当采用
一致的评级标准和工作程序。
A 、 独立性
B 、 客观性
C 、 公正性
D 、 一致性
     ◆
  答案： D
  解析： 证券评级机构从事证券评级业务，应当遵循一致性原则．对同一类评级对象评级，或者对同一评级对象跟踪评级，应当采用一致的评级标准和
  工作程序。评级标准有调整的，应当充分披露。


14、（　　）负责办理上市公司信息对外公布等相关事宜。
A 、 董事长
B 、 总经理
C 、 监事
D 、 董事会秘书
     ◆
  答案： D
  解析：董事会秘书负责办理上市公司信息对外公布等相关事宜，负责组织和协调公司信息披露事务，汇集上市公司应予披露的信息并报告董事会，持

  续关注媒体对公司的报道并主动求证报道的真实情况。


15、 境外上市外资股的构成部分不包括（　　）。
A 、 H股
B 、 N股
C 、 B股
D 、 S股
     ◆
  答案： C
  解析： 境外上市外资股是指股份有限公司向境外投资者募集并在境外上市的股份。境外上市外资股主要由H股、N股、S股等构成。B股是境内上市外
  资股．符合题意。
16、公司申请公司债券上市交易，应当符合的条件不包括（　　）。
A 、 经有权部门批准并发行
B 、 公司债券的期限为1年以上
C 、 公司债券实际发行额不少于人民币5000万元
D 、 公司股东人数不少于200人
   ◆
 答案： D
 解析：公司申请公司债券上市交易．应当符合下列条件：①经有权部门批准并发行；②公司债券的期限为1年以上；③公司债券实际发行额不少于人民
 币5000万元；④债券须经资信评级机构评级．且债券的信用级别良好；⑤公司申请债券上市时仍符合法定的公司债券发行条件。


17、 基金起源于（　　）。
A 、 英国
B 、 日本
C 、 德国
D 、 美国
   ◆
 答案： A
 解析： 一般认为，基金起源于英国，是在18世纪末19世纪初产业革命的推动下出现的。


18、下列关于普通股票与优先股票的比较中，说法正确的是（  ）。
A 、 普通股票在其股东权利上附加了一些特殊条件
B 、 优先股票股东一般无表决权
C 、 优先股票股东和普通股票股东都具有基本权利
D 、 优先股票代表着对公司的所有权，而普通股票不是
   ◆
 答案： B
 解析：优先股票作为一种股权证书，代表着对公司的所有权，这一点与普通股票一样。但优先股票股东又不具备普通股票股东所具有的基本权利，它
 的有些权利是优先的，有些权利又受到限制。故C、D项错误。相对于普通股票而言，优先股票在其股东权利上附加了一些特殊条件，是特殊股票中最
 重要的一个品种。A项错误。优先股票股东无表决权，这样可以避免公司经营决策权的改变和分散。


19、 （　　）是指从事证券投资咨询业务的机构及其咨询人员为证券投资人或者客户提供证券投资分析、预测或者建议等直接或者
间接有偿咨询服务的活动。
A 、 证券经纪业务
B 、 证券投资咨询业务
C 、 与证券交易、证券投资活动有关的财务顾问业务
D 、 证券资产管理业务
   ◆
 答案： B
 解析： 略。


20、公司债券公开发行的条件之一是。公司债券上市前，发行人最近3个会计年度实现的年均可分配利润不少于债券1年利息的（　
　）倍。
A 、 1
B 、 1．5
C 、 2
D 、 5
   ◆
 答案： B
 解析：公司债券可通过证券交易所集中竞价系统、大宗交易系统和固同定收益证券综合电子平台进行交易的条件之一是，债券上市前，发行人最近3个
 会计年度实现的年均可分配利润不少于债券1年利息的1．5倍。


21、 15世纪的意大利商业城市中的证券交易主要是（　　）的买卖。
A 、 商业票据
B 、 证券
C 、 股票
D 、 债券
   ◆
 答案： A
 解析： 在资本主义发展初期的原始积累阶段．西欧就已有了证券的发行与交易。15世纪的意大利商业城市中的证券交易主要是商业票据的买卖。


22、 向不特定对象发行的证券票面总值超过人民币5000万元的，应当由（　　）承销。
A 、 投资银行
B 、 上市公司
C 、 承销团
D 、 咨询公司
   ◆
 答案： C
 解析： 按照《证券法》的规定，向不特定对象发行的证券票面总值超过人民币5000万元的，应当由承销团承销，承销团由主承销商和参与承销的证券
 公司组成。


23、 现阶段指导我国证券市场健康发展的八字方针是（　　）。
A 、 公开、公平、公正、守信
B 、 法制、监管、自律、规范
C 、 公开、公平、公正、诚信
D 、 法律、监管、规范、发展
   ◆
 答案： B
 解析： 我国及时总结证券市场发展的经验教训，确立了指导证券市场健康发展的“法制、监管、自律、规范”的八字方针，初步形成了有中国特色的集
 中统一的监管体系。


24、 假设沪深300指数期货报价为5000点，则每张合约名义金额为（　　）元。
A 、 1500000
B 、 1000000
C 、 2000000
D 、 2500000
   ◆
 答案： A
 解析： 合约乘数定位每点价值300元人民币，所以，假设期货报价为5000点，则每张合约名义金额为5000×300=1500000(元)。


25、 （　　）是指为证券的发行、交易提供服务的各类机构。
A 、 证券市场中介机构
B 、 自律性组织
C 、 证券监管机构
D 、 证券业协会
   ◆
 答案： A
 解析： 证券市场中介机构是指为证券的发行、交易提供服务的各类机构。在证券市场起中介作用的机构是证券公司和其他证券服务机构，通常把两者
 合称为“证券中介机构”。证券业协会属于自律性组织。


26、 对涉及证券交易的相关工作人员，故意提供虚假资料，隐匿、伪造、篡改或者毁损交易记录，诱骗投资者买卖证券的，处（　
　）的罚款。
A 、 2万元以上8万元以下
B 、 3万元以上8万元以下
C 、 2万元以上10万元以下
D 、 3万元以上10万元以下
     ◆
  答案： D
  解析： 《证券法》第200条规定。证券交易所、证券公司、证券登记结算机构、证券服务机构的从业人员或者证券业协会的工作人员，故意提供虚假资
  料，隐匿、伪造、篡改或者毁损交易记录，诱骗投资者买卖证券的，撤销证券从业资格，并处以3万元以上10万元以下的罚款；属于国家工作人员的，
  还应当依法给予行政处分。


27、关于交易制度的说法，正确的是（ ）。
A 、 在做市商市场，证券交易的买价由投资者给出，卖价由做市商报出
B 、 在做市商市场，证券交易的买价由投资者给出，卖价由投资者报出
C 、 在做市商市场，证券交易的买价由做市商给出，卖价由投资者报出
D 、 在做市商市场，证券交易的买价由做市商给出，卖价由做市商报出
     ◆
  答案： D
  解析：在做市商市场，证券交易的买价由做市商给出，证券交易的卖价由做市商报出。


28、关于股票价值的说法错误的是（　　）。
A 、 股票的票面价值又被称为“面值”
B 、 如果以面值作为发行价，被称为“平价发行”
C 、 股票账面价值并不等于股票的市场价格
D 、 股票的票面价值是公司清算时每一股份所代表的实际价值
     ◆
  答案： D
  解析：股票的票面价值又被称为“面值”，即在股票票面上标明的金额。A项正确。如果以面值作为发行价，被称为“平价发行”，此时公司发行股票募集
  的资金等于股本的总和，也等于面值总和。B项正确。股票账面价值的高低对股票交易价格有重要影响，但是，通常情况下，股票账面价值并不等于股
  票的市场价格。C项正确。股票的清算价值是公司清算时每一股份所代表的实际价值。D项错误。


29、深圳证券交易所选取成分股时，需结合考虑的因素不包括（　　）。
A 、 公司近年来的财务状况
B 、 公司发展前景
C 、 公司的规模
D 、 公司的地区
     ◆
  答案： C
  解析：深圳证券交易所选取成分股时，需结合下列各项因素评选出成分股：公司股票在一段时间内的平均市盈率，公司的行业代表性及所属行业的发
  展前景，公司近年来的财务状况、盈利记录、发展前景及管理素质等，公司的地区、板块代表性等。


30、 公司债券网下发行一般不超过（　　）个交易日。
A 、 3
B 、 5
C 、 10
D 、 15
     ◆
  答案： B
  解析： 公司债券网下发行不超过5个交易日，但经上海证券交易所同意的除外。


31、投资于无担保企业(公司)债券和非金融企业债务融资工具的账面余额，合计不高于本公司上季末总资产的（　　）。
A 、 10%
B 、 20%
C 、 30%
D 、 40%
     ◆
  答案： B
 解析：略。


32、 （　　）是对上市公司日常监管的主要内容。
A 、 信息披露的监管
B 、 公司治理监管
C 、 并购重组监管
D 、 公司合并监管
   ◆
 答案： A
 解析： 对上市公司的监管包括信息披露的监管、公司治理监管和并购重组的监管等．其中信息披露的监管是对上市公司日常监管的主要内容。


33、 （　　）的基金份额持有人不得申请赎回基金。
A 、 契约型基金
B 、 公司型基金
C 、 开放式基金
D 、 封闭式基金
   ◆
 答案： D
 解析： 封闭式基金是指经核准的基金份额总额在基金合同期限内固定不变，基金份额可以在依法设立的证券交易场所交易，但基金份额持有人不得申
 请赎回的基金。


34、 证券金融公司向证券公司转融通的期限一般不得超过（　　）个月。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 6
   ◆
 答案： D
 解析： 证券金融公司向证券公司转融通的期限一般不得超过6个月。转融通的期限，自资金或者证券实际交付之日起算。


35、 公开发行公司债券，应当符合的条件之一是累计债券余额不超过公司净资产的（　　）。
A 、 20%
B 、 30%
C 、 40%
D 、 50%
   ◆
 答案： C
 解析： 《证券法》第16条第1款第2项规定，公开发行公司债券，累计债券余额不应超过公司净资产的40%。


36、在中小企业板块上市的股票，连续（　　）个交易日内，公司股票通过深圳证券交易所交易系统实现的累计成交量低于（　　）
万股时，深圳证券交易所对其交易实行退市风险警示。
A 、 90；150
B 、 120；150
C 、 90；300
D 、 120；300
   ◆
 答案： D
 解析：略。


37、下列关于普通股和优先股的区别，说法正确的是（　　）。
A 、 普通股票的红利是固定的
B 、 优先股票在发行时就约定了固定的股息率，无论公司经营状况和盈利水平如何变化，该股息率不变
C 、 公司清算，分配剩余财产时．优先股在普通股之后分配
D 、 在公司分配利润时。持有普通股票的股东比拥有优先股票的股东，分配在先
   ◆
 答案： B
 解析：普通股票的红利是不固定的，它取决于股份公司的经营状况和盈利水平。而优先股票在发行时就约定了固定的股息率，无论公司经营状况和盈

 利水平如何变化，该股息率不变。优先股在利润分红及剩余财产分配的权利方面优先于普通股。在公司分配利润时，拥有优先股票的股东比持有普通
 股票的股东，分配在先，但是享受固定金额的股利，即优先股的股利是相对固定的。若公司清算，分配剩余财产时，优先股在普通股之前分配。


38、 单个境外投资者通过合格境外机构投资者持有一家上市公司股票的，持股比例不得超过该公司股份总数的（　　）。
A 、 5%
B 、 30%
C 、 20%
D 、 10%
   ◆
 答案： D
 解析： 单个境外投资者通过合格境外机构投资者持有一家上市公司股票的，持股比例不得超过该公司股份总数的10%。


39、下列说法错误的是（　　）。
A 、 放松金融管制的实际结果是明显地缩小了监管的范围和边界
B 、 放松金融管制对解放金融生产力和促进金融业现代化起到了一定的积极作用
C 、 金融监管不平衡和不完全扭曲了金融机构之间的利益关系，降低了金融机构的盈利能力和风险承受能力
D 、 具有较充分独立性的国际金融监管机构的主要职能是重新监管全球经济
   ◆
 答案： D
 解析：具有较充分独立性的国际金融监管机构的主要职能是监督国际协议的执行和促进资本流动，而不是重新监管全球经济。目前，包括“G20协调机
 制”在内的多边协调机制正在发挥着日益重要的作用。


40、被称为加权平均股价的是（　　）。
A 、 简单算术股价平均数
B 、 加权股价平均数
C 、 修正股价平均数
D 、 加权算术股价平均数
   ◆
 答案： B
 解析：加权股价平均数也被称为“加权平均股价”，是将各样本股票的发行量或成交量作为权数计算出来的股价平均数。


41、下列关于开放式基金的说法中，不正确的是（　　）。
A 、 既可以由基金公司直销，也可以由基金公司的代理机构代销
B 、 有固定存续期
C 、 开放式基金应当保持足够的现金或者政府债券，以备支付基金份额持有人的赎回款项
D 、 适用于开放程度较高、规模较大的金融市场
   ◆
 答案： B
 解析：封闭式基金有固定的存续期，而开放式基金没有固定期限。


42、 远期利率协议的参考利率应为经（　　）授权的全国银行间同业拆借中心等机构发布的银行间市场具有基准性质的市场利率。
A 、 中国人民银行
B 、 国家开发银行
C 、 交通银行
D 、 建设银行
   ◆
 答案： A
  解析： 远期利率协议的参考利率应为经中国人民银行授权的全国银行问同业拆借中心等机构发布的银行间市场具有基准性质的市场利率或中国人民银
  行公布的基准利率，具体由交易双方共同约定。


43、 下列属于货币政策手段的是（　　）。
A 、 调节税率
B 、 发行国债
C 、 再贴现政策
D 、 增加财政支出
     ◆
  答案： C
  解析： 货币政策是政府重要的宏观经济政策，中央银行通常采用存款准备金制度、再贴现政策、公开市场业务等货币政策手段调控货币供应量，从而
  实现发展经济、稳定货币等政策目标。A、B、D项是财政政策手段。


44、 关于债券和股票相同点的说法错误的是（　　）。
A 、 都属于有价证券
B 、 权利相同
C 、 都是筹措资金的手段
D 、 两者的收益率相互影响
     ◆
  答案： B
  解析： 债券与股票的相同点有：债券与股票都属于有价证券；债券与股票都是筹措资金的手段；债券与股票收益率相互影响。而债券与股票的权利不
  同，债券是债权凭证，债券持有者与债券发行人之间的经济关系是债权债务关系。而股票是所有权凭证，股票所有者是发行股票公司的股东。


45、 全国性社会保障基金主要投向（　　）。
A 、 国债市场
B 、 期货市场
C 、 股票市场
D 、 证券市场
     ◆
  答案： A
  解析： 全国性社会保障基金属于国家控制的财政收入，主要用于支付失业救济和退休金，这部分资金的投资方向有严格限制，主要投向国债市场。


46、不属于现代金融体系四大支柱的是（　　）。
A 、 信托业
B 、 银行业
C 、 保险业
D 、 证券业
     ◆
  答案： A
  解析：随着社会经济的发展，世界基金产业从无到有，从小到大，尤其是20世纪70年代以来，随着世界投资规模的剧增、现代金融业的创新，品种繁
  多的基金风起云涌，形成了一个庞大的产业。基金产业已经与银行业、证券业、保险业并驾齐驱，成为现代金融体系的四大支柱之一。


47、 期权交易实际上是一种权利的（　　）有偿让渡。
A 、 单方面
B 、 多方面
C 、 双方面
D 、 互相
     ◆
  答案： A
  解析： 期权交易实际上是一种权利的单方面有偿让渡。期权的买方以支付一定数量的期权费为代价而拥有了这种权利，但不承担必须买进或卖出的义
  务；期权的卖方则在收取了一定数量的期权费后，在一定期限内必须无条件服从买方的选择并履行成交时的允诺。
48、 关于公开发行企业债券的条件，下列说法错误的是（　　）。
A 、 股份有限公司的净资产额不低于人民币3000万元
B 、 有限责任公司和其他类型企业的净资产额不低于人民币5000万元
C 、 累计债券余额不超过公司净资产的40%
D 、 最近3年平均可分配利润足以支付公司债券1年的利息
     ◆
  答案： B
  解析： 公开发行企业债券的股份有限公司的净资产额不低于人民币3000万元．有限责任公司和其他类型企业的净资产额不低于人民币6000万元。


49、狭义的有价证券指的是（  ）。
A 、 商品证券
B 、 货币证券
C 、 金融证券
D 、 资本证券
     ◆
  答案： D
  解析：有价证券有广义与狭义两种概念。狭义的有价证券即指资本证券，广义的有价证券包括商品证券、货币证券和资本证券。商品证券是证明持有
  人有商品所有权或使用权的凭证，取得这种证券就等于取得这种商品的所有权，持有人对这种证券所代表的商品所有权受法律保护。属于商品证券的

  有提货单、运货单、仓库栈单等。货币证券，是指本身能使持有人或第三者取得货币索取权的有价证券。货币证券主要包括两大类：一类是商业证
  券，主要包括商业汇票和商业本票；另一类是银行证券，主要包括银行汇票、银行本票和支票。资本证券，是指由金融投资或与金融投资有直接联系
  的活动而产生的证券。持有人有一定的收入请求权，它包括股票、债券、证券投资基金及其衍生品种，如金融期货、可转换证券等。资本证券是证券
  的主要形式


50、 股债平衡型基金对股票和债券的配置较为均衡，约为（　　）左右。
A 、 40%～60%
B 、 30%～50%
C 、 20%～60%
D 、 20%～40%
     ◆
  答案： A
  解析： 略。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一
项符合题目要求不选、错选均不得分)

51、按照权证的内在价值分类，权证可分为（　　）。
Ⅰ．美式权证Ⅱ．平价权证Ⅲ．价内权证Ⅳ．价外权证
A 、 Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：按权证的内在价值。可以将权证分为平价权证、价内权证和价外权证。


52、根据证券化的基础资产不同，将资产证券化分为（　　）。
Ⅰ．不动产证券化Ⅱ．信贷资产证券化
Ⅲ．境内资产证券化Ⅳ．债权型证券化
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据证券化的基础资产不同，可以将资产证券化分为不动产证券化、应收账款证券化、信贷资产证券化、未来收益证券化(如高速公路收费)、债
  券组合证券化等类别。


53、中期报告应当向证券监督管理机构和证券交易所报送的内容有（　　）。
Ⅰ．公司财务会计报告和经营情况Ⅱ．涉及公司的重大诉讼事项
Ⅲ．已发行的股票变动情况Ⅳ．提交股东大会审议的重要事项
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：中期报告应当在每一会计年度的上半年结束之日起2个月内，向证券监督管理机构和证券交易所报送以下内容并予公告：①公司财务会计报告和
  经营情况；②涉及公司的重大诉讼事项；③已发行的股票、公司债券变动情况；④提交股东大会审议的重要事项；⑤国务院证券监督管理机构规定的
  其他事项。


54、影响股票价格的政治因素有（  ）。
Ⅰ．战争                                                                          Ⅱ．国际社会政治、经济的变化
Ⅲ．政权更迭、领袖更替等政治事件                              Ⅳ．政府重大经济政策的出台
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：政治因素对股票价格的影响很大，往往很难预料，主要有：战争；政权更迭、领袖更替等政治事件；政府重大经济政策的出台、社会经济发展
  规划的制定、重要法规的颁布等；国际社会政治、经济的变化等。


55、按照计息方式的不同，附息债券可以分为（　　）。
Ⅰ．贴现债券Ⅱ．固定利率债券Ⅲ．浮动利率债券Ⅳ．混合利率债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：按照计息方式的不同，附息债券可以分为固定利率债券、浮动利率债券。固定利率债券是在债券存续期内票面利率不变的债券。浮动利率债券

  是在票面利率的基础上参照预先确定的某一基准利率予以定期调整的债券。


56、以下关于证券交易所的职责，说法正确的有（　　）。
Ⅰ．提供交易场所和设施Ⅱ．制定交易规则
Ⅲ．监管在该交易所上市的证券Ⅳ．监督会员交易行为的合规性
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：证券交易所是为证券集中交易提供场所和设施，组织和监督证券交易，实行自律管理的法人。其主要职责有：提供交易场所和设施；制定交易

  规则；监管在该交易所上市的证券以及会员交易行为的合规性、合法性；确保市场的公开、公平和公正。


57、关于证券公司申请融资融券业务资格需要具备的条件，下列说法中正确的有（　　）。
Ⅰ．经营证券经纪业务已满5年
Ⅱ．公司及其董事、监事最近2年内未因违法违规经营受到行政处罚
Ⅲ．财务状况良好，最近3年各项风险控制指标持续符合规定
Ⅳ．已建立完善的客户投诉处理机制
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：I项应为经营证券经纪业务已满3年。Ⅲ项应为最近2年各项风险控制指标持续符合规定。


58、记账式国债采取（　　）方式分销。
Ⅰ．场内挂牌Ⅱ．场内签订分销合同
Ⅲ．场外签订分销合同Ⅳ．试点商业银行柜台销售
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：记账式国债采取场内挂牌、场外签订分销合同和试点商业银行柜台销售的方式分销。具体分销方式以当期发行文件规定为准。


59、金融债券的发行主体有（　　）。
Ⅰ．政策性银行
Ⅱ．商业银行
Ⅲ．企业集团财务公司
Ⅳ．金融租赁公司和汽车金融公司
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：金融债券的发行主体有：①政策性银行；②商业银行；③企业集团财务公司；④金融租赁公司和汽车金融公司；⑤其他金融机构。


60、股票的收益由（　　）组成。
Ⅰ．再投资Ⅱ．股息收入Ⅲ．资本损益Ⅳ．公积金转增收益
A 、 Ⅰ；Ⅱ
B 、 Ⅰ；Ⅱ；Ⅲ
C 、 Ⅱ；Ⅲ；Ⅳ
D 、 Ⅰ；Ⅱ；Ⅲ；Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：股票投资的收益是指投资者从购入股票开始到出售股票为止整个持有期间的收入，它由股息收人、资本损益和公积金转增收益组成。


61、证券投资者保护基金的来源包括（　　）。
Ⅰ．上海、深圳证券交易所在风险基金分别达到规定的上限后，交易经手费的20%纳入基金
Ⅱ．发行股票时，申购冻结资金的利息收入
Ⅲ．依法向有关责任方追偿所得和从证券公司破产清算中受偿收入
Ⅳ．国内外机构、组织及个人的捐赠
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ 、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：略。


62、关于一级交易商的说法正确的有（　　）。
Ⅰ．符合条件的交易商可以申请一级交易商资格
Ⅱ．一级交易商必须对上海证券交易所指定的关键期限国债进行做市
Ⅲ．一级交易商对选定做市的特定固定收益证券进行连续双边报价
Ⅳ．一级交易商履行做市义务的，可在交易所规定的额度内申报卖出固定收益证券
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：略。


63、在美国次贷危机引发的全球金融危机的背景下，全球证券市场的发展呈现出的新趋势现在（　　）。
Ⅰ．金融机构的去杠杆化Ⅱ．金融监管的改革
Ⅲ．国际金融合作的进一步加强Ⅳ．金融秩序的稳定
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：2007年开始的美国次级贷款危机，最终演变成了一场全球金融危机和经济危机。这场危机让人们对金融衍生产品的风险性、金融风险的复杂
 性、金融机构高杠杆经营的危害性有了更为深人的认识，全球金融市场都在深刻反思，各国(地区)金融监管部门纷纷采取必要的措施防止危机进一步扩
 大。在此背景下，全球证券市场的发展也呈现出一些新的趋势，突出表现在以下几个方面：①金融机构的去杠杆化；②金融监管的改革；③国际金融

 合作的进一步加强。


64、指数成分股的选择空间有（　　）。
Ⅰ．非暂停上市股票Ⅱ．股票价格无明显的异常波动或市场操纵
Ⅲ．非ST、*ST股票Ⅳ．公司经营状况良好
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：指数成分股的选择空间有：①上市交易时间超过1个季度(流通市值排名前30位的除外)；②非ST、*ST股票．非暂停上市股票；③公司经营状况
 良好，最近1年无重大违法违规事件、财务报告无重大问题；①股票价格无明显的异常波动或市场操纵；⑤剔除其他经专家委员会认定的不能进入指数
 的股票。


65、证券市场的发展阶段有（　　）。
Ⅰ．萌芽阶段Ⅱ．初步发展阶段Ⅲ．停滞阶段Ⅳ．加速发展阶段
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
  解析：纵观证券市场的发展历史，其进程大致可分为五个阶段．即萌芽阶段、初步发展阶段、停滞阶段、恢复阶段、加速发展阶段。


66、下列能够影响股价变动的因素有（　　）。
Ⅰ．政治因素Ⅱ．人为操纵因素Ⅲ．制度因素Ⅳ．心理因素
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：略。


67、按股东享有权利的不同，股票可分为（　　）。
Ⅰ．普通股票Ⅱ．记名股票Ⅲ．优先股票Ⅳ．无记名股票
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
     ◆
  答案： D
  解析：股东享有权利的不同，股票可以分为普通股票和优先股票。按是否记载股东姓名，股票可以分为记名股票和无记名股票。


68、律师事务所从事证券法律业务，可以为其出具的法律意见的事项有（　　）。
Ⅰ．首次公开发行股票及上市Ⅱ．上市公司召开股东大会
Ⅲ．上市公司实行股权激励计划Ⅳ．证券衍生品种的发行及上市
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：《律师事务所从事证券法律业务管理办法》规定．律师事务所从事证券法律业务，可以为下列事项出具法律意见：首次公开发行股票及上市；

  上市公司发行证券及上市：上市公司的收购、重大资产重组及股份回购：上市公司实行股权激励计划；上市公司召开股东大会；境内企业直接或者间

  接到境外发行证券。将其证券在境外上市交易；证券公司、证券投资基金管理公司及其分支机构的设立、变更、解散、终止；证券投资基金的募集．
  证券公司集合资产管理计划的没立：证券衍生品种的发行及上市；中国证监会规定的其他事项。律师事务所可以接受当事人的委托，组织制作与证券

  业务活动相关的法律文件，


69、债券与股票的相同点体现在（  ）。
Ⅰ．都是有价证券Ⅱ．都是筹措资金的手段
Ⅲ．收益率相互影响Ⅳ．风险相同
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：债券与股票的相同点体现在三个方面：两者都是有价证券，两者都是筹措资金的手段，两者的收益率相互影响。


70、证券交易所的监管职能包括对（　　）的管理。
Ⅰ．证券交易活动
Ⅱ．会员
Ⅲ．上市公司
Ⅳ．证券市场
A 、 Ⅰ；Ⅱ；Ⅲ
B 、 Ⅰ；Ⅲ；Ⅳ
C 、 Ⅰ；Ⅱ；Ⅳ
D 、 Ⅰ；Ⅱ；Ⅲ；Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：证券交易所是为证券集中交易提供场所和设施．组织和监督证券交易．实行自律管理的法人。证券交易所的监管职能包括对证券交易活动进行

  管理．对会员进行管理．以及对上市公司进行管理。


71、商业银行发行金融债券应具备的条件有（　　）。
Ⅰ．具有良好的公司治理机制Ⅱ．核心资本充足率不低于4%
Ⅲ．最近3年连续盈利Ⅳ．最近3年利润连续增长
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：商业银行发行金融债券应具备以下条件：具有良好的公司治理机制；核心资本充足率不低于4%；最近3年连续盈利；贷款损失准备计提充足；风
  险监管指标符合监管机构的有关规定；最近3年没有重大违法、违规行为；中国人民银行要求的其他条件。


72、中国证监会的职责有（　　）。
Ⅰ．依法制定有关证券市场监督管理的规章、规则
Ⅱ．依法对证券的发行、上市、交易、登记、存管、结算进行监督管理
Ⅲ．依法制定从事证券业务人员的资格标准和行为准则
Ⅳ．依法对中国证券业协会的活动进行指导和监督
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：中国证监会依据《证券法》在对证券市场实施监督管理中可以履行下列职责：①依法制定有关证券市场监督管理的规章、规则，并依法行使审
  批或者核准权；②依法对证券的发行、上市、交易、登记、存管、结算进行监督管理；③依法对证券发行人、上市公司、证券公司、证券投资基金管

  理公司、证券服务机构、证券交易所、证券登记结算机构的证券业务活动进行监督管理；④依法制定从事证券业务人员的资格标准和行为准则，并监

  督实施；⑤依法监督检查证券发行、上市和交易的信息公开情况；⑥依法对中国证券业协会的活动进行指导和监督；⑦依法对违反证券市场监督管理
  法律、行政法规的行为进行查处；⑧法律、行政法规规定的其他职责。


73、金融期货交易与普通远期交易存在的区别有（　　）。
Ⅰ．交易场所不同
Ⅱ．交易的监管程度不同
Ⅲ．交易内容的确定方式不同
Ⅳ．保证金制度和每日结算制度导致违约风险不同
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：作为一种标准化的远期交易，金融期货交易与普通远期交易之间存在以下区别：①交易场所和交易组织形式不同；②交易的监管程度不同；③

  金融期货交易是标准化交易。远期交易的内容可协商确定；④保证金制度和每日结算制度导致违约风险不同。
74、债券与股票的区别有（　　）。
Ⅰ．权利不同Ⅱ．目的不同Ⅲ．收益不同Ⅳ．期限不同
A 、 Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：债券和股票的不同点有：权利不同；目的不同；期限不同；收益不同；风险不同。


75、基金管理公司、基金托管和销售机构的从业人员特定禁止行为包括（  ）。
Ⅰ．在不同基金资产之间、基金资产和其他受托资产之间进行利益输送
Ⅱ．利用基金的相关信息为本人或者他人牟取私利
Ⅲ．挪用基金投资者的交易资金和基金份额
Ⅳ．隐匿、伪造、篡改或者毁损交易记录
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：基金管理公司、基金托管和销售机构的从业人员特定禁止行为包括：1、违反有关信息披露规则，私自泄露基金的证券买卖信息；2、在不同基
 金资产之间、基金资产和其他受托资产之间进行利益输送；3、利用基金的相关信息为本人或者他人牟取私利；4、挪用基金投资者的交易资金和基金
 份额；5、在基金销售过程中误导客户；6、中国证监会、中国证券业协会禁止的其他行为。Ⅳ项属于一般禁止行为。


76、按担保品不同，有担保证券可以分为（　　）。
Ⅰ．抵押债券Ⅱ．私募债券Ⅲ．质押债券Ⅳ．保证债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：有担保债券指以抵押财产为担保发行的债券，按担保品不同．分为抵押债券、质押债券和保证债券。


77、当有情节严重的异常交易行为时，交易所可以采取的措施有（　　）。
Ⅰ．口头或书面警示Ⅱ．约见谈话
Ⅲ．要求相关投资者提交书面承诺Ⅳ．限制相关证券账户交易
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：对情节严重的异常交易行为，交易所可以视情况采取下列措施：口头或书面警示；约见谈话；要求相关投资者提交书面承诺；限制相关证券账

 户交易；报请中国证监会冻结相关证券账户或资金账户；上报中国证监会查处。


78、股权类期权包括（　　）。
Ⅰ．单只股票期权Ⅱ．股票组合期权
Ⅲ．股价指数期权Ⅳ．股票利率期权
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：与股权类期货类似，股权类期权也包括三种类型：单只股票期权、股票组合期权和股价指数期权。


79、证券投资基金收入的构成包括（　　）。
Ⅰ．利息收入Ⅱ．营业收入Ⅲ．变现收入Ⅳ．投资收益
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、 Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ 、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券投资基金收入是基金资产在运作过程中所产生的各种收入．主要包括利息收入、投资收益以及其他收入。基金资产估值引起的资产价值变

  动作为公允价值变动损益计人当期损益。


80、申请证券评级业务许可的资信评级机构，应当具备（　　）等条件。
Ⅰ．具有符合《证券市场资信评级业务管理暂行办法》规定的高级管理人员不少于3人
Ⅱ．具有证券从业资格的评级从业人员不少于10人
Ⅲ．最近5年未受到刑事处罚
Ⅳ．最近5年在税务、工商、金融等行政管理机关以及自律组织、商业银行等机构无不良诚信记录
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
     ◆
  答案： D
  解析：具有证券从业资格的评级从业人员不少于20人。故Ⅱ项说法错误。最近3年在税务、工商、金融等行政管理机关以及自律组织、商业银行等机构
  无不良诚信记录。故Ⅳ项说法错误。


81、申请取得基金托管资格应当具备的条件有（　　）。
Ⅰ．净资产和风险控制指标符合有关规定
Ⅱ．有安全保管基金财产的条件
Ⅲ．设有专门的基金托管部门
Ⅳ．取得基金从业资格的专职人员达到法定人数
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：《证券投资基金法》第33条规定，担任基金托管人，应当具备下列条件：①净资产和风险控制指标符合有关规定；②设有专门的基金托管部
  门；③取得基金从业资格的专职人员达到法定人数；④有安全保管基金财产的条件；⑤有安全高效的清算、交割系统；⑥有符合要求的营业场所、安

  全防范设施和与基金托管业务有关的其他设施；⑦有完善的内部稽核监控制度和风险控制制度；⑧法律、行政法规规定的和经国务院批准的国务院证

  券监督管理机构、国务院银行业监督管理机构规定的其他条件。


82、除政策性银行外的其他金融机构，采用担保方式发行金融债券的，应特殊提供的文件有（　　）。
Ⅰ．担保协议Ⅱ．担保人资信情况说明
Ⅲ．无违法违规证明Ⅳ．资产证明
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：除政策性银行外的其他金融机构，采用担保方式发行金融债券的，还应提供担保协议及担保人资信情况说明。


83、股票的价值包括（　　）。
Ⅰ．票面价值Ⅱ．账面价值Ⅲ．清算价值Ⅳ．内在价值
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：略。


84、我国国债发行招标规则的制定中，招标标的可以是（　　）。
Ⅰ．利率Ⅱ．利差Ⅲ．价格Ⅳ．数量
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：略。


85、证券公司可以授权其分公司经营的业务范围有（　　）。
Ⅰ．管理证券公司一定区域内的证券营业部
Ⅱ．经营证券公司一定区域内的证券承销与保荐业务
Ⅲ．作为证券公司专门的证券自营业务机构经营证券自营业务
Ⅳ．作为证券公司专门的证券资产管理业务机构经营证券资产管理业务
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：略。


86、按照基础工具种类分类，金融衍生工具可分为（  ）。
Ⅰ．股权类产品的衍生工具                                          Ⅱ．金融互换
Ⅲ．货币衍生工具                                                     Ⅳ．信用衍生工具
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：金融衍生工具从基础工具分类角度，可以划分为股权类产品的衍生工具、货币衍生工具、利率衍生工具、信用衍生工具以及其他衍生工具。


87、按照金融期权基础资产性质的不同，金融期权可以分为（　　）。
Ⅰ．美式期权Ⅱ．看涨期权Ⅲ．利率期权Ⅳ．货币期权
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ 、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：按照金融期权基础资产性质的不同，金融期权可以分为股权类期权、利率期权、货币期权、金融期货合约期权、互换期权。


88、中小企业板块的设计要点有（　　）。
Ⅰ．暂不降低发行上市标准
Ⅱ．尽可能扩大行业覆盖面
Ⅲ．在现有主板市场内设立中小企业板块
Ⅳ．在主板市场的制度框架内实行相对独立运行
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：中小企业板块的设计要点主要是四个方面：①暂不降低发行上市标准，而是在主板市场发行上市标准的框架下设立中小企业板块，这样可以避
  免因发行上市标准变化带来的风险；②在考虑上市企业的成长性和科技含量的同时，尽可能扩大行业覆盖面，以增强上市公司行业结构的互补性；③

  在现有主板市场内设立中小企业板块，可以依托主板市场形成初始规模，避免直接建立创业板市场初始规模过小带来的风险；④在主板市场的制度框

  架内实行相对独立运行，目的在于有针对性地解决市场监管的特殊性问题，逐步推进制度创新，从而为建立创业板市场积累经验。


89、EUROVEXT(泛欧交易所)是由（  ）合并而成的。
Ⅰ．巴黎交易所                                               Ⅱ．布鲁塞尔交易所
Ⅲ．伦敦证券交易所                                       Ⅳ．阿姆斯特丹交易所
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ 、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：2000年3月18日，阿姆斯特丹交易所、布鲁塞尔交易所、巴黎交易所签署协议，合并为泛欧交易所。2002年又先后合并伦敦国际金融期权期货交
  易所和葡萄牙交易所。


90、《注册会计师执行证券、期货相关业务许可证管理规定》对于注册会计师申请证券许可证的规定，应当符合的条件包括（　
　）。
Ⅰ．所在会计师事务所已取得证券许可证或者符合本规定第6条所规定的条件并已提出申请
Ⅱ．具有证券、期货相关业务资格考试合格证书
Ⅲ．取得注册会计师证书5年以上
Ⅳ．不超过65周岁
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：注册会计师申请证券许可证，应当符合的条件包括：①所在会计师事务所已取得证券许可证或者符合《注册会计师执行证券期货相关业务许可
  证管理规定》第6条所规定的条件并已提出申请；②具有证券、期货相关业务资格考试合格证书；③取得注册会计师证书1年以上；④不超过60周岁；
  ⑤执业质量和职业道德良好，在以往3年执业活动中没有违法违规行为。


91、目前，财政部代理发行地方政府债采取（　　）的方式。
Ⅰ．合并名称Ⅱ．合并价格Ⅲ．合并发行Ⅳ．合并托管
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：目前，财政部代理发行地方政府债采取合并名称、合并发行、合并托管的方式。


92、设立证券公司应当具备的条件有（　　）。
Ⅰ．主要股东的净资产不低于人民币2亿元
Ⅱ．有符合《证券法》规定的注册资本
Ⅲ．有完善的风险管理与内部控制制度
Ⅳ．有合格的经营场所和业务设施
A 、 Ⅲ；Ⅳ
B 、 Ⅰ；Ⅱ；Ⅳ
C 、 Ⅱ；Ⅲ；Ⅳ
D 、 Ⅰ；Ⅱ；Ⅲ；Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：按照《证券法》的要求，设立证券公司应当具备下列条件：①有符合法律、行政法规规定的公司章程；②主要股东具有持续盈利能力，信誉良
  好，最近3年无重大违法违规记录，净资产不低于人民币2亿元；③有符合《证券法》规定的注册资本；④董事、监事、高级管理人员具备任职资格，
  从业人员具有证券从业资格；⑤有完善的风险管理与内部控制制度；⑥有合格的经营场所和业务设施；⑦法律、行政法规规定的和经国务院批准的国

  务院证券监督管理机构规定的其他条件。


93、公开募集基金的基金管理人职责终止的情形有（　　）。
Ⅰ．被依法取消基金管理资格Ⅱ．被基金份额持有人大会解任
Ⅲ．依法解散Ⅳ．被依法撤销
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
     ◆
  答案： B
  解析：《证券投资基金法》第28条规定：有下列情形之一的，公开募集基金的基金管理人职责终止：①被依法取消基金管理资格；②被基金份额持有
  人大会解任；③依法解散、被依法撤销或者被依法宣告破产；④基金合同约定的其他情形。


94、自2007年11月以来，主要的远期品种为（　　）。
Ⅰ．1M×4M
Ⅱ．3M×6M
Ⅲ．2M×4M
Ⅳ．9M×12M
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：根据全国银行间同业拆借中心公布的数据．自2007年11月以来，人民币远期利率协议的参考利率均为Shibor．主要的远期品种为1M×4M、
  3M×6M、9M×12M等。


95、2007年3月9日出台的《律师事务所从事证券法律业务管理办法》规定，鼓励具备下列条件的律师事务所从事证券法律业务
（  ）。
Ⅰ．最近2年未因违约执业行为受到行政处罚
Ⅱ．已经办理有效的执业责任保险
Ⅲ．有20名以上执业律师，其中5名以上曾从事过证券法律业务
Ⅳ．内部管理规范、风险控制制度健全、执业水准高、社会信誉良好
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：中国证监会与司法部于2007年3月9日发布了《律师事务所从事证券法律业务管理办法》。该办法规定．鼓励具备下列条件的律师事务所从事证
 券法律业务：①内部管理规范．风险控制制度健全．执业水准高，社会信誉良好；②有20名以上执业律师．其中5名以上曾从事过证券法律业务；③已
 经办理有效的执业责任保险；④最近2年未因违法执业行为受到行政处罚。


96、关于我国证券公司的发展历程，下列说法正确的有（　　）。
Ⅰ．对证券流通与发行的中介需求日增，由此催生了最初的证券中介业务和第一批证券经营机构
Ⅱ．1988年，国债柜台交易正式启动
Ⅲ．1990年12月19日和1991年7月3日，上海、深圳证券交易所先后正式营业．各证券经营机构的业务开始转入集中交易市场
Ⅳ．随着经济体制、金融体制改革的深化和全国性统一证券市场体系的确立，1998年年底，我国《证券法》出台
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：题中四个选项都是我国证券公司的发展历程的正确说法。


97、中国金融期货交易所是由（　　）共同发起设立的。
Ⅰ．香港交易所Ⅱ．上海期货交易所
Ⅲ．深圳期货交易所Ⅳ．大连商品交易所
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：中国金融期货交易所于2006年9月8日在上海成立，是经国务院同意、中国证监会批准，由上海期货交易所、郑州商品交易所、大连商品交易
 所、上海证券交易所和深圳证券交易所共同发起设立的中国首家公司制交易所．注册资本为5亿元人民币。


98、远期利率协议是指按照约定的名义本金，交易双方在约定的未来日期交换支付（　　）的远期协议。
Ⅰ．浮动利率Ⅱ．固定利率Ⅲ．实际利率Ⅳ．名义利率
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：远期利率协议是指按照约定的名义本金，交易双方在约定的未来日期交换支付浮动利率和固定利率的远期协议。


99、商业银行债券包括（　　）。
Ⅰ．证券公司债券Ⅱ．商业银行普通债券
Ⅲ．财务公司债券Ⅳ．混合资本债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：商业银行债券包括商业银行普通债券、商业银行次级债券、混合资本债券和小微企业专项金融债券。证券公司债券和财务公司债券不属于商业

  银行债券。


100、证券市场的形成得益于（　　）。
Ⅰ．社会化大生产Ⅱ．商品经济的发展
Ⅲ．股份制的发展Ⅳ．信用制度的发展
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券市场的形成得益于社会化大生产、商品经济的发展、股份制的发展和信用制度的发展。


                                                                         考证就上233网校APP
                                                                         免费题库，复习资料包，
                                                                         扫码下载即可获得
