                        全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


                        2016年证券从业资格考试《金融市场基础知识》真题汇编(三)

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一项符合题目要
求，不选、错选均不得分)

1、 不属于证券服务机构的是（　　）。
A 、 审计所
B 、 投资咨询机构
C 、 会计师事务所
D 、 资产评估机构
     ◆
  答案： A
  解析： 证券服务机构是指依法设立的从事证券服务业务的法人机构。证券服务机构包括投资咨询机构、财务顾问机构、资信评级机构、资产评估机
  构、会计师事务所、律师事务所等从事证券服务业务的机构。


2、发行分离交易的可转换债券应当具备的条件不包括（　　）。
A 、 公司最近1期末经审计的净资产不低于人民币15亿元
B 、 最近2个会计年度的年均可分配利润不少于公司债券1年的利息
C 、 最近3个会计年度经营活动产生的现金流量净额平均不少于公司债券1年的利息
D 、 本次发行后累计公司债券余额不超过最近1期末净资产额的40%
     ◆
  答案： B
  解析：发行分离交易的可转换债券应当具备以下条件：①公司最近1期末经审计的净资产不低于人民币15亿元；②最近3个会计年度的年均可分配利润
  不少于公司债券1年的利息；③最近3个会计年度经营活动产生的现金流量净额平均不少于公司债券1年的利息；④本次发行后累计公司债券余额不超过
  最近1期末净资产额的40%，预计所附认股权全部行权后募集的资金总量不超过拟发行公司债券金额。


3、 封闭式基金年度利润分配比例不得低于基金年度已实现收益的（　　）。
A 、 60%
B 、 70%
C 、 80%
D 、 90%
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《证券投资基金动作管理办法》的规定．封闭式基金的利润(收益)分配每年不得少于一次，封闭式基金年度利润(收益)分配比例不得低于基
  金年度已实现收益的90%。


4、下列不属于金融期货的主要交易制度的是（　　）。
A 、 保证金制度
B 、 分散交易制度
C 、 限仓制度
D 、 大户报告制度
     ◆
  答案： B
  解析：金融期货的主要交易制度有：①集中交易制度；②标准化的期货合约和对冲机制；③保证金制度；④结算所和无负债结算制度；⑤限仓制度；
  ⑥大户报告制度；⑦每日价格波动限制及断路器规则。
5、 （　　）是1996年7月1日起正式发布的上证30指数的延续，从2002年7月1日起正式发布。基点为2002年6月28日上证30指数的收
盘点数3299．05点。
A 、 上证50指数
B 、 上证90指数
C 、 上证100指数
D 、 上证180指数
   ◆
 答案： D
 解析： 略。


6、 武士债券的面值为（　　）。
A 、 美元
B 、 日元
C 、 港币
D 、 欧元
   ◆
 答案： B
 解析： 在日本发行的外国债券被称为“武士债券”，它是由非日本发行人在日本债券市场发行的以日元为面值的债券。


7、 可以免纳个人所得税的是（　　）。
A 、 债券利息
B 、 红利
C 、 国债
D 、 股息
   ◆
 答案： C
 解析： 根据《个人所得税法》的规定，个人投资的公司债券利息、股息、红利所得应纳个人所得税，但国债和国家发行的金融债券的利息收入可免纳
 个人所得税。


8、 货币市场基金的投资对象期限为（　　）年以内。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 4
   ◆
 答案： A
 解析： 货币市场基金是以货币市场工具为投资对象的一种基金，其投资对象期限较短，一般在1年以内，包括银行短期存款、国库券、公司短期债券、
 银行承兑票据及商业票据等货币市场工具。


9、按照狭义的货币政策制度，我国制定货币政策的是（ ）。
A 、 人民银行
B 、 财政部
C 、 证监会
D 、 银监会
   ◆
 答案： A
 解析：中国人民银行设立货币政策委员会。货币政策委员会的职责、组成和工作程序，由国务院规定，报全国人民代表大会常务委员会备案。


10、关于证券市场从无到有发展的主要原因，下列说法错误的是（　　）。
A 、 证券市场的形成得益于社会化大生产和商品经济的发展
B 、 证券市场的形成得益于股份制的发展
C 、 证券市场的形成得益于公司制的发展
D 、 证券市场的形成得益于信用制度的发展
   ◆
 答案： C
 解析：证券市场从无到有，主要归因于以下三点： 
 (1)证券市场的形成得益于社会化大生产和商品经济的发展。 
 (2)证券市场的形成得益于股份制的发展。 
 (3)证券市场的形成得益于信用制度的发展。 


11、 发行长期次级债务补充附属资本时。全国性商业银行核心资本充足率不得低于（　　），其他商业银行核心资本充足率不得低
于（　　）。
A 、 7%5%
B 、 10%5%
C 、 7%3%
D 、 10%3%
   ◆
 答案： A
 解析： 发行长期次级债务补充附属资本时，全国性商业银行核心资本充足率不得低于7%，其他商业银行核心资本充足率不得低于5%。


12、 下列关于证券发行监管的说法中，不正确的是（　　）。
A 、 以信息披露的权威性为中心
B 、 完善“事前问责、依法披露和事后追究”的监管制度
C 、 增强信息披露的准确性和完整性
D 、 加大对证券发行和持续信息披露中违法违规行为的打击力度
   ◆
 答案： A
 解析： 证券发行监管以强制性信息披露为中心，完善“事前问责、依法披露和事后追究”的监管制度，增强信息披露的准确性和完整性，同时加大对证
 券发行和持续信息披露中违法违规行为的打击力度。


13、 下列各项不属于《证券法》授予证券交易所的监管权力的是（　　）。
A 、 根据需要，可以对出现任何异常交易情况的证券账户限制交易，并报国务院证券监管机构批准
B 、 对证券的上市交易申请行使审核权
C 、 上市公司出现法定情形时，就暂停或终止其股票上市交易行使决定权
D 、 公司债券上市交易后，公司出现法定情形时，就暂停或终止其公司债券上市交易形式决定权
   ◆
 答案： A
 解析： 《证券法》第115条第3款规定。证券交易所根据需要，可以对出现重大异常交易情况的证券账户限制交易．并报国务院证券监督管理机构备
 案。A项所述错误，符合题意。


14、 中证100指数以（　　）作为样本空间。
A 、 沪深300指数样本股
B 、 上证100指数样本股
C 、 沪深300工业指数样本股
D 、 中证500指数样本股
   ◆
 答案： A
 解析： 中证100指数以沪深300指数样本股作为样本空间。样本数量为100只。选样方法是根据总市值对样本空间内股票进行排名，原则上挑选排名前
 100名的股票组成样本。但经专家委员会认定不宜作为样本的股票除外。


15、 上海证券交易所证券的收盘价为（　　）。
A 、 当日该证券的最后一笔成交价格
B 、 当日该证券最后一笔交易前一分钟所有交易的成交量加权平均价
C 、 当日该证券的第一笔成交价格
D 、 当日该证券最后一笔交易前五分钟所有交易的成交量加权平均价
     ◆
  答案： B
  解析： 证券的开盘价为当日该证券的第一笔成交价格。上海证券交易所证券的收盘价为当日该证券最后一笔交易前一分钟所有交易的成交量加权平均
  价。当日无成交的．以前收盘价为当日收盘价。


16、（　　）是指一笔数额较大的证券交易．通常在机构投资者之间进行。
A 、 集中竟价交易
B 、 大宗交易
C 、 综合协议交易
D 、 固定收益平台交易
     ◆
  答案： B
  解析：大宗交易是指一笔数额较大的证券交易，通常在机构投资者之间进行。在交易所市场进行的证券单笔买卖达到交易所规定的最低限额，即可采
  用大宗交易方式。


17、 上市公司发行股票的，其票面总额达到（　　）万元以上的，该公司应当委托承销团承销。
A 、 3000
B 、 4000
C 、 5000
D 、 6000
     ◆
  答案： C
  解析： 《证券法》第32条规定，向不特定对象发行的证券票面总值超过人民币5000万元的，应当由承销团承销。承销团应当由主承销和参与承销的证
  券公司组成。


18、 我国企业债券出现于（　　）年。
A 、 1982
B 、 1984
C 、 1986
D 、 1988
     ◆
  答案： B
  解析： 我国企业债券出现于1984年。当时企业债券的发行并无全国统一的法规，主要是一些企业自发地向社会和企业内部集资。


19、 证券市场上最重要的中介机构是（　　）。
A 、 会计师事务所
B 、 证券公司
C 、 资产评估事务所
D 、 投资咨询公司
     ◆
  答案： B
  解析： 证券公司是证券市场上最重要的中介机构，它是证券市场投融资服务的提供者，为证券发行人和投资者提供专业化的中介服务；同时证券公司
  也是证券市场重要的机构投资者。此外，证券公司还通过资产管理方式。为投资者提供证券及其他金融产品的投资管理服务等。


20、 集合资产管理业务的特点不包括（　　）。
A 、 集合性
B 、 分散性
C 、 投资范围有限定性和非限定性的区分
D 、 比较严格的信息披露
     ◆
  答案： B
  解析： 集合资产管理业务的特点有：集合性，即证券公司与客户是一对多；投资范围有限定性和非限定性的区分；客户资产必须托管；专门账户投资
  运作；比较严格的信息披露。


21、 在金融产品和服务零售领域中，（　　）是指金融中介机构所提供的金融产品或服务与客户的财务状况、投资目标、风险承受
水平、财务需求、知识和经验之间的契合程度。
A 、 合法性
B 、 适当性
C 、 合理性
D 、 原则性
     ◆
  答案： B
  解析： 根据国际清算银行、国际证监会组织(简称“IOSC0”)、国际保险监管协会于2008年联合发布的《金融产品和服务零售领域的客户适当性》所给出
  的定义，适当性是指金融中介机构所提供的金融产品或服务与客户的财务状况、投资目标、风险承受水平、财务需求、知识和经验之间的契合程度。
  简言之，投资适当性的要求就是“适合的投资者购买恰当的产品”。


22、 沪、深证券交易所对股票、基金交易实行价格涨跌幅限制，涨跌幅比例为（　　）。
A 、 5%
B 、 8%
C 、 10%
D 、 15%
     ◆
  答案： C
  解析： 沪、深证券交易所对股票、基金交易实行价格涨跌幅限制，涨跌幅比例为10%，其中ST股票和*ST股票价格涨跌幅比例为5%。


23、 可转换债券持有人的转股权有效期通常（　　）债券期限。
A 、 等于
B 、 大于
C 、 小于
D 、 无法比较
     ◆
  答案： A
  解析： 可转换债券持有人的转股权有效期通常等于债券期限．债券发行条款中可以规定若于修正转股价格的条款；而附权证债券的权证有效期通常不
  等于债券期限．只有在正股除权除息时才调整行权价格和行权比例。


24、 上海证券交易所的运作系统不包括（　　）。
A 、 综合协议交易平台
B 、 集中竞价交易系统
C 、 大宗交易系统
D 、 固定收益证券综合电子平台
     ◆
  答案： A
  解析： 上海证券交易所的运作系统包括集中竞价交易系统、大宗交易系统、固定收益证券综合电子平台。深圳证券交易所的运作系统包括集中竞价交
  易系统、综合协议交易平台。


25、 投资者参与证券交易、承担投资风险是以（　　）为前提的。
A 、 活跃市场
B 、 获取收益
C 、 加强监管
D 、 遵守法律
     ◆
  答案： B
  解析： 投资者是证券市场的重要参与者，他们参与证券交易、承担投资风险是以获取收益为前提的。
26、我国在证券交易所市场上市的债券品种不包括（　　）。
A 、 国债
B 、 公司债
C 、 地方政府债
D 、 资产证券化证券
     ◆
  答案： C
  解析：我国债券市场的债券品种有国债、金融债、企业债和公司债．其中在证券交易所市场上市的有国债、企业债、公司债和资产证券化证券。


27、 （　　）是指发行人依照法定程序发行、在一定期限内依据约定的条件可以转换成股份的公司债券。
A 、 信用公司债券
B 、 保证公司债券
C 、 可转换公司债券
D 、 附认股权证的公司债券
     ◆
  答案： C
  解析： 信用公司债券是一种不以公司任何资产作担保而发行的债券，属于无担保证券范畴。保证公司债券是公司发行的由第三者作为还本付息担保人
  的债券，是担保证券的一种。可转换公司债券是指发行人依照法定程序发行、在一定期限内依据约定的条件可以转换成股份的公司债券。附认股权证
  的公司债券是公司发行的一种附有认购该公司股票权利的债券。


28、下列不属于上市公司增发新股的方式为（　　）。
A 、 向公众公开增发
B 、 向特定机构增发
C 、 向个人增发
D 、 向任意机构增发
     ◆
  答案： D
  解析：增发指公司因业务发展需要增加资本额而发行新股。上市公司可以向公众公开增发，也可以向特定机构或个人增发。增发之后，公司注册资本

  相应增加。


29、 证券交易内幕信息的知情人不包括（　　）。
A 、 发行人的董事
B 、 持有公司3%以上股份的股东
C 、 公司的实际控制人
D 、 保荐人
     ◆
  答案： B
  解析： 《证券法》第74条规定，证券交易内幕信息的知情人包括：发行人的董事、监事、高级管理人员；公司的实际控制人和持有公司5%以上股份的
  股东及其董事、监事、高级管理人员；发行人控股的公司及其董事、监事、高级管理人员；由于所任公司职务可以获取公司有关内幕信息的人员；证

  券监督管理机构工作人员以及由于法定职责对证券的发行、交易进行管理的其他人员；保荐人、承销的证券公司、证券交易所、证券登记结算机构、
  证券服务机构的有关人员；国务院证券监督管理机构规定的其他人。


30、（　　）被称为“逐日盯市制度”。
A 、 集中交易制度
B 、 限仓制度
C 、 结算所实行无负债的每日结算制度
D 、 保证金制度
     ◆
  答案： C
  解析：结算所实行无负债的每日结算制度，又被称为“逐日盯市制度”，就是以每种期货合约在交易日收盘前规定时间内的平均成交价作为当日结算
  价，与每笔交易成交时的价格作对照，计算每个结算所会员账户的浮动盈亏，进行随市清算。
31、 证券公司风险控制指标不符合有关规定．国务院证券监督管理机构责令其停业整顿的．停业整顿的期限不超过（　　）。
A 、 1个月
B 、 2个月
C 、 3个月
D 、 1年
   ◆
 答案： C
 解析： 根据《证券公司风险处置条例》第7条的规定，证券公司风险控制指标不符合有关规定，在规定期限内未能完成整改的，国务院证券监督管理机
 构可以责令证券公司停止部分或者全部业务进行整顿。停业整顿的期限不超过3个月。


32、 发行人应在中国人民银行核准金融债券发行之日起（　　）个工作日内开始发行金融债券，并在规定期限内完成发行。
A 、 30
B 、 50
C 、 60
D 、 90
   ◆
 答案： C
 解析： 发行人应在中国人民银行核准金融债券发行之日起60个工作日内开始发行金融债券．并在规定期限内完成发行。


33、 封闭式基金的固定存续期是（　　）。
A 、 5年以上
B 、 15年以上
C 、 半年以上
D 、 无固定期限
   ◆
 答案： A
 解析： 封闭式基金有固定的存续期，通常在5年以上，一般为10年或15年，经受益人大会通过并经监管机构同意可以适当延长期限。


34、 关于普通股票和优先股票的说法错误的是（　　）。
A 、 普通股票的股利完全随公司盈利的高低而变化
B 、 与普通股票相比，优先股票是标准的股票，也是风险较大的股票
C 、 优先股票是一种特殊股票，在其股东权利、义务中附加了某些特别条件
D 、 优先股票的股息率是固定的
   ◆
 答案： B
 解析： 在公司盈利较多时，普通股票股东可获得较高的股利收益，但在公司盈利和剩余财产的分配顺序上列在债权人和优先股票股东之后，故其承担
 的风险也较高。与优先股票相比，普通股票是标准的股票，也是风险较大的股票。


35、 如果发行的证券化产品属于债券，发行前必须经过（　　）进行信用评级。
A 、 承销人
B 、 投资人
C 、 信用增级机构
D 、 信用评级机构
   ◆
 答案： D
 解析： 根据有关规定，在资产证券化过程中，如果发行的证券化产品属于债券，发行前必须经过评级机构进行信用评级。


36、 截至2012年1月，我国现有基金管理公司（　　）家。管理了916只公募基金产品。
A 、 59
B 、 69
C 、 79
D 、 89
     ◆
  答案： B
  解析： 略。


37、 预计价格上涨的投机者会建立期货（　　）。
A 、 空头
B 、 多头
C 、 对冲
D 、 交割
     ◆
  答案： B
  解析： 与所有有价证券交易相同，期货市场上的投机者也会利用对未来期货价格走势的预期进行投机交易。预计价格上涨的投机者会建立期货多头，
  反之则建立空头。投机者的存在对维持市场流动性具有重大意义，当然。过度的投机必须受到限制。


38、国务院证券监督管理机构由（　　）组成。
A 、 中国证券监督管理委员会和中国银行监督管理委员会及其派出机构
B 、 中国银行监督管理委员会及其派出机构
C 、 中国证券监督管理委员会及其派出机构
D 、 中国证券监督管理委员会和证券交易所
     ◆
  答案： C
  解析：我国证券市场监管机构是国务院证券监督管理机构。国务院证券监督管理机构依法对证券市场实行监督管理，维护证券市场秩序，保障其合法
  运行。国务院证券监督管理机构由中国证券监督管理委员会及其派出机构组成。


39、 送股时，将上市公司的（　　）转入股本账户。
A 、 资本
B 、 留存收益
C 、 收入
D 、 实收资本
     ◆
  答案： B
  解析： 送股，也称股票股利，是指股份公司对原有股东无偿派发股票的行为。送股时，将上市公司的留存收益转入股本账户，留存收益包括盈余公积
  和未分配利润，现在的上市公司一般只将未分配利润部分送股。


40、 下列债券中。不属于根据发行主体的不同分类的是（　　）。
A 、 政府债券
B 、 附息债券
C 、 金融债券
D 、 公司债券
     ◆
  答案： B
  解析： 根据发行主体的不同，债券可分为政府债券、金融债券、公司债券。根据债券发行条款中是否规定在约定期限向债券持有人支付利息．债券可
  分为贴现债券、附息债券、息票累积债券。


41、 中国证券业协会正式成立于（　　）年。
A 、 1990
B 、 1991
C 、 1992
D 、 1993
     ◆
  答案： B
  解析： 中国证券业协会正式成立于1991年8月28日，是依法注册的具有独立法人地位的、南经营证券业务的金融机构自愿组成的行业性自律组织。
42、 下列关于债券交易方式的说法中，不正确的是（　　）。
A 、 债券交易方式包括现券买卖与回购交易两种
B 、 现券交易品种目前为国债和以市场化形式发行的政策性金融债券
C 、 用于回购的债券包括国债、中央银行票据、政策性金融债券和企业中期票据
D 、 债券期货交易是一批交易双方成交以后，交割和清算按照期货合约中规定的价格在未来某一特定时间进行的交易
     ◆
  答案： A
  解析： 上市债券的交易方式大致有债券现货交易、债券回购交易、债券期货交易。现券交易品种目前为国债和以市场化形式发行的政策性金融债券。
  用于回购的债券包括国债、中央银行票据、政策性金融债券和企业中期票据。债券期货交易是一批交易双方成交以后，交割和清算按照期货合约中规

  定的价格在未来某一特定时间进行的交易。目前深、沪证券交易所均不开通债券期货交易。


43、 下列不属于有价证券的是（　　）。
A 、 商品证券
B 、 货币证券
C 、 资本证券
D 、 凭证证券
     ◆
  答案： D
  解析： 有价证券按其所表明的财产权利的不同性质，可分为三类：商品证券、货币证券及资本证
  券。无价证券又称凭证证券，是指具有证券的某一特定功能，但不能作为财产使用的书面凭证。由于这类证券不能流通，所以不存在流通价值和价

  格。


44、 股权分置改革后，公司原非流通股股份的出售应当遵守的规定是。自改革方案实施之日起，在（　　）个月内不得上市交易或
转让。
A 、 11
B 、 14
C 、 12
D 、 18
     ◆
  答案： C
  解析： 股权分置改革后，公司原非流通股股份的出售应当遵守以下规定：自改革方案实施之日起，在12个月内不得上市交易或转让；持有上市公司股
  份总数5%以上的原非流通股股东在上述规定期满后，通过证券交易所挂牌交易出售原非流通股股份，出售数量占该公司股份总数的比例在12个月不得
  超过5%，在24个月内不得超过10%。


45、 关于证券投资基金作用的说法中，错误的是（　　）。
A 、 基金为中小投资者拓宽了投资渠道
B 、 基金的发展有利于证券市场的稳定
C 、 起到了丰富和活跃证券市场的作用
D 、 缩小了证券市场的交易规模
     ◆
  答案： D
  解析： 证券投资基金的作用主要有：①基金为中小投资者拓宽了投资渠道。②有利于证券市场的稳定和发展。第一，基金的发展有利于证券市场的稳
  定。第二，基金作为一种主要投资于证券市场的金融工具，它的出现和发展增加了证券市场的投资品种，扩大了证券市场的交易规模．起到，丰富和

  活跃证券市场的作用。随着基金的发展壮大．它已成为推动证券市场发展的重要动力。


46、 申请证券评级业务许可的资信评级机构，应具有中国法人资格，实收资本与净资产均不少于人民币（　　）万元。
A 、 1000
B 、 2000
C 、 3000
D 、 5000
     ◆
  答案： B
 答案： B
 解析： 略。


47、基金托管人由依法设立且取得基金托管资格的（ ）担任。
A 、 国有企业
B 、 证券公司
C 、 人民银行
D 、 商业银行
   ◆
 答案： D
 解析：我国《证券投资基金法》规定，基金托管人由依法设立并取得基金托管资格的商业银行担任。


48、 1997年亚洲金融危机爆发后，我国实施积极的财政政策期间，国债主要采取（　　）形式。
A 、 记账式国债
B 、 储蓄国债(电子式)
C 、 凭证式国债
D 、 特别国债
   ◆
 答案： C
 解析： 1997年亚洲金融危机爆发后，我国出现有效需求不足和通货紧缩的现象．在这种特殊背景下，为扩大内需，我国政府连续7年实施积极的财政政
 策，增发国债。这一时期的国债主要采取凭证式国债形式。


49、 下列不属于政府债券的特点的是（　　）。
A 、 信用好
B 、 市场属性差
C 、 发行量大
D 、 竞争力强
   ◆
 答案： B
 解析： 政府债券是一国政府的债务，它的发行量一般都非常大，同时，政府债券的信用好，竞争力强，市场属性好。


50、 （　　）是以资产组合方式进行证券投资活动的基金。
A 、 社保基金
B 、 企业年金
C 、 证券投资基金
D 、 社会公益基金
   ◆
 答案： C
 解析： 证券投资基金是指通过公开发售基金份额筹集资金，由基金管理人管理。基金托管人托管，为基金份额持有人的利益，以资产组合方式进行证
 券投资活动的基金。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一
项符合题目要球不选、错选均不得分)

51、2006年新修订的《证券法》的特点有（　　）。
Ⅰ．进一步完善了证券公司设立制度
Ⅱ．对证券公司实行按地点分类监管
Ⅲ．建立以净资本为核心的监管指标体系
Ⅳ．确立证券公司高级管理人员任职资格管理制度
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 答案： B
 解析：2006年1月1日新修订的《证券法》实施，进一步完善了证券公司设立制度，对股东特别是大股东的资格作出规定；对证券公司实行按业务分类
 监管，不再将证券公司分为综合类和经纪类；建立以净资本为核心的监管指标体系；确立证券公司高级管理人员任职资格管理制度；增加了对证券公
 司及其股东、董事、监事、高级管理人员的监管措施，明确了法律责任。


52、公司经营状况的好坏，可以从（　　）来分析。
Ⅰ．公司治理水平Ⅱ．公司管理层质量
Ⅲ．公司规模Ⅳ．公司合并
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： A
 解析：股份公司的经营现状和未来发展是股票价格的基石。公司经营状况的好坏，可以从以下各项来分析：公司治理水平与管理层质量；公司竞争
 力；财务状况；公司改组或合并。


53、下列关于混合资本债券的说法正确的有（  ）。
Ⅰ．期限在15年以上，发行之日起10年内不得赎回
Ⅱ．混合资本债券到期前，如果发行人核心资本充足率低于4%，发行人可以延期支付利息
Ⅲ．当发行人清算时，混合资本债券本金和利息的清偿顺序列于一般债务和次级债务之前
Ⅳ．混合资本债券到期时，如果发行人无力支付清偿顺序在该债券之前的债务或支付该击券将导致无力支付清偿顺序在混合资本债
券之前的债务，发行人可以延期支付该债券的本金和利息
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：当发行人清算时．混合资本债券本金和利息的清偿顺序列于一般债务和次级债务之后，先于股权资本。


54、以下关于股票的性质，说法正确的有（　　）。
Ⅰ．股票是有价证券Ⅱ．股票是要式证券
Ⅲ．股票是证权证券Ⅳ．股票是资本证券
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：股票是有价证券。有价证券是财产价值和财产权利的统一表现形式。股票是要式证券。股票应具备《公司法》规定的相关内容．如果缺少规定

 的要件，股票就无法律效力。股票是证权证券，可分为设权证券和证权证券。股票是资本证券，也是综合权利证券。


55、中国外汇交易中心的主要职能包括（　　）。
Ⅰ．提供银行间外汇交易
Ⅱ．提供网上票据报价系统
Ⅲ．办理外汇交易的资金清算、交割
Ⅳ．提供外汇市场、债券市场和货币市场的信息服务
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
  解析：中国外汇交易中心是中国人民银行直属事业单位，专事提供银行间市场中介服务。主要职能有：①提供银行间外汇交易、人民币同业拆借、债

  券交易系统并组织市场交易；②办理外汇交易的资金清算、交割，负责人民币同业拆借及债券交易的清算监督；③提供网上票据报价系统；④提供外

  汇市场、债券市场和货币市场的信息服务；⑤开展中国人民银行批准的其他业务。


56、我国国际债券的品种有（　　）。
Ⅰ．政府债券Ⅱ．地方债券Ⅲ．金融债券Ⅳ．可转换公司债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：略。


57、债券票面上的基本要素有（　　）。
Ⅰ．债券的票面价值Ⅱ．债券的到期期限
Ⅲ．债券的票面利率Ⅳ．债券的发行者名称
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：债券作为证明债权债务关系的凭证，一般以有一定格式的票面形式来表现。通常。债券票面上有四个基本要素：债券的票面价值；债券的到期

  期限；债券的票面利率；债券的发行者名称。


58、沪深300指数成分股涵盖的行业包括（　　）。
Ⅰ．原材料Ⅱ．金融Ⅲ．健康护理Ⅳ．公共事业
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：沪深300指数成分股涵盖能源、原材料、工业、可选消费、主要消费、健康护理、金融、信息技术、电讯服务、公共事业等10个行业。各行业公
  司流通市值覆盖率相对均衡，使得该指数能够较好地对抗行业的周期性波动。


59、政府债券的特征是（　　）。
Ⅰ．安全性低Ⅱ．流通性强Ⅲ．收益不稳定Ⅳ．免税待遇
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：政府债券的特征：安全性高；流通性强；收益稳定；免税待遇。


60、证券服务机构未勤勉尽责，所制作、出具的文件有虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏的，可以采取的处罚措施有（　　）。
Ⅰ．责令改正Ⅱ．没收业务收入
Ⅲ．暂停证券服务业务许可Ⅳ．处业务收入2倍以上5倍以下的罚款
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：《证券法》第223条规定，证券服务机构未勤勉尽责，所制作、出具的文件有虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏的．责令改正，没收业务收
  入，暂停或者撤销证券服务业务许可，并处以业务收入1倍以上5倍以下的罚款。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告．撤销证券从业
  资格．并处以3万元以上10万元以下的罚款。


61、以下关于独立衍生工具的说法，正确的有（　　）。
Ⅰ．衍生工具包括远期合同、期货合同、互换和期权
Ⅱ．其价值随特定利率等类似变量的变动而变动
Ⅲ．不要求初始净投资
Ⅳ．在未来某一日期结算
A 、 Ⅰ、Ⅱ、ⅢⅣ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：独立衍生工具包括远期合同、期货合同、互换和期权以及具有远期合同、期货合同、互换和期权中一种或一种以上特征的工具，具有下列特

  征：其价值随特定利率等类似变量的变动而变动；不要求初始净投资；在未来某一日期结算。


62、与向银行贷款间接融资相比，发行债券和股票筹资的特点有（　　）。
Ⅰ．数额大Ⅱ．时间短
Ⅲ．成本低Ⅳ．不受贷款银行的条件限制
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：债券和股票都是有关经济主体为筹资需要而发行的有价证券。经济主体在社会经济活动中必然会产生对资金的需求．从资金融通角度看，债券

  和股票都是筹资手段。与向银行贷款间接融资相比，发行债券和股票筹资的数额大．时间长．成本低．且不受贷款银行的条件限制。


63、设立股份有限公司公开发行股票，应当向国务院证券监督管理机构报送募股申请和下列（　　）文件。
Ⅰ．公司章程Ⅱ．发起人协议Ⅲ．发起人姓名Ⅳ．承销机构名称
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：设立股份有限公司公开发行股票．应当符合《公司法》规定的条件和经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的其他条件，向国务院证券

  监督管理机构报送募股申请和下列文件：①公司章程；②发起人协议；③发起人姓名或者名称．发起人认购的股份数、出资种类及验资证明；④招股
  说明书；⑤代收股款银行的名称及地址；⑥承销机构名称及有关协议。


64、签订股票上市协议的公司应当公告的事项包括（　　）。
Ⅰ．股票获准在证券交易所交易的日期
Ⅱ．持有公司股份最多的前15名股东的名单和持股数额
Ⅲ．公司的实际控制人
Ⅳ．董事的姓名
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：股票上市交易申请经证券交易所审核同意后，签订上市协议的公司应当在规定的期限内公告股票上市的有关文件。并将该文件置备于指定场所
  供公众查阅。签订上市协议的公司还应当公告下列事项：①股票获准在证券交易所交易的日期；②持有公司股份最多的前10名股东的名单和持股数
  额；③公司的实际控制人；④董事、监事、高级管理人员的姓名及其持有本公司股票和债券的情况。


65、深圳证券交易所在确定和调整成分股时一般要考虑的因素有（　　）。
Ⅰ．公司财务状况Ⅱ．上市规模Ⅲ．交易活跃程度Ⅳ．行业代表性
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：深圳证券交易所在确定和调整成分股时一般要考虑的因素包括：①上市交易时间；②上市规模；③交易活跃程度；④平均市盈率；⑤行业代表

  性及发展前景：⑥财务状况；⑦盈利记录；⑧发展前景及管理素质；⑨公司地区；⑩板块代表性。


66、下列关于股票价值的说法错误的有（　　）。
Ⅰ．股票之所以具有价值，是因为它能给股票持有者带来股息收入，但这种股息收入是指当前的收益
Ⅱ．股票的价格决定着股票的内在价值
Ⅲ．股票净值等于总资产减去总负债
Ⅳ．股票的每股净值是用股票的净值除以股票的发行量
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：股票之所以具有价值，是因为它能给股票持有者带来股息收入．但这种股息收入是未来的收益而非当前的收益。因此，要用一定的方法将未来
  股息收入按一定的折现率折算成现在的收入．即现值。这样。股票的价值也就是未来股息收入的现值和，可认为是股票的内在价值。股票的内在价值

  决定着股票的价格。股票的市场价格总是围绕着其内在价值波动。股票的账面价值又称为股票净值或每股净资产。股票净值是指公司的资产净值。等

  于总资产减去总负债。用股票的净值除以股票的发行量．就为每股净值。


67、证券、期货市场诚信建设工作包括（　　）。
Ⅰ．基本形成诚信制度规范体系
Ⅱ．推进了诚信数据平台建设
Ⅲ．始终保持违规惩戒高压态势
Ⅳ．不断提高证券、期货市场参与人员的综合素质
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：证券、期货市场诚信建设工作包括：基本形成诚信制度规范体系；推进了诚信数据平台建设；始终保持违规惩戒高压态势；广泛开展诚信宣传

  教育。


68、金融期货与金融期权的区别有（　　）。
Ⅰ．基础资产不同Ⅱ．履约保证不同
Ⅲ．现金流转不同Ⅳ．盈亏特点不同
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：金融期货与金融期权具有的不同点有：基础资产不同；交易者权利与义务的对称性不同；履约保证不同；现金流转不同；盈亏特点不同；套期
  保值的作用与效果不同。


69、在证券交易所挂牌交易的品种包括（　　）。
Ⅰ．股票Ⅱ．基金Ⅲ．债券Ⅳ．权证
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：在证券交易所挂牌交易的品种包括股票、基金、债券、权证和经中国证监会批准的其他交易品种。证券交易以现券交易、回购交易、融资融券

  交易和经中国证监会批准的其他交易方式进行。


70、债券收益的三种表现形式有（　　）。
Ⅰ．利息收入
Ⅱ．资本损益
Ⅲ．再投资收益
Ⅳ．经营收入
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：在实际经济活动中．债券收益可以表现为三种形式：①利息收入，即债权人在持有债券期间按约定的条件分期、分次取得利息或者到期一次取
  得利息；②资本损益，即债权人到期收回的本金与买人债券或中途卖出债券与买入债券之间的价差收入；③再投资收益。即投资债券所获现金流量再

  投资的利息收入，受市场收益率变化的影响。


71、（　　）应当采用代销方式发行。
Ⅰ．上市公司非公开发行股票未采用自行销售方式的
Ⅱ．上市公司公开发行股票未采用自行销售方式的
Ⅲ．上市公司向原股东配售股份的
Ⅳ．上市公司增发股份的
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：我国《证券发行与承销管理办法》和《上市公司证券发行管理办法》规定．上市公司发行证券．应当由证券公司承销；上市公司非公开发行股
  票未采用自行销售方式或者上市公司配股的，应当采用代销方式发行。


72、以下关于股票的说法，正确的有（　　）。
Ⅰ．股票是一种虚拟资本，无价证券
Ⅱ．股份有限公司的资本划分为股份，每一股份的金额相等
Ⅲ．股票实质上代表了股东对股份公司的所有权
Ⅳ．同种类的每一股份具有不同权利
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：股票是一种有价证券．它是股份有限公司签发的证明股东所持股份的凭证。股份有限公司的资本划分为股份，每一股份的金额相等。公司的股

  份采取股票的形式。股份的发行实行公平、公正的原则，同种类的每一股份具有同等权利。


73、个人进行证券投资应具备的基本条件有（　　）。
Ⅰ．符合国家有关法律的规定Ⅱ．具备一定的经济实力
Ⅲ ．具有一定的产品知识Ⅳ．签署书面的知情同意书
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：个人进行证券投资应具备一些基本条件，这些条件包括国家有关法律、法规关于个人投资者投资资格的规定和个人投资者必须具备一定的经济
  实力。为保护个人投资者利益，对于部分高风险证券产品的投资(如衍生产品)，监管法规还要求相关个人具有一定的产品知识并签署书面的知情同意
  书。


74、下列说法正确的有（　　）。
Ⅰ．股票、封闭式基金交易出现异常波动的，交易所可以决定摘牌
Ⅱ．交易所对上市证券实行挂牌交易
Ⅲ．证券上市期届满或依法不再具备上市条件的，交易所终止其上市交易
Ⅳ．交易所可以对涉嫌违法违规交易的证券实施特别停牌并予以公告
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
     ◆
  答案： B
  解析：交易所对上市证券实行挂牌交易。证券上市期届满或依法不再具备上市条件的。交易所终止其上市交易．并予以摘牌。股票、封闭式基金交易
  出现异常波动的，交易所可以决定停牌，直至相关当事人作出公告当日的上午10：30予以复牌。交易所可以对涉嫌违法违规交易的证券实施特别停牌
  并予以公告，相关当事人应按照交易所的要求提交书面报告。


75、证券金融公司开展转融通业务的资金和证券来源有（　　）。
Ⅰ．自有资金和证券
Ⅱ．通过证券交易所的业务平台融入的资金和证券
Ⅲ．通过证券金融公司业务平台融入的资金
Ⅳ．发行公司债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：证券金融公司开展转融通业务，可以使用自有资金和证券。通过证券交易所的业务平台融入的资金和证券，通过证券金融公司业务平台融入的

  资金或者依法筹集的其他资金和证券。证券金融公司可以发行公司债券．或者向股东或者其他特定投资者借入次级债。


76、用于回购交易的债券包括（　　）。
Ⅰ．国债Ⅱ．中央银行票据
Ⅲ．政策性金融债券Ⅳ．企业中期票据
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：债券交易方式包括现券买卖与回购交易两部分。现券交易品种目前为国债和以市场化形式发行的政策性金融债券；用于回购的债券包括国债、

  中央银行票据、政策性金融债券和企业中期票据。


77、股票的收益来源可分成（　　）。
Ⅰ．股份公司Ⅱ．股票流通Ⅲ．股票发行Ⅳ．股票征税
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：股票的收益来源可分为两类：一是来自股份公司。二是来自股票流通。


78、属于保险公司次级定期债务的性质有（　　）。
Ⅰ．保险公司经批准定向募集的
Ⅱ．期限在10年以上(含10年)
Ⅲ．本金和利息的清偿顺序列于保单责任和其他负债之后
Ⅳ．先于保险公司股权资本的保险公司债务
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：保险公司次级定期债务是指保险公司经批准定向募集的、期限在5年以上(含5年)、本金和利息的清偿顺序列于保单责任和其他负债之后、先于保
  险公司股权资本的保险公司债务。


79、通过发行债券筹集资金的主体通常是（　　）。
Ⅰ．政府Ⅱ．金融机构Ⅲ ．企业Ⅳ．个人
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：通过发行债券筹集资金的主体通常是政府、金融机构和企业。


80、可交换债券与可转换债券的相同之处有（　　）。
Ⅰ．发行主体Ⅱ．换股期限Ⅲ．票面利率Ⅳ．换股比例
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：交换债券与可转换债券的相同之处体现为发行要素相似，也包括票面利率、期限、换股价格、换股比例、换股期限等。不同之处是发行主体不
 同。


81、下列说法正确的有（　　）。
Ⅰ．发行人申请首次公开发行股票满足持续经营时限、连续盈利、净资产及股本总额的有关规定
Ⅱ．保荐人保荐发行人发行股票并在创业板上市，应当对发行人的成长性进行尽职调查和审慎判断并出具专项意见
Ⅲ．招股说明书的有效期为5个月
Ⅳ．发行人可在公司网站刊登招股说明书，且可以早于在中国证监会网站披露的时间
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：招股说明书的有效期为6个月．自中国证监会核准前招股说明书最后一次签署之日起计算。发行人可在公司网站刊登招股说明书(申报稿)．所披
 露的内容应当一致，且不得早于在中国证监会网站披露的时间；预先披露的招股说明书(申报稿)不能含有股票发行价格信息。


82、对证券公司信息报送与披露方面的监管要求包括（　　）。
Ⅰ．信息保密制度Ⅱ．信息报送制度
Ⅲ．信息公开披露制度Ⅳ．年报审计监管
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：对证券公司信息报送与披露方面的监管要求包括：①信息报送制度；②信息公开披露制度；③年报审计监管。


83、记账式国债的承销程序主要有（　　）阶段。
Ⅰ．招标发行Ⅱ．场内挂牌分销
Ⅲ．分销Ⅳ．银行间债券市场分销
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：场内挂牌分销和银行间债券市场分销都属于分销阶段。


84、我国的公司债券和企业债券的区别有（　　）。
Ⅰ．发行主体的范围不同Ⅱ．发行的审核方式不同
Ⅲ．担保要求不同Ⅳ．发行定价方式不同
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：我国的公司债券和企业债券的区别有：发行主体的范围不同、发行方式以及发行的审核方式不同、担保要求不同、发行定价方式不同。


85、非公开发行股票向特定对象发行股票，其特定对象包括（　　）。
Ⅰ．公司控股股东Ⅱ．实际控制人Ⅲ．证券投资基金Ⅳ．公司董事
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：非公开发行股票，也称为“定向增发”．是股份公司向特定对象发行股票的增资方式。特定对象包括公司控股股东、实际控制人及其控制的企
 业；与公司业务有关的企业、往来银行；证券投资基金、证券公司、信托投资公司等金融机构；公司董事、员工等。


86、对公司治理情况的分析包括（　　）之间的关系。
Ⅰ．公司股东Ⅱ．管理层Ⅲ．员工Ⅳ．外部利益相关者
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： C
 解析：对于公司治理情况的分析主要包括公司股东、管理层、员工及其他外部利益相关者之间的关系及其制衡状况，公司董事会、监事会构成及运作
 等因素。


87、金融衍生工具按照基础工具的种类可划分为（　　）。
Ⅰ．货币衍生工具Ⅱ．股权类产品的衍生工具
Ⅲ．结构化金融衍生工具1V．OTC交易的衍生工具
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：金融衍生工具按基础工具的种类划分，可以分为股权类产品的衍生工具、货币衍生工具、利率衍生工具、信用衍生工具以及其他衍生工具。


88、优先股票的特征有（　　）。
Ⅰ．股息率固定Ⅱ．股息分派优先
Ⅲ．剩余资产分配优先Ⅳ．一般无表决权
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：略。


89、2010年6月25日的G20多伦多峰会首次明确了国际监管的四大支柱，下列关于四大支柱的说法正确的有（　　）。
Ⅰ．强大的监管制度
Ⅱ．有效的监督
Ⅲ．风险处置和解决系统重要性机构问题的政策框架
Ⅳ．半透明的国际评估和同行审议
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：Ⅳ项表述错误，应该是透明的国际评估和同行审议。
90、1981年后，我国发行的国债品种有（　　）。
Ⅰ．普通国债Ⅱ．国家重点建设债券
Ⅲ．财政债券Ⅳ．保值债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：除I、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ四项外。1981年后，我国发行的国债品种还有国家建设债券、特种债券、基本建设债券等。


91、债券的发行方式主要包括（　　）。
Ⅰ．定向发行Ⅱ．平价发行Ⅲ．承购包销Ⅳ．招标发行
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：债券的发行方式主要包括三种：定向发行、承购包销和招标发行。


92、有限责任公司成立后，应当向股东签发出资证明书，出资证明书应当载明的有（　　）。
Ⅰ．公司名称Ⅱ．公司地址Ⅲ．公司规模Ⅳ．公司成立日期
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：《公司法》第32条规定，有限责任公司成立后，应当向股东签发出资证明书。出资证明书应当载明下列事项：公司名称；公司成立日期；公司
 注册资本；股东的姓名或者名称、缴纳的出资额和出资日期；出资证明书的编号和核发日期。出资证明书由公司盖章。


93、债券利率的形式有（　　）。
Ⅰ．单利Ⅱ．复利Ⅲ．市场利率Ⅳ．贴现利率
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：在实际经济生活中，债券利率有多种形式，如单利、复利和贴现利率等。


94、关于公司型基金的说法，下列说法正确的有（　　）。
Ⅰ．公司型基金是依据基金公司章程设立
Ⅱ．公司型基金以发行股份的方式募集资金
Ⅲ．公司型基金在组织形式上与股份有限公司类似
Ⅳ．公司型基金的持有人凭借持有的股份依法享有投资收益
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：公司型基金是依据基金公司章程设立．在法律上具有独立法人地位的股份投资公司，公司型基金以发行股份的方式募集资金．投资者购买基金

  公司的股份后，以基金持有人的身份成为投资公司的股东．凭其持有的股份依法享有投资收益。公司型基金在组织形式上与股份有限公司类似。南股
  东选举董事会．由董事会选聘基金管理公司，基金管理公司负责管理基金的投资业务。


95、证券投资基金存在的风险主要有（　　）。
Ⅰ．市场风险Ⅱ．管理能力风险
Ⅲ．技术风险Ⅳ．巨额赎回风险
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：略。


96、下列关于现货市场投机和期货市场投机的比较中，说法正确的有（　　）。
Ⅰ．我国股票市场实行T+1清算制度Ⅱ．期货市场实行T+0清算制度
Ⅲ．期货投机具有较低的杠杆率Ⅳ．期货具有更高的风险性
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：与现货市场投机相比较，期货市场投机有两个重要区别：一是目前我国股票市场实行T+1清算制度．而期货市场是T+0．清算制度可以进行日内
  投机；二是期货交易的保证金制度导致期货投机具有较高的杠杆率，盈亏相应放大．具有更高的风险性。


97、下列属于2006年以来我国资产证券化业务特点的有（  ）。
Ⅰ．发行规模大幅增长Ⅱ．机构投资者范围增加
Ⅲ．二级市场交易活跃Ⅳ．发起主体减少
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：2006年以来，我国资产证券化业务表现出下列特点：①发行规模大幅增长，种类增多，发起主体增加；②机构投资者范围增加；③二级市场交
  易尚不活跃。


98、股东可以用来出资的包括（　　）。
Ⅰ．货币Ⅱ．实物Ⅲ．知识产权Ⅳ．土地使用权
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：《公司法》第27条规定，股东可以用货币出资，也可以用实物、知识产权、土地使用权等可以用货币估价并可以依法转让的非货币财产作价出
  资；但是，法律、行政法规规定不得作为出资的财产除外。
99、目前，我国国债包括（　　）。
Ⅰ．记账式国债Ⅱ．凭证式国债Ⅲ．储蓄国债Ⅳ．熊猫债券
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：目前，我国国债包括记账式国债、凭证式国债和储蓄国债三类。


100、按付息方式，债券可以分为（　　）。
Ⅰ．贴现债券Ⅱ．附息债券Ⅲ．息票累积债券Ⅳ．有担保债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：根据债券发行条款中是否规定在约定期限向债券持有人支付利息，债券可分为贴现债券、附息债券、息票累积债券。


                                                    考证就上233网校APP
                                                    免费题库，复习资料包，
                                                    扫码下载即可获得
