                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


                 2016年证券从业资格考试《金融市场基础知识》真题汇编(二)

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一项符合题目要
求，不选、错选均不得分)

1、 下列符合业务创新的内部控制要求的是（　　）。
A 、 应制定统一完善的经纪业务标准化服务规程、操作规范和相关管理制度
B 、 证券公司应重点防范规模失控、决策失误、越权操作、账外经营、挪用客户资产和其他损害客户利益的行为以及保本保底所导
致的风险
C 、 应对创新业务设计科学合理的流程，制定风险控制措施及相应的财务核算、资金管理办法
D 、 证券公司应重点防范分支机构越权经营、预算失控以及道德风险
   ◆
 答案： C
 解析： 业务创新的内部控制要求：①证券公司对业务创新应重点防范违法违规、规模失控、决策失误等风险。②业务创新应当坚持合法合规、审慎经
 营的原则，加强集中管理和风险控制；应建立完整的业务创新工作程序，严格内部审批程序，对可行性研究、产品或业务设计、风险管理、运作与实

 施方案等做出明确的要求，并经董事会批准；应对创新业务设计科学合理的流程，制定风险控制措施及相应的财务核算、资金管理办法。


2、 下列说法错误的是（　　）。
A 、 证券经纪业务分为柜台代理买卖证券业务和通过证券交易所代理买卖证券业务
B 、 在证券经纪业务中，经纪委托关系的建立表现为开户和委托两个环节
C 、 经纪关系的建立形成了实质上的委托关系
D 、 证券经纪人应当在证券公司的授权范围内从事业务，并应当向客户出示证券经纪人证书
   ◆
 答案： C
 解析： 经纪关系的建立只是确立了投资者和证券公司直接的代理关系，还没有形成实质上的委托关系。当投资者办理了具体的委托手续。即投资者填
 写了委托单或自助委托及证券公司受理了委托，两者就建立了受法律保护和约束的委托关系。


3、 （　　）是指以一种货币支付息票利息、以另一种不同的货币支付本金的债券。
A 、 零息债券
B 、 附息债券
C 、 双货币债券
D 、 附认股权证债券
   ◆
 答案： C
 解析： 双货币债券是指以一种货币支付息票利息、以另一种不同的货币支付本金的债券。


4、 中证指数有限公司成立于（　　）年。
A 、 2000
B 、 2003
C 、 2004
D 、 2005
   ◆
 答案： D
 解析： 中证指数有限公司成立于2005年8月25日，是由上海证券交易所和深圳1证券交易所共同出资发起设立的一家专业从事证券指数及指数衍生产品
 开发服务的公司。
5、 （　　）有时统称为“公债”。
A 、 政府债券和公司债券
B 、 金融债券和中央政府债券
C 、 公司债券和地方政府债券
D 、 中央政府债券和地方政府债券
   ◆
 答案： D
 解析： 中央政府发行的债券称为“中央政府债券”或者“国债”，地方政府发行的债券被称为“地方政府债券”；有时两者也统称为“公债”。故本题选D。


6、 证券公司的实际控制人是指能够在法律上或事实上支配证券公司股东行使（　　）的法人、其他组织或个人。
A 、 股东权利
B 、 管理权利
C 、 分配权利
D 、 指挥权利
   ◆
 答案： A
 解析： 实际控制人是指能够在法律上或事实上支配证券公司股东行使股东权利的法人、其他组织或个人。股东转让所持有的证券公司股权．受让方及
 其实际控制人也要符合监管部门规定的资格条件。


7、 国务院证券监督管理机构应当自受理基金管理公司设立申请之日起（　　）个月内进行审查。
A 、 6
B 、 7
C 、 8
D 、 9
   ◆
 答案： A
 解析： 略。


8、 下列关于中央银行票据的说法中，错误的是（　　）。
A 、 中央银行票据本质上属于特殊的金融债券
B 、 是中央银行为调节基础货币发行的长期债券
C 、 中央银行票据直接面向公开市场业务一级交易商
D 、 是一种重要的货币政策日常操作工具
   ◆
 答案： B
 解析： 中央银行票据简称“央票”，是中央银行为调节基础货币而直接面向公开市场业务一级交易商发行的短期债券，是一种重要的货币政策日常操作
 工具，期限通常在3个月至3年。


9、 股票、基金、权证交易单笔申报最大数量应当不超过（　　）万股。
A 、 60
B 、 100
C 、 160
D 、 300
   ◆
 答案： B
 解析： 股票、基金、权证交易单笔申报最大数量应当不超过100万股。


10、 （　　）是优先股股东除了按规定分得本期固定股息外，无权再参与对本期剩余盈利分配的优先股票。
A 、 参与优先股
B 、 可赎回优先股
C 、 非参与优先股
D 、 不可转换优先股
   ◆
 答案： C
 解析： 非参与优先股票是指优先股股东除了按规定分得本期固定股息外，无权再参与对本期剩余盈利分配的优先股票。


11、目前，凭证式国债发行采用（　　）方式，记账式国债发行采用（　　）方式。
A 、 行政分配；公开招标
B 、 承购包销；公开招标
C 、 公开招标；通过商业银行
D 、 承购包销；行政分配
   ◆
 答案： B
 解析：目前，凭证式国债发行完全采用承购包销方式，记账式国债发行完全采用公开招标方式。


12、 中国证券业协会对当事人执业证书申请的审查期限为（　　）日。
A 、 10
B 、 20
C 、 30
D 、 40
   ◆
 答案： C
 解析： 略。


13、 1988年以前，我国国债采用（　　）方式发行。
A 、 通过商业银行销售
B 、 通过邮政储蓄柜台销售
C 、 行政分配
D 、 承购包销
   ◆
 答案： C
 解析： 1988年以前，我国国债发行采用行政分配方式。


14、 上市公司利用自有资金，从公开市场上买回发行在外的股票属于（　　）。
A 、 增发股票
B 、 股份回购
C 、 股票分割
D 、 股票合并
   ◆
 答案： B
 解析： 上市公司利用自有资金，从公开市场上买回发行在外的股票，被称为股份回购。


15、 “金边债券”是指（　　）。
A 、 政府债券
B 、 公司债券
C 、 金融债券
D 、 实物债券
   ◆
 答案： A
 解析： 政府债券是政府发行的债券。由政府承担还本付息的责任，是国家信用的体现。在各类债券中，政府债券的信用等级是最高的。通常称为“金边
 债券”。投资者购买政府债券，是一种较安全的投资选择。


16、下列关于深证成分股指数说法正确的是（  ）。
A 、 从深圳交易所所有A股股票中选取40家作为成分股
B 、 从深圳交易所所有上市公司中选取40家作为成分股
C 、 以成分股的发行量为权数
D 、 以成分股成交量为权数
   ◆
 答案： B
 解析：（无答案）深证成分指数于1995年1月23日发布，是中国证券市场中历史最悠久、数据最完整的成分股指数。深证成分指数选取深圳证券市场中
 市值规模与流动性综合排名前500位的A股组成样本股，从市值结构、行业结构、板块结构等方面均能有效地表征深圳市场特点。


17、 下列关于洗钱的说法中，不正确的是（　　）。
A 、 银行、证券、保险等金融系统是洗钱的易发、高危领域
B 、 金融机构是洗钱的唯一渠道
C 、 是指将违法所得及其产生的收益，通过各种手段掩饰、隐瞒其来源和性质，使其在形式上合法化的行为
D 、 履行反洗钱义务的机构及其工作人员依法提交大额交易和可疑交易报告，受法律保护
   ◆
 答案： B
 解析： 作为现代社会资金融通的主渠道，银行、证券、保险等金融系统是洗钱的易发、高危领域。但金融机构并不是洗钱的唯一渠道，随着金融监管
 制度的不断严格和完善，洗钱逐步向非金融机构渗透。


18、 通过发行（　　）所筹集的资金，是股份公司注册资本的基础。
A 、 优先股票
B 、 普通股票
C 、 记名股票
D 、 无记名股票
   ◆
 答案： B
 解析： 普通股票是标准的股票，通过发行普通股票所筹集的资金，成为股份公司注册资本的基础。


19、公司申请股票上市的条件之一是向社会公开发行的股份达到公司股份总数的（　　）以上；公司股本总额超过人民币（　　）亿
元的，向社会公开发行股份的比例为10%以上。
A 、 20%、2
B 、 25%、4
C 、 30%、4
D 、 35%、5
   ◆
 答案： B
 解析：略。


20、 如果某可转换债券面额为1500元，规定其转换价格为30元，则转换比例为（　　）。
A 、 20
B 、 30
C 、 40
D 、 50
   ◆
 答案： D
 解析： 转换比例=可转换证券面值÷转换价格，所以，当可转换债券面额为1500元，转换价格为30元时，转换比例=1500÷30=50。


21、 证券公司在承销证券过程中，进行虚假的或者误导投资者的广告或者其他宣传推介活动，可以处（　　）的罚款。
A 、 20万元以上40万元以下
B 、 30万元以上50万元以下
C 、 20万元以上60万元以下
D 、 30万元以上60万元以下
   ◆
 答案： D
  解析： 根据《证券法》第191条的规定，证券公司在承销证券过程中，进行虚假的或者误导投资者的广告或者其他宣传推介活动，责令改正，给予警
  告，没收违法所得，可以并处30万元以上60万元以下的罚款；情节严重的，暂停或者撤销相关业务许可。给其他证券承销机构或者投资者造成损失
  的，依法承担赔偿责任。


22、基金性质的机构投资者不包括（  ）。
A 、 企业年金
B 、 证券投资基金
C 、 股权投资基金
D 、 社会公益基金
     ◆
  答案： C
  解析：基金性质的机构投资者包括证券投资基金、社保基金、企业年金和社会公益基金。


23、 对买卖申报的逐笔连续撮合的竞价方式是（　　）。
A 、 集合竞价
B 、 协商议价
C 、 连续竞价
D 、 公开竞价
     ◆
  答案： C
  解析： 我国上海、深圳证券交易所的证券竞价交易采取集合竞价和连续竞价方式。集合竞价是指将在规定的时间内接受的买卖申报一次性撮合的竞价
  方式；连续竞价是指对买卖申报逐笔连续撮合的竞价方式。


24、 涉及证券市场的法律法规中，行政法规是由（　　）制定并颁布的。
A 、 全国人民代表大会
B 、 国务院
C 、 中国证券业协会
D 、 证券监管部门
     ◆
  答案： B
  解析： 证券市场的法律、法规可以分为四个层次：①由全国人民代表大会或全国人民代表大会常务委员会制定并颁布的法律；②由国务院制定颁布的
  行政法规；③由证券监管部门和相关部门制定的部门规章及规范性文件；④由证券交易所、中国证券业协会及中国证券登记结算有限公司制定的自律
  性规则。


25、 1987年，我国第一家专业性证券公司，即（　　）成立。
A 、 深圳特区证券公司
B 、 上海证券公司
C 、 大连证券公司
D 、 北京证券公司
     ◆
  答案： A
  解析： 略。


26、 （　　）是股份公司向特定对象发行股票的增资方式。
A 、 配股
B 、 增发
C 、 发行可转换公司债券
D 、 定向增发
     ◆
  答案： D
  解析： 非公开发行股票，也被称为“定向增发”，是股份公司向特定对象发行股票的增资方式。
27、基金资产不能运用于（　　）。
A 、 已上市股票
B 、 非上市股票
C 、 已上市交易的债券
D 、 国务院证券监督管理机构规定的其他证券品种
     ◆
  答案： B
  解析：我国《证券投资基金法》规定，基金资产应当运用于下列资产：上市交易的股票、债券；国务院证券监督管理机构规定的其他证券品种。


28、 债券作为证明（　　）关系的凭证，一般以有一定格式的票面形式来表现。
A 、 所有权
B 、 产权
C 、 债权债务
D 、 委托
     ◆
  答案： C
  解析： 债券作为证明债权债务关系的凭证．一般以有一定格式的票面形式来表现。


29、 下列不属于年度报告应当报送的内容有（　　）。
A 、 公司概况
B 、 涉及公司的重大诉讼事项
C 、 公司的实际控制人
D 、 公司财务会计报告和经营情况
     ◆
  答案： B
  解析： 年度报告应当在每一个会计年度结束之日起4个月内，向证券监督管理机构和证券交易所报送下列内容并予以公告：①公司概况；②公司财务会
  计报告和经营情况；③董事、监事、高级管理人员简介及其持股情况；④已发行的股票、公司债券情况，包括持有公司股份最多的前10名股东名单和
  持股数额；⑤公司的实际控制人；⑥国务院证券监督管理机构规定的其他事项。


30、 根据我国有关法规的规定，证券服务机构的设立需要按照工商管理法规的要求办理注册，从事证券服务业务必须得到（　　）
和有关主管部门的批准。
A 、 中国证券业协会
B 、 国家发改委
C 、 国务院
D 、 中国证监会
     ◆
  答案： D
  解析： 略。


31、 中国外汇交易中心总部设在（　　）。
A 、 北京
B 、 上海
C 、 大连
D 、 深圳
     ◆
  答案： B
  解析： 中国外汇交易中心总部设在上海，备份中心建在北京，目前在广州、深圳、天津、济南、大连、南京、厦门、青岛、武汉、重庆、成都、珠
  海、汕头、福州、宁波、西安、沈阳、海口18个中心城市设有分中心。


32、下列各项中，不属于对上市公司进行监管的类型的是（　　）。
A 、 信息披露的监管
B 、 公司治理监管
C 、 并购重组的监管
D 、 内幕交易行为的监管
     ◆
  答案： D
  解析：对上市公司的监管包括信息披露的监管、公司治理监管和并购重组的监管等，其中信息披露的监管是对上市公司日常监管主要内容。内幕交易

  行为的监管属于对市场交易的监管，不属于对上市公司的监管。


33、 混合资本债券到期前，如果发行人核心资本充足率低于（　　），发行人可以延期支付利息。
A 、 4%
B 、 5%
C 、 8%
D 、 10%
     ◆
  答案： A
  解析： 混合资本债券到期前，如果发行人核心资本充足率低于4%，发行人可以延期支付利息。


34、 （　　）被视为无风险证券，相对应的证券收益率被称为无风险利率的证券。
A 、 地方政府债券
B 、 金融债券
C 、 企业债券
D 、 中央政府债券
     ◆
  答案： D
  解析： 由于中央政府拥有税收、货币发行等特权，通常情况下，中央政府债券不存在违约风险，因此。这一类证券被视为无风险证券．相对应的证券
  收益率被称为无风险利率．是金融市场上最重要的价格指标。


35、 沪深300指数的基点为（　　）。
A 、 1000
B 、 1500
C 、 2000
D 、 2500
     ◆
  答案： A
  解析： 沪深300指数简称“沪深300”，成分股数量为300只，指数基日为2004年12月31日，基点为1000点。


36、 改革开放后，为了更好地利用国债调节经济，中央政府于（　　）年恢复发行国债。
A 、 1980
B 、 1981
C 、 1982
D 、 1983
     ◆
  答案： B
  解析： 进入20世纪80年代以后，随着改革开放的不断深入，我国国民收入分配格局发生了变化，政府财政收入占国民收入的比重逐渐下降，部门、企
  业和个人收入所占比重上升，同时也为了更好地利用国债调节经济，中央政府于1981年恢复发行国债。


37、 因出现重大风险，但财务信息真实、完整，省级人民政府或者有关方面予以支持，有可行的重组计划的证券公司，可向（　
　）申请进行行政重组。
A 、 中央银行
B 、 中国证监会
C 、 中国证券业协会
D 、 国务院证券监督管理机构
     ◆
  答案： B
  解析： 出现重大风险，但财务信息真实、完整，省级人民政府或者有关方面予以支持，有可行的重组计划的证券公司，可向中国证监会申请进行行政
  重组。


38、 （　　）是指证券公司依法发行的、约定在一定期限内还本付息的有价证券。
A 、 证券公司债券
B 、 证券公司次级债务
C 、 保险公司次级债务
D 、 财务公司债券
     ◆
  答案： A
  解析： 略。


39、 沪、深证券交易所规定，通过竞价交易买入股票、基金、权证的，申报数量应当为（　　）股或其整数倍。
A 、 80
B 、 90
C 、 100
D 、 110
     ◆
  答案： C
  解析： 一个交易单位俗称“一手”，委托买卖的数量通常为一手或一手的整数倍。沪、深证券交易所规定，通过竞价交易买人股票、基金、权证的。申
  报数量应当为100股(份)或其整数倍。


40、 证券公司应当自每月结束之日起（　　）个工作日内报送月度报告。
A 、 4
B 、 5
C 、 6
D 、 7
     ◆
  答案： D
  解析： 证券公司要根据相关法律法规，应当自每一个会计年度结束之日起4个月内。向中国证监会报送年度报告，自每月结束之日起7个工作日内，报
  送月度报告。


41、 上海证券交易所和深圳证券交易所先后于（　　）正式运营。
A 、 1990年12月和1991年7月
B 、 1991年7月和1991年12月
C 、 1991年7月和1992年10月
D 、 1992年10月和1991年7月
     ◆
  答案： A
  解析： 上海证券交易所于1990年12月19日正式营业；深圳证券交易所于1991年7月3日正式营业。两家证券交易所均按会员制方式组成，是非营利性的
  事业法人。


42、在（　　）下，只有获得证券登记结算机构结算参与人资格的证券经营机构才能直接进入登记结算系统参与结算业务。
A 、 分级结算制度
B 、 结算参与人制度
C 、 货银对付的交收制度
D 、 净额结算制度
     ◆
  答案： A
  解析：在分级结算制度下，只有获得证券登记结算机构结算参与人资格的证券经营机构才能直接进入登记结算系统参与结算业务。
43、 （　　）方式是通过投标人的直接竞价来确定发行价格(或利率)水平。
A 、 行政分配
B 、 承购包销
C 、 公开招标
D 、 银行发售
     ◆
  答案： C
  解析： 公开招标方式是通过投标人的直接竞价来确定发行价格(或利率)水平．发行人将投标人的标价自高价向低价排列，或自低利率排到高利率．发
  行人从高价(或低利率)选起．直到达到需要发行的数额为止。


44、创业板市场的特点不包括（　　）。
A 、 前瞻性
B 、 低风险
C 、 监管要求严格
D 、 明显的高技术产业导向
     ◆
  答案： B
  解析：创业板市场又被称为“二板市场”．是为具有高成长性的中小企业和高科技企业融资服务的资本市场。创业板市场是不同于主板市场的独特的资
  本市场，具有前瞻性、高风险、监管要求严格以及明显的高技术产业导向的特点。


45、我国证券业在5年过渡期对外开放期间，允许外国机构设立合营公司，从事国内证券投资基金管理业务，外资比例不超过（　
　），加入后3年内，外资比例不超过（　　）。
A 、 33%、49%
B 、 30%、50%
C 、 35%、45%
D 、 33%、50%
     ◆
  答案： A
  解析：根据我国政府对世贸组织的承诺，我国证券业在5年过渡期对外开放的内容有：允许外国机构设立合营公司，从事国内证券投资基金管理业务，
  外资比例不超过33%；加入后3年内，外资比例不超过49%。


46、 以下不属于利率衍生工具的是（　　）。
A 、 远期利率协议
B 、 利率期货
C 、 利率期权
D 、 信用互换
     ◆
  答案： D
  解析： 利率衍生工具主要包括远期利率协议、利率期货、利率期权和利率互换等，信用互换属于信用衍生工具。


47、基金管理人与托管人之间的关系是（　　）。
A 、 委托与受托的关系
B 、 相互制衡的关系
C 、 监督与被监督的关系
D 、 管理与被管理的关系
     ◆
  答案： B
  解析：基金管理人与托管人的关系是相互制衡的关系。基金管理人是基金的组织者和管理者，负责基金资产的经营，是基金运营的核心；托管人由主

  管机关认可的金融机构担任，负责基金资产的保管，依据基金管理机构的指令处置基金资产并监督管理人的投资运作是否合法合规。


48、可交换公司债券和可转换公司债券的不同之处不包括（　　）。
A 、 发债主体不同
B 、 股权稀释效应不同
C 、 交割方式不同
D 、 发行方式不同
   ◆
 答案： D
 解析：可交换公司债券与可转换公司债券的不同之处：①发债主体和偿债主体不同；②适用的法规不同；③发行目的不同；④所换股份的来源不同；
 ⑤股权稀释效应不同；⑥交割方式不同；⑦条款设置不同。


49、 关于证券交易所对会员的管理，下列说法错误的是（　　）。
A 、 接纳的会员，应当是有权部门批准设立并具有法人地位的境内证券经营机构
B 、 必须限定交易席位的数量，如设立普通席位以外的席位，应当报中国证监会批准
C 、 会员可以将席位部分以出租或者承包等形式交由其他机构和个人使用
D 、 决定接纳或者开除会员及正式会员以外的其他会员，应当在规定时问内报中国证监会备案
   ◆
 答案： C
 解析： 根据《证券交易所管理办法》第44条规定，证券交易所应当对会员取得的交易席位实施严格管理．会员转让席位必须按照证券交易所的有关管
 理规定由证券交易所审批，严禁会员将席位全部或者部分以出租或者承包等形式交南其他机构和个人使用。


50、 中期国债是指偿还期限在（　　）的国债。
A 、 1年以上8年以下
B 、 2年以上8年以下
C 、 1年以上10年以下
D 、 2年以上10年以下
   ◆
 答案： C
 解析： 中期国债是指偿还期限在1年以上10年以下的国债。政府发行中期国债筹集的资金或用于弥补赤字，或用于投资，不再用于临时周转。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一
项符合题目要求不选、错选均不得分)

51、由上海证券交易所编制并发布的上证指数系列包括（　　）。
Ⅰ．上证180指数Ⅱ．上证综合指数Ⅲ．B股指数Ⅳ．债券指数
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：由上海证券交易所编制并发布的上证指数系列是一个包括上证180指数、上证50指数、上证综合指数、A股指数、B股指数、分类指数、债券指
 数、基金指数等的指数系列，其中最早编制的为上证综合指数。


52、创业板上市公司在下列（　　）事项发生后应及时进行信息披露。
Ⅰ．董事会、监事会及股东大会作出决议
Ⅱ．签署意向书
Ⅲ．签署协议
Ⅳ．公司知悉或者理应知悉重大事件发生时
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：创业板上市公司在下述事项发生后应及时进行信息披露：①董事会、监事会及股东大会作出决议；②签署意向书或者协议(无论是否附加条件或
 者期限)；③公司(含任一董事、监事或者高级管理人员)知悉或者理应知悉重大事件发生时。
53、证券投资基金业的发展特点有（　　）。
Ⅰ．基金规模迅速增长Ⅱ．开放式基金后来居上
Ⅲ．基金的投资风格趋于多样化Ⅳ．中国基金业发展迅速
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：证券投资基金业进入崭新的发展阶段，基金数量和规模迅速增长，市场地位日趋重要，呈现出下列特点：①基金规模快速增长，开放式基金后
 来居上．逐渐成为基金设立的主流形式。②基金产品差异化日益明显，基金的投资风格也趋于多样化。③中国基金业发展迅速，对外开放的步伐加
 快。


54、对证券投资基金进行投资限制，主要目的有（　　）。
Ⅰ．引导基金分散投资，降低风险Ⅱ．避免基金操纵市场
Ⅲ．防止出现违法行为Ⅳ．发挥基金引导市场的积极作用
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：对证券投资基金进行投资限制，主要是出于以下目的的考虑：一是引导基金分散投资，降低风险；二是避免基金操纵市场；三是发挥基金引导

 市场的积极作用。


55、以下属于机构投资者的有（　　）。
Ⅰ．政府机构Ⅱ．金融机构Ⅲ．企业和事业法人Ⅳ．社保基金
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：机构投资者主要有政府机构、金融机构、企业和事业法人及各类基金。


56、下列说法正确的有（　　）。
Ⅰ．大额和可疑交易报告制度通常被视为反洗钱预防监控制度的核心
Ⅱ．调查人员少于2人或者未出示合法证件和调查通知书的，金融机构经审核后可以接受调查
Ⅲ．金融机构临时冻结资金不得超过48小时
Ⅳ．国务院反洗钱行政主管部门有权进行反洗钱调查
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：调查可疑交易活动时，调查人员不得少于2人，并出示合法证件和国务院反洗钱行政主管部门或者其省一级派出机构出具的调查通知书。调查人
 员少于2人或者未出示合法证件和调查通知书的，金融机构有权拒绝调查。


57、影响债券利率的因素主要有（　　）。
Ⅰ．借贷资金市场利率水平Ⅱ．筹资者的资信
Ⅲ．流通市场风险Ⅳ．债券期限长短
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：在实际经济生活中，债券利率有多种形式，如单利、复利和贴现利率等。债券利率受很多因素影响，主要有：借贷资金市场利率水平、筹资者

  的资信、债券期限长短。


58、证券服务机构为证券的发行、上市、交易等证券业务活动制作、出具（　　）时，应当勤勉尽责，对所依据的文件资料内容的真
实性、准确性、完整性进行核查和验证。
Ⅰ．审计报告Ⅱ．资产评估报告Ⅲ．财务顾问报告Ⅳ．资信评级报告
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：证券服务机构为证券的发行、上市、交易等证券业务活动制作、出具审计报告、资产评估报告、财务顾问报告、资信评级报告或者法律意见书

  等文件．应当勤勉尽责，对所依据的文件资料内容的真实性、准确性、完整性进行核查和验证。


59、中国证券业协会的诚信信息来源有（　　）。
Ⅰ．中国证监会及其派出机构传送的文件
Ⅱ．中国证券业协会与上海、深圳证券交易所、地方证券业协会建立的信息交换渠道
Ⅲ．有关媒体，经证实后予以记录
Ⅳ．投诉，经核实后予以记录
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：中国证券业协会的诚信信息来源于以下几个方面：①中国证监会及其派出机构传送的文件；②中国证券业协会与上海、深圳证券交易所、地方
  证券业协会建立的信息交换渠道；③证券从业机构经由中国证券业协会执业注册系统报备；④有关媒体，经证实后予以记录；⑤投诉，经核实后予以

  记录；⑥其他合法途径。


60、证券发行上市保荐制度包括（　　）内容。
Ⅰ．发行人申请首次公开发行股票并上市应当聘请具有保荐资格的机构担任保荐人
Ⅱ．保荐机构对公司在督导期间的不规范行为承担责任
Ⅲ．保荐机构及保荐代表人对相关文件的真实性、准确性和完整性负连带责任
Ⅳ．保荐机构要建立完备的内部管理制度
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：证券发行上市保荐制度主要包括以下内容：①发行人申请首次公开发行股票并上市、上市公司发行新股、可转换公司债券或公开发行法律、行
  政法规规定实行保荐制度的其他证券的，应当聘请具有保荐资格的机构担任保荐人；②保荐机构及保荐代表人应当尽职调查．对发行人申请文件、信

  息披露资料进行审慎核查，向中国证监会、证券交易所出具保荐意见，并对相关文件的真实性、准确性和完整性负连带责任；③保荐机构及其保荐代

  表人对其所推荐的公司上市后的一段期间附有持续督导义务。并对公司在督导期间的不规范行为承担责任；④保荐机构要建立完备的内部管理制度；
  ⑤中国证监会对保荐机构实行持续监管。


61、下列关于股票特征的说法，正确的是（　　）。
Ⅰ．股票是一种物权证券
Ⅱ．股票本身虽然没有价值，但是代表着一定的价值
Ⅲ．股票与它代表的财产权可以分开
Ⅳ．股票证明了股东的权利
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：股票本身虽然没有价值。但它包含着股票持有者要求股份公司按规定分配股息和红利的请求权，因此股票代表着一定的价值。股东权利的转让
 应与股票所有权的转移同时进行，即股票与它代表的财产权合二为一．不可分离。股票只是把已存在的股东权利表现为证券的形式，它并不创造股东

 的权利．而是证明股东的权利。


62、证券市场的自律性组织包括（　　）。
Ⅰ．证券交易所Ⅱ．证券公司Ⅲ．中国证监会Ⅳ．证券业协会
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：证券市场的自律性组织主要包括证券交易所和证券业协会。


63、中证规模指数包括（　　）。
Ⅰ．中证100指数Ⅱ．中证300指数Ⅲ．中证500指数Ⅳ．中证600指数
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：中证规模指数包括中证100指数、中证200指数、中证500指数、中证700指数、中证800指数和中证流通指数。这些指数与沪深300指数共同构成
 中证规模指数体系。


64、证券交易所的主要职能包括（　　）。
Ⅰ．为组织公平的集中交易提供保障
Ⅱ．提供场所和设施
Ⅲ．对证券交易实行实时监控，并按照中国证监会的要求，对异常的交易情况提出报告
Ⅳ．对上市公司及相关信息披露义务人披露信息进行监督，督促其依法及时、准确地披露信息
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：题中四个选项都是证券交易所的主要职能的正确表述。


65、我国国内金融债券的发行始于1985年，当时由（　　）尝试发行金融债券。
Ⅰ．中国人民银行Ⅱ．中国工商银行Ⅲ．中国银行Ⅳ．中国农业银行
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：我国国内金融债券的发行始于1985年，当时中国工商银行和中国农业银行开始尝试发行金融债券。


66、发行无记名股票的，公司应当记载（　　）。
Ⅰ．股票数量Ⅱ．股票编号Ⅲ．股票价格Ⅳ．股票发行日期
A 、 Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：我国《公司法》规定，发行无记名股票的，公司应当记载其股票数量、编号及发行日期。


67、下列属于金融期货的交易制度的有（　　）。
Ⅰ．集中交易制度Ⅱ．标准化的期货合约和对冲机制
Ⅲ．结算所和无负债结算制度Ⅳ．大户报告制度
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：金融期货的主要交易制度有：①集中交易制度；②标准化的期货合约和对冲机制；③保证金及杠杆作用；④结算所和无负债结算制度；⑤限仓
 制度；⑥大户报告制度；⑦每日价格波动限制及断路器规则。


68、按联结的基础产品分类，结构化金融衍生产品可分为（　　）。
Ⅰ．股权联结型产品Ⅱ．收益保证型产品
Ⅲ．基于期权的结构化产品Ⅳ．汇率联结型产品
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：按联结的基础产品分类，结构化金融衍生产品可分为股权联结型产品、利率联结型产品、汇率联结型产品、商品联结型产品。


69、竞价结果可能出现（　　）。
Ⅰ．全部成交Ⅱ．部分成交Ⅲ．不成交Ⅳ．协议成交
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：竞价的结果有三种可能：全部成交、部分成交、不成交。


70、记账式国债的发行分为（　　）。
Ⅰ．证券交易所市场发行
Ⅱ．银行间债券市场发行
Ⅲ．同时在银行间债券市场和证券交易所市场发行
Ⅳ．银行同业拆借市场发行
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： D
  解析：我国的记账式国债是由财政部面向全社会各类投资者、通过无纸化方式发行的、以电子记账方式记录债权并可以上市和流通转让的债券。记账
  式国债的发行分为证券交易所市场发行、银行间债券市场发行以及同时在银行间债券市场和证券交易所市场发行(又被称为“跨市场发行”)三种情况。


71、有下列（  ）情形的，公司可以收购本公司股份。
Ⅰ．增加公司注册资本                                               Ⅱ．与持有本公司股份的其他公司合并
Ⅲ．将股份奖励给本公司职工                                   Ⅳ．股东要求公司收购其股份
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ 、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：我国《公司法》规定。公司不得收购本公司股份，但是有下列情形之一的除外：减少公司注册资本；与持有本公司股份的其他公司合并；将股

  份奖励给本公司职工；股东因对股东大会作出的公司合并、分立决议持异议，要求公司收购其股份的。通常，股份回购会导致公司股价上涨。


72、企业发行企业债券必须符合的条件有（　　）。
Ⅰ．所筹资金用途符合国家产业政策Ⅱ．企业规模达到国家规定的要求
Ⅲ．企业财务会计制度符合国家规定Ⅳ．发行企业债券前连续3年盈利
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：企业发行企业债券必须符合下列条件：①企业规模达到国家规定的要求；②企业财务会计制度符合国家规定；③具有偿债能力；④企业经济效
  益良好，发行企业债券前连续3年盈利；⑤企业发行企业债券的总面额不得大于该企业的自有资产净值；⑥所筹资金用途符合国家产业政策。


73、可转换债券的要素有（　　）。
Ⅰ．有效期限Ⅱ．转换比例Ⅲ．赎回条款Ⅳ．票面利率
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：可转换债券的要素包括有效期限和转换期限、票面利率或股息率、转换比例或转换价格、赎回条款与回售条款。这些要素基本决定了可转换债

  券的转换条件、转换价值、市场价格等总体特征。


74、下列关于证券发行市场和证券交易市场关系的说法中，正确的有（　　）。
Ⅰ．证券发行市场是交易市场的基础和前提
Ⅱ．证券发行的种类、数量和发行的方式决定着流通市场的规模和运行
Ⅲ．交易市场是发行市场得以持续扩大的必要条件
Ⅳ．交易市场的价格制约和影响着证券的发行价格
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：证券发行市场是交易市场的基础和前提，有了发行市场的证券供应，才有流通市场的证券交易，证券发行的种类、数量和发行方式决定着流通

  市场的规模和运行。交易市场是发行市场得以持续扩大的必要条件，有了交易市场为证券的转让提供保证，才使发行市场充满活力。此外，交易市场
  的交易价格制约和影响着证券的发行价格，是证券发行时需要考虑的重要因素。 


75、发行人在确定债券期限时，要考虑的因素包括（　　）。
Ⅰ．筹资者的资信 Ⅱ．资金的使用方向Ⅲ．市场利率变化Ⅳ．债券的变现能力
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：债券到期期限是指债券从发行之日起至偿清本息之日止的时间，也是债券发行人承诺履行合同义务的全部时间。发行人在确定债券期限时，要

  考虑多种因素的影响，主要有：资金的使用方向、市场利率变化、债券的变现能力。


76、中国证监会对证券公司实施分类监管的目的有（　　）。
Ⅰ．有效实施证券公司常规监管Ⅱ．合理配置监管资源
Ⅲ．提高监管效率Ⅳ．促进证券公司持续规范发展
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：为有效实施证券公司常规监管，合理配置监管资源，提高监管效率，促进证券公司持续规范发展，中国证监会对证券公司实施分类监管。


77、以下关于有价证券的分类，说法正确的有（  ）。
Ⅰ．按证券发行主体的不同，分为政府证券、公司证券
Ⅱ．按是否在证券交易所挂牌交易，分为上市证券与非上市证券
Ⅲ．按募集方式，分为公募证券和私募证券
Ⅳ．按证券所代表的权利性质，分为股票、债券和其他证券三大类
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：有价证券的种类多种多样，可以从不同的角度按不同的标准分类：按证券发行主体的不同，有价证券可分为： 政府证券(中央、地方、政府机
  构)、 公司证券(金融证券和公司证券)。；按是否在证券交易所挂牌交易，分为上市证券与非上市证券；按募集方式。分为公募证券和私募证券；按证
  券所代表的权利性质，分为股票、债券和其他证券三大类。


78、我国的证券自律性组织包括（  ）。
Ⅰ．证券销售机构                                 Ⅱ．证券服务机构
Ⅲ．证券交易所                                  Ⅳ．证券业协会
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
 解析：按照《证券法》的规定，我国的证券自律管理机构是证券交易所、证券业协会。


79、加权股价指数包括（　　）。
Ⅰ．简单算术加权股价指数Ⅱ．基期加权股价指数
Ⅲ．计算期加权股价指数Ⅳ．几何加权股价指数
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：加权股价指数是以样本股票发行量或成交量为权数加以计算，又有基期加权、计算期加权和几何加权之分。


80、下列关于股利政策的叙述正确的有（  ）。
Ⅰ．股利政策是指股份公司对公司经营获得的盈余公积和应付利润采取现金分红或派息、发放红股等方式回馈股东的制度与政策
Ⅱ．分派股息是股票投资者经常性收入的主要来源
Ⅲ．机构投资者由于本身需要缴纳所得税，为避免双重税负，在获取现金分红时不需要缴税
Ⅳ．资本公积金是在公司的生产经营之外，由资本、资产本身及其他原因形成的股东权益收入
A 、 Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ 、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：以上说法均正确，故全选。（注意Ⅲ项说的是机构投资者，而不是个人投资者）


81、公司的剩余资产在分配给股东之前，应先支付的有（　　）。
Ⅰ．支付清算费用Ⅱ．支付公司员工工资和劳动保险费用
Ⅲ．缴付所欠税款Ⅳ．清偿公司债务
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：公司的剩余资产在分配给股东之前，一般应先按下列顺序支付：支付清算费用，支付公司员工工资和劳动保险费用，缴付所欠税款，清偿公司

 债务；如还有剩余资产．再按照股东持股比例分配给各股东。


82、证券交易所的监管职能包括（　　）。
Ⅰ．对证券交易活动进行管理
Ⅱ．对会员进行管理以及对上市公司进行管理
Ⅲ．对全国证券、期货业进行集中统一监管
Ⅳ．维护证券市场秩序，保障其合法运行
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：根据《证券交易所管理办法》的规定。证券交易所的监管职能包括对证券交易活动进行管理，对会员进行管理，以及对上市公司进行管理。C、
 D两项属于中国证监会的职能。
83、在考虑影响股价变动的基本因素时，需要考虑财务状况，下列各项属于考察财务状况的指标的是（　　）。
Ⅰ．安全性Ⅱ．盈利性Ⅲ．合规性Ⅳ．流动性
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：分析公司财务状况，重点在于研究公司的盈利性、安全性和流动性。


84、证券市场较为重要的结构有（  ）。
Ⅰ．层次结构          Ⅱ．品种结构         Ⅲ．交易场所结构         Ⅳ．交易时间结构
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券市场的结构可以有许多种．但较为重要的结构有：层次结构、品种结构、交易场所结构。


85、政策性银行发行金融债券应向中国人民银行报送（　　）文件。
Ⅰ．公司章程
Ⅱ．金融债券发行申请报告
Ⅲ．发行人近3年经审计的财务报告及审计报告
Ⅳ．金融债券发行办法
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：政策性银行发行金融债券应向中国人民银行报送下列文件：金融债券发行申请报告、发行人近3年经审计的财务报告及审计报告、金融债券发行
 办法、承销协议、中国人民银行要求的其他文件。


86、股价平均数可以分为（　　）。
Ⅰ．简单算术股价平均数Ⅱ．加权算术股价平均数
Ⅲ．加权股价平均数Ⅳ．修正股价平均数
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：股价平均数采用股价平均法，用来度量所有样本股经调整后的价格水平的平均值，可分为简单算术股价平均数、加权股价平均数和修正股价平

 均数。


87、金融期货的基本功能有（　　）。
Ⅰ．套期保值功能Ⅱ．价格发现功能Ⅲ．投机功能Ⅳ．套利功能
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
  答案： B
  解析：金融期货具有四项基本功能：套期保值功能、价格发现功能、投机功能和套利功能。


88、《证券法》规定的注册资本最低限额的标准有（　　）。
Ⅰ．5000万元Ⅱ．2亿元Ⅲ．1亿元Ⅳ．5亿元
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：《证券法》对设立证券公司所应具备的条件作出了较为全面的规定，包括对公司章程的要求，对主要股东资格的限制条件，明确提出了风险管
  理和内部控制制度，要求证券公司的注册资本应当是实缴资本，将注册资本最低限额与证券公司从事的业务种类直接挂钩，分为5000万元、1亿元和5
  亿元三个标准。


89、基金份额持有人大会可行使的职权有（  ）。
Ⅰ．提前终止基金合同
Ⅱ．转换基金运作方式
Ⅲ．提高基金管理人、基金托管人的报酬标准
Ⅳ．更换基金托管人
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：《证券投资基金法》第48条规定，基金份额持有人大会由全体基金份额持有人组成，行使下列职权：
  （一）决定基金扩募或者延长基金合同期限；

  （二）决定修改基金合同的重要内容或者提前终止基金合同；

  （三）决定更换基金管理人、基金托管人；
  （四）决定调整基金管理人、基金托管人的报酬标准；

  （五）基金合同约定的其他职权。
  第87条规定：基金份额持有人大会就审议事项作出决定，应当经参加大会的基金份额持有人所持表决权的二分之一以上通过；但是，转换基金的运作
  方式、更换基金管理人或者基金托管人、提前终止基金合同、与其他基金合并，应当经参加大会的基金份额持有人所持表决权的三分之二以上通过。


90、申请证券上市交易应当满足的条件有（　　）。
Ⅰ．聘请具有保荐资格的机构担任保荐机构
Ⅱ．向证券交易所提出申请
Ⅲ．由证券交易所依法审核同意
Ⅳ．双方签订上市协议
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：我国《证券法》及交易所股票上市规则规定，申请证券上市交易，应当向证券交易所提出申请，由证券交易所依法审核同意．并由双方签订上

  市协议。申请股票、可转换为股票的公司债券或法律、行政法规规定实行保荐制度的其他证券上市交易，应当聘请具有保荐资格的机构担任保荐人。


91、可以通过综合协议交易平台进行的交易有（　　）。
Ⅰ．权益类证券大宗交易
Ⅱ．债券大宗交易
Ⅲ．专项资产管理计划收益权份额协议交易
Ⅳ．公司债券交易
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：符合法律法规和《深圳证券交易所交易规则》规定的证券大宗交易以及专项资产管理计划收益权份额等证券的协议交易，可以通过综合协议交
  易平台进行，具体包括：权益类证券大宗交易，包括A股、B股、基金等；债券大宗交易，包括国债、企业债券、公司债券、分离交易的可转换公司债
  券、可转换公司债券和债券质押式回购等；专项资产管理计划收益权份额协议交易和深圳证券交易所规定的其他交易。


92、金融衍生工具从其自身交易的方法和特点分类，包括（　　）。
Ⅰ．金融远期合约Ⅱ．金融期货Ⅲ．金融互换Ⅳ．金融期权
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：金融衍生工具从其自身交易的方法和特点可以分为金融远期合约、金融期货、金融期权、金融互换、结构化金融衍生工具。


93、有价证券的持有人可凭该证券取得（　　）。
Ⅰ．商品Ⅱ．货币Ⅲ．利息Ⅳ．股息
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：有价证券本身没有价值，但由于它代表着一定量的财产权利。持有人可凭该证券直接取得一定量的商品、货币。或是取得利息、股息等收入，

  因而可以在证券市场上买卖和流通．客观上具有了交易价格。


94、记账式国债招标时，远程终端出现技术问题．可在规定的时间内以填写（　　）的形式委托中央国债登记结算有限责任公司代为
投标。
Ⅰ．应急投标书Ⅱ．应急招标书Ⅲ．应急申请书Ⅳ．应急意见书
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：记账式国债发行招标工作通过“财政部国债发行招投标系统”进行，国债承销团成员通过上述系统远程终端投标。远程终端出现技术问题可在规
  定的时间内以填写“应急投标书”“应急申请书”的形式委托中央国债登记结算有限责任公司代为投标。


95、我国证券公司的业务范围包括（　　）。
Ⅰ．证券经纪Ⅱ．证券承销与保荐Ⅲ．证券投资咨询Ⅳ．证券自营
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：按照《证券法》的规定，我国证券公司的业务范围包括：证券经纪；证券投资咨询；与证券交易、证券投资活动有关的财务顾问；证券承销与

  保荐；证券自营；证券资产管理及其他证券业务。《证券法》同时规定．经国务院证券监督管理机构批准．证券公司可以为客户买卖证券提供融资融
  券服务及其他业务。


96、公开募集基金的基金管理人不得有的行为有（　　）。
Ⅰ．将其固有财产或者他人财产混同于基金财产从事证券投资
Ⅱ．不公平地对待其管理的不同基金财产
Ⅲ．利用基金财产为基金份额持有人以外的第三人牟取利益
Ⅳ．向基金份额持有人违规承诺收益或者承担损失
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券投资基金法》第20条规定．公开募集基金的基金管理人及其董事、监事、高级管理人员和其他从业人员不得有下列行为：①将其固
  有财产或者他人财产混同于基金财产从事证券投资；②不公平地对待其管理的不同基金财产；③利用基金财产为基金份额持有人以外的第三人牟取利

  益；④向基金份额持有人违规承诺收益或者承担损失；⑤侵占、挪用基金财产；⑥泄露因职务便利获取的未公开信息、利用该信息从事或者明示、暗

  示他人从事相关的交易活动；⑦玩忽职守，不按照规定履行职责；⑧法律、行政法规和国务院证券监督管理机构规定禁止的其他行为。


97、按联结的基础金融产品分类，结构化金融衍生产品包括（　　）。
1．股权联结型产品Ⅱ．利率联结型产品
Ⅲ．汇率联结型产品Ⅳ．商品联结型产品
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：按联结的基础金融产品分类，结构化金融衍生产品包括股权联结型产品、利率联结型产品、汇率联结型产品、商品联结型产品。


98、关于CBOE推出的中国指数描述正确的有（　　）。
Ⅰ．以在纽约证券交易所、纳斯达克证券市场或美国证券交易所上市的16只中国公司股票为样本
Ⅱ．合约计算日为到期月的第3个星期五，采用现金结算
Ⅲ．主要基于海外上市的中国公司
Ⅳ．合约标准为每点100美元，最小变动价位为0．o5点
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：略。


99、证券交易所的职能包括（　　）。
Ⅰ．提供证券交易的场所和设施Ⅱ．对会员进行监督
Ⅲ．对上市公司进行监管Ⅳ．管理和公布市场信息
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：我国《证券交易所管理办法》第11条规定，证券交易所的职能包括：①提供证券交易的场所和设施；②制定证券交易所的业务规则；③接受上
  市申请、安排证券上市；④组织、监督证券交易；⑤对会员进行监督；⑥对上市公司进行监管；⑦设立证券登记结算机构；⑧管理和公布市场信息；
  ⑨证监会许可的其他职能。


100、证券投资人可分为（　　）。
Ⅰ．机构投资者Ⅱ．政府投资者Ⅲ．个人投资者Ⅳ．国家投资者
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券投资人是指通过买人证券而进行投资的各类机构法人和自然人。相应地，证券投资人可分为机构投资者和个人投资者两大类。


                                                                         考证就上233网校APP
                                                                         免费题库，复习资料包，
                                                                         扫码下载即可获得
