                        全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


                   2017年证券从业资格考试《金融市场基础知识》真题汇编卷（五）

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一项符合题目要
求，不选、错选均不得分)

1、下列关于证券经纪业务的说法中，不正确的是（  ）。
A 、 经纪业务中的委托单，性质上相当于委托合同
B 、 经纪委托关系的建立表现为开户和委托两个环节
C 、 经纪关系的建立表明已形成了实质上的委托关系
D 、 经纪关系的建立确立了投资者和证券公司直接的代理关系
     ◆
  答案： C
  解析：在证券经纪业务中，经纪委托关系的建立表现为开户和委托两个环节。经纪关系的建立只是确立了投资者和证券公司直接的代理关系，还没有
  形成实质上的委托关系。当投资者办理了具体的委托手续，即投资者填写了委托单或自助委托及证券公司受理了委托，就建立了受法律保护和约束的
  委托关系，经纪业务中的委托单，性质上相当于委托合同，不仅具有委托合同应具备的主要内容，而且明确了证券公司作为受托人的代理业务。


2、宏观经济风险会随着社会经济矛盾的不断加深而日益增大，当累积到一定程度的时候就会引发经济危机。这说明宏观经济风险具
有（  ）。
A 、 累积性
B 、 隐藏性
C 、 或然性
D 、 潜在性
     ◆
  答案： A
  解析：宏观经济风险的累积性，指的是宏观经济风险会随着社会经济矛盾的不断加深而日益增大，当累积到一定程度的时候就会引发经济危机。


3、证券公司将发行人的证券按照协议全部购入或者在承销期结束时将售后剩余证券全部自行购入的承销方式是（  ）。
A 、 自销
B 、 助销
C 、 包销
D 、 代销
     ◆
  答案： C
  解析：证券承销业务可采取包销或代销方式。其中，证券包销是指证券公司将发行人的证券按照协议全部购入或者在承销期结束时将售后剩余证券全
  部自行购入的承销方式，前者为全额包销，后者为余额包销。证券代销是指证券公司代发行人发售证券，在承销期结束时，将未售出的证券全部退还
  给发行人的承销方式。


4、 最先通过法律，允许发行无面额股票的国家是（　　）。
A 、 美国
B 、 英国
C 、 日本
D 、 德国
     ◆
  答案： A
  解析： 20世纪早期，美国纽约州最先通过法律，允许发行无面额股票，以后美国其他州和其他一些国家也相继仿效，但目前世界上很多国家(包括中
  国)的公司法规定不允许发行这种股票。
5、 货币市场的主要功能是（　　）。
A 、 短期资金融通
B 、 长期资金融通
C 、 套期保值
D 、 投机
     ◆
  答案： A
  解析： 货币市场是短期资金市场，是指融资期限在1年及l年以下的金融市场，故本题选A。


6、证券公司接受期货经纪商的委托，为期货经纪商介绍客户参与期货交易并提供其他相关服务的业务活动是指（  ）。
A 、 证券自营业务
B 、 证券资产管理业务
C 、 融资融券业务
D 、 证券公司中间介绍业务
     ◆
  答案： D
  解析：证券公司中间介绍(IB)业务是指证券公司接受期货经纪商的委托，为期货经纪商介绍客户参与期货交易并提供其他相关服务的业务活动。


7、为报价系统参与人提供私募产品报价、发行、转让及相关服务的专业化电子平台指的是（  ）。
A 、 机构间私募产品报价与服务系统
B 、 机构间公募产品报价与服务系统
C 、 全国中小企业股份转让系统
D 、 区域间股权交易市场
     ◆
  答案： A
  解析：机构间私募产品报价与服务系统，是指依据《机构间私募产品报价与服务系统管理办法（试行）》规定，为报价系统参与人提供私募产品报
  价、发行转让及相关服务的专业电子平台。


8、《中华人民共和国证券投资基金法》规定，基金财产不能运用于（  ）。
A 、 已上市交易的股票
B 、 可在场外交易的股票
C 、 已上市交易的债券
D 、 国务院证券监督管理机构规定的其他证券品种
     ◆
  答案： B
  解析：《中华人民共和国证券投资基金法》规定，基金财产应当运用于下列投资：(1)上市交易的股票、债券。(2)国务院证券监督管理机构规定的其他
  证券品种。


9、会计师事务所申请证券资格，要求注册会计师应不少于（　　）人。
A 、 30
B 、 35
C 、 55
D 、 200
     ◆
  答案： D
  解析：根据《关于调整证券资格会计师事务所申请条件的通知》（财会[2012]2号）的规定：会计师事务所申请证券资格，应符合的条件之一是：注册
  会计师不少于200人，其中最近5年持有注册会计师证书且连续执业的不少于120人，且每一注册会计师的年龄均不超过65周岁。2012年的文件将2007年
  规定的“注册会计师不少于80人，其中通过注册会计师全国统一考试取得注册会计师证书的不少于55人，上述55人中最近5年持有注册会计师证书且连
  续执业的不少于35人”替代了。


10、 一头连着货币市场，一头连着资本市场，一头连着产业市场，既能融资，又能投资，被誉为具有无穷的经济活化作用的金融产
品是（　　）。
A 、 股票
B 、 债券
C 、 基金
D 、 信托、
   ◆
 答案： D
 解析： 信托在国外已有3800年的历史，因为它一头连着货币市场，一头连着资本市场，一头连着产业市场，既能融资，又能投资，被誉为具有无穷的
 经济活化作用的金融产品。


11、下列关于证券投资基金的说法中，错误的是（  ）。
A 、 基金管理人由依法设立的基金管理公司担任
B 、 我国对基金管理公司实行市场准入管理
C 、 基金管理人是基金的组织者和管理者
D 、 基金持有人是基金运营的核心
   ◆
 答案： D
 解析：D项，基金管理人是基金的组织者和管理者，负责基金资产的经营，是基金运营的核心。


12、若流通于银行体系之外的现金为500亿元，商业银行吸收的活期存款为6000亿元，其中600亿元交存中央银行作为存款准备金，则
货币乘数为（  ）。
A 、 4．0
B 、 4．7
C 、 5．3 
D 、 5．9
   ◆
 答案： D
 解析：m=(C+D)/(C+A)=(500+6000)/(500+600)=5．9。


13、 为资金供应者提供投资的机会是（　　）的基本功能。
A 、 同业拆借市场
B 、 回购协议市场
C 、 证券流通市场
D 、 证券发行市场
   ◆
 答案： D
 解析： 政府、企业和个人在经济活动中可能出现暂时闲置的货币资金，证券发行市场提供了多种多样的投资机会，实现了储蓄向投资转化。


14、 证券投资基金的主要投资风险不包括（　　）。
A 、 市场风险
B 、 管理能力风险
C 、 汇率风险
D 、 巨额赎回风险
   ◆
 答案： C
 解析： 证券投资基金的主要投资风险包括市场风险、管理能力风险、技术风险、巨额赎回风险等。


15、 流通国债的特征不包括（　　）。
A 、 可以自由认购
B 、 要记名
C 、 可以自由转让
D 、 转让价格取决于对该国债的供给与需求
   ◆
 答案： B
  解析： 流通国债是指可以在流通市场上交易的国债。这种国债的特征是投资者可以自由认购、自由转让，通常不记名，转让价格取决于对该国债的供
  给与需求。


16、《中华人民共和国证券投资基金法》规定，基金管理公司的注册资本不得低于（  ）人民币，且必须为实缴货币资本。
A 、 5000万元
B 、 1亿元
C 、 2亿元
D 、 3亿元
     ◆
  答案： B
  解析：《中华人民共和国证券投资基金法》规定，设立基金管理公司，须经国务院证券监督管理机构批准，并且应当具备下列条件：(1)有符合本法和
  《中华人民共和国公司法》规定的章程。(2)注册资本不低于1亿元人民币，且必须为实缴货币资本。(3)主要股东具有从事证券经营、证券投资咨询、信
  托资产管理或者其他金融资产管理的较好的经营业绩和良好的社会信誉，且最近3年没有违法记录．注册资本不低于3亿元人民币。(4)取得基金从业资
  格的人员达到法定人数。(5)有符合要求的营业场所、安全防范设施和与基金管理业务有关的其他设施。(6)有完善的内部稽核监控制度和风险控制制
  度。(7)法律、行政法规规定的和经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的其他条件。


17、（  ）是指公司的决策人员与管理人员在经营管理过程中出现失误而导致公司营利水平变化，从而使投资者预期收益下降的可
能。
A 、 经营风险
B 、 流动性风险
C 、 信用风险
D 、 财务风险
     ◆
  答案： A
  解析：经营风险是指公司的决策人员与管理人员在经营管理过程中出现失误而导致公司营利水平变化，从而使投资者预期收益下降的可能。


18、 《中华人民共和国证券法》规定，与他人串通，以事先约定的时间、价格和方式相互进行证券交易，影响证券交易价格或者证
券交易量的行为属于（　　）。
A 、 操纵市场行为
B 、 欺诈客户行为
C 、 内幕交易行为
D 、 虚假陈述行为
     ◆
  答案： A
  解析： 操纵市场行为包括：(1)单独或者通过合谋，集中资金优势、持股优势或者利用信息优势联合或者连续买卖，操纵证券交易价格或数量。(2)与他
  人串通，以事先约定的时间、价格和方式相互进行证券交易，影响证券交易价格或者证券交易量。(3)在自己实际控制的账户之间进行证券交易，影响
  证券交易价格或者证券交易量。(4)以其他手段操纵证券市场。


19、经审批的境内基金管理公司、证券公司的香港子公司可以将在香港募集的（ ）资金投资于境内证券市场。
A 、 美元
B 、 人民币
C 、 港币
D 、 欧元
     ◆
  答案： B
  解析：此题考查RQFII制度，境内基金管理公司、证券公司的香港子公司可以将在香港募集的人民币资金投资于境内证券市场。


20、证券公司接受客户委托代理客户买卖有价证券的业务被称为（  ）。
A 、 证券经纪业务
B 、 资产管理业务
C 、 融资融券业务
D 、 投资银行业务
     ◆
  答案： A
  解析：证券经纪业务又称代理买卖证券业务，是指证券公司接受客户委托代理客户买卖有价证券的业务。在证券经纪业务中，证券公司只收取一定比

  例的佣金作为业务收入。证券经纪业务分为柜台代理买卖证券业务和通过证券交易所代理买卖证券业务。


21、（  ）是指企业法人或具有法人资格的事业单位和社会团体以其依法可支配的资产投入公司形成的股份。
A 、 社会公众股
B 、 法人股
C 、 外资股
D 、 国家股
     ◆
  答案： B
  解析：在我国．按投资主体的不同性质，将股票划分为国家股、法人股、社会公众股和外资股等不同类型。而法人股是指企业法人或具有法人资格的

  事业单位和社会团体以其依法可支配的资产投入公司形成的股份。


22、下列选项中，不属于嵌入衍生工具的是（  ）。
A 、 公司债券条款中包含的赎回条款
B 、 公司债券条款中包含的返售条款
C 、 公司债券条款中包含的转股条款
D 、 在交易所交易的债券
     ◆
  答案： D
  解析：嵌入衍生工具是指嵌入到非衍生工具(即主合同)中，使混合工具的全部或部分现金流量随特定利率、金融工具价格、商品价格、汇率、价格指
  数、费率指数、信用等级、信用指数或其他类似变量的变动而变动的衍生工具。嵌入式衍生工具使主合同的部分或全部因一定的条件发生调整。嵌入

  式衍生工具使主合同的部分或全部因一定的条件发生调整，例如目前公司债券条款中可能包含赎回条款，返售条款，转股条款，重设条款等等。


23、未来收益有可能受金融变量变动影响的那部分资产组合的资金头寸被称为（  ）。
A 、 风险期望
B 、 风险头寸
C 、 风险暴露
D 、 风险预算
     ◆
  答案： C
  解析：未来收益有可能受金融变量变动影响的那部分资产组合的资金头寸被称为风险暴露。


24、证券投资基金的特征不包括（  ）。
A 、 集合理财
B 、 分散风险
C 、 专业理财
D 、 分散投资
     ◆
  答案： D
  解析：证券投资基金作为一种现代化的投资工具，主要具有以下特征：(1)集合理财，专业管理。(2)组合投资，分散风险。(3)利益共享，风险共担。(4)
  严格监管，信息透明。(5)独立托管，保障安全。


25、 根据资产证券化发起人、发行人和投资者所属地域不同，资产证券化可分为（　　）。
A 、 未来收益证券化和信贷资产证券化
B 、 境内资产证券化和境外资产证券化
C 、 境内资产证券化和离岸资产证券化
D 、 股权型证券化和债权型证券化
     ◆
  答案： C
  解析： 资产证券化的分类包括：(1)根据证券化的基础资产不同．可将资产证券化分为不动产证券化、应收账款证券化、信贷资产证券化、未来收益证
  券化(如高速公路收费)、债券组合证券化等。(2)根据资产证券化发起人、发行人和投资者所属地域不同，可将资产证券化分为境内资产证券化和离岸资
  产证券化。(3)根据证券化产品的金融属性不同，可将资产证券化分为股权型证券化、债权型证券化和混合型证券化。


26、任何金融工具都可能出现因指数价格的不利变动而带来资产损失的可能性，这是（  ）。
A 、 信用风险
B 、 市场风险
C 、 法律风险
D 、 结算风险
     ◆
  答案： B
  解析：A项，信用风险是指交易中对方违约，没有履行承诺而造成损失的可能性；C项，法律风险是指因合约不符合所在国法律，无法履行或合约条款
  遗漏及模糊而导致损失的可能性；D项，结算风险是指因交易对手无法按时付款或交割而带来损失的可能性。


27、 在现行的具体操作中，企业债券的期限原则上不能低于（　　）年。
A 、 1
B 、 3
C 、 5
D 、 10
     ◆
  答案： A
  解析： 《企业债券管理条例》和《证券法》对于企业债券的期限均没有明确规定。在现行的具体操作中，原则上不能低于1年。


28、从托管级别角度来说，中央国债登记结算公司是中国债券市场的（ ）。
A 、 总托管人
B 、 分托管人
C 、 二级托管人
D 、 监管者
     ◆
  答案： A
  解析：中央结算公司作为中国债券市场的总托管人，直接托管银行间债券市场参与者的大部分债券资产，而中证登作为分托管人托管交易所债券市场
  参与者的债券资产，国有商业银行作为二级托管人托管商业银行柜台市场参与者的债券资产。


29、 下列不属于宏观经济影响股票价格的特点的是（　　）。
A 、 波及范围广
B 、 干扰程度浅
C 、 作用机制复杂
D 、 股价波动幅度较大
     ◆
  答案： B
  解析： 宏观经济发展水平和状况是影响股票价格的重要因素。宏观经济影响股票价格的特点包括：波及范围广、干扰程度深、作用机制复杂和股价波
  动幅度较大。


30、 若甲证券金融公司从事转融通业务的年税后利润为480万元，则当年，甲证券金融公司应提取的准备金为（　　）。
A 、 14．4万元
B 、 24万元
C 、 38．4万元
D 、 48万元
     ◆
  答案： D
  解析： 对证券金融公司从事转融通业务的，每年按税后利润的l0％提取准备金，480×10％=48(万元)。


31、股份公司在提供优先认股权时会设定一个（  ），在此日期前认购普通股票的，该股东享有优先认股权。
A 、 股权交易日
B 、 股权登记日
C 、 股权发行日
D 、 股权认购日
     ◆
  答案： B
  解析：普通股票股东是否具有优先认股权，取决于认购时间与股权登记日的关系。股份公司在提供优先认股权时会设定一个股权登记日，在此日期前

  认购普通股票的，该股东享有优先认股权；在此日期后认购普通股票的。该股东不享有优先认股权。


32、 《中华人民共和国证券法》规定，我国证券公司的组织形式为（　　）。
A 、 私营合伙企业
B 、 私营独资企业
C 、 有限责任公司或股份有限公司
D 、 非法人组织形式
     ◆
  答案： C
  解析： 《中华人民共和国证券法》规定，我国证券公司的组织形式为有限责任公司或股份有限公司，不得采取合伙及其他非法人组织形式。


33、设立证券登记结算机构是（ ）的职能之一。
A 、 证券交易所
B 、 中国证监会
C 、 证券业协会
D 、 地方人民政府
     ◆
  答案： A
  解析：证券交易所的职能之一是设立证券登记结算机构。


34、 为防止期货价格出现过大的非理性变动，交易所通常对每个交易时段允许的最大波动范围作出规定，一旦达到涨(跌)幅限制，则
高于(低于)该价格的买入(卖出)委托（　　）。
A 、 延迟成交
B 、 择日成交
C 、 无效
D 、 部分无效
     ◆
  答案： C
  解析： 金融期货的主要交易制度之一是每日价格波动限制及断路器规则。为防止期货价格出现过大的非理性变动，交易所通常对每个交易时段允许的
  最大波动范围作出规定，一旦达到涨(跌)幅限制，则高于(低于)该价格的买入(卖出)委托无效。


35、 （　　）是指从事证券相关业务的人员为证券投资人或者客户提供证券投资分析、预测或者建议等直接或者间接有偿咨询服务
的活动。
A 、 证券经纪业务
B 、 证券自营业务
C 、 证券承销业务
D 、 证券投资咨询业务
     ◆
  答案： D
  解析： 根据我国《证券、期货投资咨询管理暂行办法》的规定，证券投资咨询业务是指从事证券投资咨询业务的机构及其咨询人员为证券投资人或者
  客户提供证券投资分析、预测或者建议等直接或者间接有偿咨询服务的活动。证券公司可以经营证券投资咨询业务。


36、 下列三种证券投资，风险从大到小排序正确的是（　　）。
A 、 股票、基金、债券
B 、 股票、债券、基金
C 、 基金、股票、债券
D 、 基金、债券、股票
     ◆
  答案： A
  解析： 选项中的三种证券投资中，股票投资风险最大，基金次之，债券收益最为稳定。


37、 （　　）是微观市场经济活动的主体，是股票和债券市场上的主要筹资者。
A 、 金融机构
B 、 中央银行
C 、 企业
D 、 居民
     ◆
  答案： C
  解析： 企业是微观市场经济活动的主体，是股票和债券市场上的主要筹资者。


38、契约型基金发售基金份额筹集的资金是（ ）。
A 、 自有资金
B 、 借入资金
C 、 信托财产
D 、 公司资本
     ◆
  答案： C
  解析：契约型基金的资金是通过发行基金份额筹集起来的信托财产。公司型基金的资金是通过发行普通股票筹集的公司法人的资本。


39、下列金融衍生工具中，属于货币衍生工具的是（  ）。
A 、 股票期货
B 、 股票指数期权
C 、 远期外汇合约
D 、 利率互换
     ◆
  答案： C
  解析：货币衍生工具是指以各种货币作为基础工具的金融衍生工具，主要包括远期外汇合约、货币期货、货币期权、货币互换，以及上述合约的混合
  交易合约。A、B两项属于股权类产品的衍生工具；D项属于利率衍生工具。


40、 根据证券化的基础资产不同，可以将资产证券化分为（　　）。
A 、 不动产证券化、应收账款证券化、信贷资产证券化、未来收益证券化、债券组合证券化
B 、 境内资产证券化和离岸资产证券化
C 、 股权型证券化、债权型证券化和混合型证券化
D 、 应收账款证券化、债权型证券化、股权型证券化
     ◆
  答案： A
  解析： 资产证券化的种类：(1)根据证券化的基础资产不同，可以把资产证券化分为不动产证券化、应收账款证券化、信贷资产证券化、未来收益证券
  化(如高速公路收费)、债券组合证券化等。(2)根据资产证券化发起人、发行人或投资者所属地域不同，可以把资产证券化分为境内资产证券化和离岸资
  产证券化。(3)根据证券化产品的金融属性不同，可以把资产证券化分为股权型证券化、债权型证券化和混合型证券化。故选A。


41、（  ）是指律师事务所接受当事人委托，为其证券发行、上市和交易等证券业务活动提供的制作、出具法律意见书等文件的法
律服务。
A 、 证券管理业务
B 、 证券研究业务
C 、 证券法律业务
D 、 证券交易业务
     ◆
  答案： C
  解析：证券法律业务是指律师事务所接受当事人委托，为其证券发行、上市和交易等证券业务活动提供的制作、出具法律意见书等文件的法律服务。


42、负责组织制定证券行业技术标准和指引的是（ ）。
A 、 中国证监会
B 、 国家技术监督管理机构
C 、 中国证券业协会
D 、 证券交易所
     ◆
  答案： C
  解析：中国证券业协会依据行业规范发展的需要，推动会员信息化建设和信息安全保障能力的提高，经政府有关部门批准，开展行业科学技术奖励，

  组织制定行业技术标准和指引。


43、证券公司代理证券发行人发行证券的行为，称为（  ）。
A 、 筹集资金
B 、 证券承销
C 、 证券发行
D 、 证券包销
     ◆
  答案： B
  解析：证券承销是指证券公司代理证券发行人发行证券的行为。发行人向不特定对象公开发行的证券，法律、行政法规规定应当由证券公司承销的，
  发行人应当同证券公司签订承销协议。


44、（  ）中国证监会发布实施了《证券公司合规管理试行规定》。
A 、 2008年1月
B 、 2008年7月
C 、 2009年1月
D 、 2009年7月
     ◆
  答案： B
  解析：2008年7月，中国证监会发布了《证券公司合规管理试行规定》，要求证券公司全面建立内部合规管理制度。


45、 根据《中华人民共和国公司法》和《中华人民共和国证券法》的规定，以超过票面金额的价格发行股票所得的溢价款项列入发
行公司的（　　）。
A 、 资本公积
B 、 净资产
C 、 应付款项
D 、 留存收益
     ◆
  答案： A
  解析： 根据《中华人民共和国公司法》和《中华人民共和国证券法》的规定，股票发行价格可以等于票面金额，也可以超过票面金额，但不得低于票
  面金额。以超过票面金额的价格发行股票所得的溢价款项列入发行公司的资本公积。


46、公司债券是指公司依照法定程序发行、约定在（  ）年以上期限内还本付息的有价证券。
A 、 1
B 、 2
C 、 3 
D 、 5
     ◆
  答案： A
  解析：《公司债券发行试点办法》规定：“本办法所称公司债券，是指公司依照法定程序发行、约定在1年以上期限内还本付息的有价证券。”
47、股票不是一种现实的资本，股份公司通过发行股票筹措的资金，是公司用于营运的（  ）。
A 、 真实资本
B 、 债务资金
C 、 虚拟资本
D 、 应付账款
     ◆
  答案： A
  解析：发行股票是股份公司筹措自有资本的手段。因此，股票是投入股份公司资本份额的证券化，属于资本证券。但是，股票又不是一种现实的资
  本。股份公司通过发行股票筹措的资金，是公司用于营运的真实资本。股票独立于真实资本之外，在股票市场上进行着独立的价值运动，是一种虚拟
  资本。


48、 股票的清算价值是公司清算时每一股份所代表的（　　）。
A 、 账面价值
B 、 资产价值
C 、 实际价值
D 、 清算资金
     ◆
  答案： C
  解析： 股票的清算价值是公司清算时每一股份所代表的实际价值。从理论上说，股票的清算价值应与账面价值一致，实际上并非如此。只有当清算时
  公司资产实际出售价款与财务报表上的账面价值一致时，每一股份的清算价值才与账面价值一致。


49、 债券票面利率是债券年利息与债券票面价值的比率，又称为（　　）。
A 、 到期收益率
B 、 实际收益率
C 、 持有期收益率
D 、 名义利率
     ◆
  答案： D
  解析： 债券票面利率又称名义利率，是债券年利息与债券票面价值的比率，通常年利率用百分数表示。利率是债券票面要素中不可缺少的内容。


50、 下不属于企业的组织形式的是（　　）。
A 、 合资制
B 、 独资制
C 、 合伙制
D 、 公司制
     ◆
  答案： A
  解析： 企业的组织形式可分为独资制、合伙制和公司制。现代公司主要采取股份有限公司和有限责任公司两种形式。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一
项符合题目要求，不选、错选均不得分)

51、按照能否分散，可将金融风险分为（  ）。
Ⅰ．系统风险
Ⅱ．会计风险
Ⅲ．非系统风险
Ⅳ．经济风险
A 、 Ⅰ、Ⅱ、
B 、 Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：按照能否分散，可将金融风险分为系统风险和非系统风险；按照会计标准，可将金融风险分为会计风险和经济风险。
52、 按照联结的基础产品分类，结构化金融衍生产品可分为（　　）。
Ⅰ．汇率联结型产品
Ⅱ．商品联结型产品
Ⅲ．利率联结型产品
Ⅳ．股权联结型产品
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析： 按联结的基础产品分类，结构化金融衍生产品可分为股权联结型产品(其收益与单只股票、股票组合或股票价格指数相联系)、利率联结型产
 品、汇率联结型产品、商品联结型产品等。


53、根据《证券市场禁入规定》，在禁入期间，被认定为市场禁入者的人员（  ）。
Ⅰ．可以担任上市公司的高级管理人员
Ⅱ．不得继续在原机构从事证券业务
Ⅲ．不得继续担任原上市公司董事
Ⅳ．不得在其他任何机构中从事证券业务
A 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：根据《证券市场禁入规定》，被认定为市场禁入者的，在禁入期间，除不得继续在原机构从事证券业务或者担任原上市公司董事、监事、高级

 管理人员职务外，也不得在其他任何机构中从事证券业务或者担任其他上市公司董事、监事、高级管理人员职务。


54、申请证券、期货投资咨询从业资格的机构，应当具备的条件包括（  ）。
Ⅰ．有固定的业务场所和与业务相适应的通讯及其他信息传递设施
Ⅱ．高级管理人员中，至少有1名取得证券或期货投资咨询从业资格
Ⅲ．有500万元人民币以上的注册资本
Ⅳ．有健全的内部管理制度
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅲ、 Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：申请证券、期货投资咨询从业资格的机构。应当具备下列条件：(1)分别从事证券或者期货投资咨询业务的机构。有5名以上取得证券、期货投资
 咨询从业资格的专职人员；同时从事证券扣期货投资咨询业务的机构，有10名以上取得证券、期货投资咨询从业资格的专职人员；其高级管理人员
 中，至少有1名取得证券或者期货投资咨询从业资格。(2)有100万元人民币以上的注册资本。(3)有固定的业务场所和与业务相适应的通讯及其他信息传
 递设施。(4)有公司章程。(5)有健全的内部管理制度。(6)具备中国证监会要求的其他条件。


55、以下对外国债券的描述正确的有（ ）。
Ⅰ．外国债券的面值货币与发行市场属于一个国家
Ⅱ．外国债券的发行人与发行市场属于一个国家
Ⅲ．在日本发行的外国债券称为武士债券
Ⅳ．在美国发行的外国债券称为扬基债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：外国债券是指某一国家借款人在本国以外的某一国家发行以该国货币为面值的债券。它的特点是债券发行人属于一个国家，债券的面值货币和

  发行市场则属于另一个国家。在美国发行的外国债券称为扬基债券，它是由非美国发行人在美国债券市场发行的、吸收美元资金的债券。在日本发行
  的外国债券称为武士债券，它是由非日本发行人在日本债券市场发行的、以日元为面值的债券。


56、 改善和优化投资者结构需要大力培养机构投资者，具体可以采取的措施包括（　　）。
Ⅰ．构筑多元化的投资基金群体
Ⅱ．积极推进保险资金入市
Ⅲ．发展公募基金
Ⅳ．吸引海外资金入市
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、 Ⅱ、
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：改善和优化投资者机构需要大力培养机构投资者，具体可以采取如下办法：(1)构筑多元化的投资基金群体，加快指数型基金和风险投资基金。
  (2)积极推进保险资金入市。(3)发展私募基金。(4)吸引海外资金入市。


57、以下属于套期保值基本原则的是（ ）。
Ⅰ．交易方向相反
Ⅱ．种类相同或相关
Ⅲ．数量相等
Ⅳ．月份相同或相近
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： B
  解析：套期保值应遵循如下四个原则：①种类相同或相关原则；②数量相等或相当原则；③月份相同或相近原则；④交易方向相反原则。


58、 目前，我国国内外币同业拆借市场的交易币种有（　　）。
Ⅰ．美元
Ⅱ．日元
Ⅲ．欧元
Ⅳ．英镑
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： D
  解析：国内外币同业拆借市场的交易币种为美元、日元、港币和欧元，期限为一年以下(含一年)，利率由双方协商达成。


59、 评级的主要内容包括（　　）。
Ⅰ．考察发行单位能否按期付息
Ⅱ．分析债券发行单位的偿债能力
Ⅲ．评价发行单位的费用
Ⅳ．考察投资人承担的风险程度
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 评级的主要内容包括：(1)分析债券发行单位的偿债能力。(2)考察发行单位能否按期付息。(3)评价发行单位的费用。(4)考察投资人承担的风险
  程度。


60、下列关于直接融资的说法中，错误的有（  ）。
Ⅰ．资金数量、期限、利率等方面较自由
Ⅱ．兑现能力较强
Ⅲ．风险较小
Ⅳ．流通性较间接融资的要弱
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：直接融资的缺点是：
  （1）直接融资双方在资金数量、期限、利率等方面受到的限制多。 （Ⅰ项错误）
  （2）直接融资使用的金融工具其流通性较间接融资的要弱，兑现能力较低。（Ⅱ项错误，Ⅳ项正确）
  （3）直接融资的风险较大。（Ⅲ项错误）
  故Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ项说法错误，符合题意，选C。


61、 债券基金收益与市场利率的关系具体表现为（　　）。
Ⅰ．市场利率下调，基金收益下降
Ⅱ．市场利率上调，基金收益下降
Ⅲ．市场利率上调，基金收益上升
Ⅳ．市场利率下调，基金收益上升
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、
     ◆
  答案： B
  解析： 债券基金的收益会受市场利率的影响，当市场利率下调，其收益会上升；反之，若市场利率上调，其收益将下降。故Ⅱ、Ⅳ项正确。


62、 股票基金的投资目标侧重于追求（　　）。
Ⅰ．公司控股权
Ⅱ．长期资本增值
Ⅲ．资本利得
Ⅳ．优先认股权
A 、 Ⅰ、Ⅱ、
B 、 Ⅱ、 Ⅲ、
C 、 Ⅱ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析： 股票基金是指以上市股票为主要投资对象的证券投资基金。股票基金的投资目标侧重于追求资本利得和长期资本增值。


63、 凭证式国债的特点有（　　）。
Ⅰ．购买方便
Ⅱ．收益不稳定
Ⅲ．风险性高
Ⅳ．变现灵活
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅰ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、
     ◆
  答案： C
  解析： 凭证式国债是指由财政部发行的、有固定票面利率、通过纸质媒介记录债权债务关系的国债。凭证式国债购买方便，变现灵活，利率优惠，收
  益稳定，安全无风险，是我国重要的国债品种。


64、 下列属于我国《证券业从业人员资格管理办法》所称的从事证券业务的专业人员的是（　　）。
Ⅰ．证券公司中从事证券承销与保荐业务的专业人员
Ⅱ．基金管理公司从事基金销售的专业人员
Ⅲ．基金销售机构中从事基金宣传的专业人员
Ⅳ．证券资信评级机构中从事证券资信评估业务的管理人员和专业人员
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《证券业从业人员资格管理办法》所称从事证券业务的专业人员包括：(1)证券公司中从事证券自营、证券经纪、证券承销与保荐、证券投
  资咨询、证券投资管理等业务的专业人员，包括相关业务的管理人员。(2)基金管理公司、基金托管机构中从事基金销售、研究分析、投资管理、交
  易、监察稽核等业务的专业人员，包括相关业务部门的管理人员，基金销售机构中从事基金宣传、推销、咨询等业务的专业人员，包括相关业务部门
  的管理人员。(3)证券投资咨询机构中从事证券投资咨询业务的专业人员及其管理人员。(4)证券资信评估机构中从事证券资信评估业务的专业人员及其
  管理人员。(5)中国证监会规定需要取得从业资格和执业证书的其他人员。


65、 按照金融期权基础资产性质的不同，金融期权可分为（　　）。
Ⅰ．利率期权
Ⅱ．货币期权
Ⅲ．股权类期权
Ⅳ．金融期货合约期权
A 、 Ⅰ、Ⅲ、
B 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析： 按照金融期权基础资产性质的不同，金融期权可以分为股权类期权、利率期权、货币期权、金融期货合约期权、互换期权等。


66、下列属于投资者在委托买卖证券时，需支付的费用和税收是（  ）。
Ⅰ．佣金
Ⅱ．过户费
Ⅲ．印花税
Ⅳ．托管费
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：投资者在委托买卖证券时，需支付多项费用和税收，如佣金、过户费、印花税等。
67、证券登记结算公司依据《中华人民共和国证券法》履行的职能包括（　　）。
Ⅰ．证券账户、结算账户的设立和管理
Ⅱ．受发行人委托派发证券权益
Ⅲ．组织、参与被撤销、关闭或破产证券公司的清算工作
Ⅳ．监测证券公司风险，参与证券公司风险处置工作
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、
D 、 Ⅲ、Ⅳ、
   ◆
 答案： C
 解析：Ⅲ、Ⅳ项属于证券投资者保护基金公司的职责。


68、下列选项中，属于金融期货主要交易制度的有（  ）。
Ⅰ．限仓制度
Ⅱ．逐日盯市制度
Ⅲ．集中交易制度
Ⅳ．有负债的结算制度
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：金融期货的主要交易制度包括：(1)集中交易制度。(2)标准化的期货合约和对冲机制。(3)保证金及杠杆作用。(4)当日无负债结算制度。(5)限仓制
 度。(6)大户报告制度。(7)每日价格波动限制及断路器规则。(8)强行平仓制度。(9)强制减仓制度。故第Ⅳ项错误，选择Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ项。


69、银行面临的信用风险可能存在于（  ）中。
Ⅰ．贷款业务
Ⅱ．债券投资业务
Ⅲ．票据买卖业务
Ⅳ．承兑业务
A 、 Ⅰ、Ⅱ、
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：银行面临的主要风险就是借款人不能履约的风险，即信用风险。这些风险不仅存在于贷款业务中，也存在于其他债券投资、票据买卖、担保、

 承兑等业务中。


70、根据《中国证券登记结算有限责任公司证券账户管理规则》的规定，中国结算公司对证券账户实施统一管理，为投资者开立证券
账户的机构有（　　）。
Ⅰ．中国结算公司上海分公司、深圳分公司
Ⅱ．中国结算公司委托代理证券账户开户业务的证券公司
Ⅲ．证券交易所
Ⅳ．中国结算公司境外B股结算会员
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、 Ⅱ、
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：根据《中国证券登记结算有限责任公司证券账户管理规则》的规定，中国结算公司对证券账户实施统一管理，中国结算公司上海分公司、深圳
 分公司及中国结算公司委托的开户代理机构为投资者开立证券账户。其中，开户代理机构是指中国结算公司委托代理证券账户开立业务的证券公司、
 商业银行及中国结算公司境外B股结算会员。


71、我国的混合资本债券的基本特征有（  ）。
Ⅰ．期限15年以上，发行之日起10年内不得赎回
Ⅱ．发行人核心资本充足率低于4％时，可以延期支付利息
Ⅲ．清偿顺序位于一般债务之后，次级债务之前
Ⅳ．本息支付存在很大风险
A 、 Ⅰ、Ⅱ、
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：我国的混合资本债券具有四个基本特征：(1)期限在15年以上，发行之日起10年内不得赎回。(2)混合资本债券到期前，如果发行人核心资本充足
 率低于4％，发行人可以延期支付利息。(3)当发行人清算时混合资本债券本金和利息的清偿顺序位于一般债务和次级债务之后，或支付该债券将导致支
 付清偿顺序在混合资本债券之前的债务，发行人可以延期支付该债券的本金和利息。故第Ⅲ项错误，选择Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ项。


72、客户交易结算资金第三方存管制度是按照（　　）的原则，设计、实施了新的客户交易结算资金第三方存管制度。
Ⅰ．保障客户资产安全
Ⅱ．防止风险传递
Ⅲ．方便投资者
Ⅳ．有利于证券公司业务创新
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、 Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：客户交易结算资金第三方存管制度是根据2006年我国新修订的《中华人民共和国证券法》有关“客户的交易结算资金应当存放在商业银行，以每
 个客户的名义单独立户管理”的规定，中国证监会在原有客户资金存管制度的基础上，按照保障客户资产安全、防止风险传递、方便投资者、有利于证
 券公司业务创新的原则，设计、实施了新的客户交易结算资金第三方存管制度。


73、 恒生流通综合指数系列包括（　　）。
Ⅰ．恒生综合指数
Ⅱ．恒生流通综合指数
Ⅲ．恒生香港流通指数
Ⅳ．恒生中国内地流通指数
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
   ◆
 答案： C
 解析： 恒生流通综合指数系列包括恒生流通综合指数、恒生香港流通指数和恒生中国内地流通指数。


74、能够说明“股票具有有价证券的特征”的有（  ）。
Ⅰ．虽然股票本身没有价值，但股票是一种代表财产权的有价证券，它包含着股东具有依其持有的股票要求股份公司按规定分配股息
和红利的请求权
Ⅱ．股票与它代表的财产权有可分开的关系
Ⅲ．股票与它代表的财产权有不可分离的关系，它们两者合为一体
Ⅳ．股票本身存在价值，所以它包含着股东可以依其持有的股票，要求股份公司按规定分配股息和红利的请求权
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： C
  解析：股票具有有价证券的特征：(1)虽然股票本身没有价值，但股票是一种代表财产权的有价证券，它包含着股东具有依其持有的股票要求股份公司
  按规定分配股息和红利的请求权。(2)股票与它代表的财产权有不可分离的关系，二者合为一体。换言之，行使股票所代表的财产权，必须以持有股票
  为条件，股东权利的转让应与股票占有的转移同时进行，股票的转让就是股东权的转让。


75、 下列属于金融市场功能的有（　　）。
Ⅰ．资本积累
Ⅱ．资源配置
Ⅲ．调节经济
Ⅳ．财富初次分配
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析： 金融市场包括以下四项基本功能：资本积累(聚敛功能)、资源配置(配置功能)、调节经济(调节功能)、反映经济(反映功能)。


76、国际债券的特征有（  ）。
Ⅰ．资金来源广
Ⅱ．发行规模小
Ⅲ．有国家主权保障
Ⅳ．没有汇率风险
A 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
     ◆
  答案： D
  解析：国际债券是指一国借款人在国际证券市场上以外国货币为面值、向外国投资者发行的债券。国际债券具有的特征有：资金来源广、发行规模

  大；存在汇率风险；由国家主权保障；以自由兑换货币作为计量货币。


77、 我国金融市场现状表现出的特征有（　　）。
Ⅰ．投资主体多元化
Ⅱ．利率市场化
Ⅲ．产品国际化
Ⅳ．分业与混业经营
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： B
  解析：我国金融市场的现状表现为：(1)投资主体多元化。(2)利率市场化。(3)分业与混业经营。


78、2010年6月25日的G20多伦多峰会首次明确了国际监管的四大支柱，下列关于四大支柱的说法正确的有（　　）。
Ⅰ．强大的监管制度
Ⅱ．有效的监督
Ⅲ．风险处置和解决系统重要性机构稳定的政策框架
Ⅳ．半透明的国际评估和同行审议
A 、 Ⅱ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
   ◆
 答案： D
 解析：Ⅳ项表述错误，应该是透明的国际评估和同行审议。


79、 债券和股票的主要区别是（　　）。
Ⅰ．期限不同
Ⅱ．风险不同
Ⅲ．权利不同
Ⅳ．收益不同
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、
   ◆
 答案： A
 解析： 债券与股票的区别主要表现在：(1)权利不同。(2)目的不同。(3)期限不同。(4)收益不同。(5)风险不同。


80、 我国的政策性金融机构包括（　　）。
Ⅰ．国家开发银行
Ⅱ．中国进出口银行
Ⅲ．中国农业银行
Ⅳ．中国农业发展银行
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
   ◆
 答案： B
 解析： 我国的政策性金融机构包括三家政策性银行：国家开发银行、中国进出口银行和中国农业发展银行。


81、 对比期货交易与远期交易，两者的类似之处有（　　）。
Ⅰ．现在定约成交
Ⅱ．将来交割
Ⅲ．非标准化
Ⅳ．在场外市场进行
A 、 Ⅰ、Ⅲ、
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、
   ◆
 答案： B
 解析： 期货交易与远期交易有类似的地方，都是现在定约成交，将来交割。但远期交易是非标准化的，在场外市场进行；期货交易则是标准化的，有
 规定格式的合约，一般在场内市场进行。


82、赋予股东优先认股权的主要目的包括（  ）。
Ⅰ．保证普通股票股东在股份公司中保持原有的持股比例
Ⅱ．保护原有普通股票股东的利益和持股价值
Ⅲ．确保公司股份能足额认购
Ⅳ．增加公司的募集资金
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：赋予股东优先认股权有两个主要目的：(1)能保证普通股票股东在股份公司中保持原有的持股比例。(2)能保护原普通股票股东的利益和持股价
  值。


83、 下列选项中，属于股权类产品衍生工具的是（　　）。
Ⅰ．远期外汇合约
Ⅱ．股票期权
Ⅲ．股票指数期货
Ⅳ．股票指数期权
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 股权类产品的衍生工具是指以股票或股票指数为基础工具的金融衍生工具，主要包括股票期货、股票期权、股票指数期货、股票指数期权以及
  上述合约的混合交易合约。


84、 每个经济周期一般都要经过（　　）阶段。
Ⅰ．萧条
Ⅱ．衰退
Ⅲ．复苏
Ⅳ．高涨
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析： 社会经济运行经常表现为扩张与收缩的周期性交替，每个经济周期一般都要经过高涨、衰退、萧条、复苏四个阶段，即所谓的景气循环。


85、凭证式国债采用收款凭证的形式，上面注明的内容有（  ）。
Ⅰ．投资者身份
Ⅱ．购买日期
Ⅲ．期限
Ⅳ．统一规定的固定票面金额
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：凭证式国债是一种不可上市流通的储蓄型债券，由具备凭证式国债承销团资格的机构承销。由于凭证式国债采用“随买随卖”、利率按实际持有
  天数分档计付的交易方式，因此在收款凭证中除了注明投资者身份外，还须注明购买日期、期限、发行利率等内容。


86、目前我国货币市场基金不得进行投资的金融工具主要包括（  ）。
Ⅰ．股票
Ⅱ．可转换债券
Ⅲ．剩余期限超过365天低于397天的债券
Ⅳ．信用等级在AAA级以下的企业债券
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： B
  解析：货币市场基金不得投资于以下金融工具：(1)股票。(2)可转换债券。(3)剩余期限超过397天的债券。(4)信用等级在AAA级以下的企业债券。(5)国
  内信用评级机构评定的A一1级或相当于A一1级的短期信用级别及该标准以下的短期融资券。(6)流通受限的证券。(7)中国证监会、中国人民银行禁止投
  资的其他金融工具。


87、股票具有的特征包括（　　）。
Ⅰ．收益性
Ⅱ．流动性
Ⅲ. 参与性
Ⅳ．永久性
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅱ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：股票具有五个方面的特征：收益性、风险性、流动性、永久性、参与性。


88、常见的常规性货币政策工具主要包括（  ）。
Ⅰ．不动产信用控制
Ⅱ．优惠利率
Ⅲ．公开市场业务
Ⅳ．再贴现政策
A 、 Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、 Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ 
D 、 Ⅰ、Ⅲ、
     ◆
  答案： A
  解析：常规性工具或称一般性货币政策工具，指中央银行所采用的、对整个金融系统的货币信用扩张与紧缩产生全面性或一般性影响的手段，是最主
  要的货币政策工具，包括存款准备金制度、再贴现政策、公开市场业务等。


89、证券发行的承销方式主要有（ ）。
Ⅰ．全额包销
Ⅱ．余额包销
Ⅲ．自销
Ⅳ．代销
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：承销是将证券销售业务委托给专门的证券经营机构(承销商)销售。按照发行风险的承担、所筹资金的划拨以及手续费的高低等因素划分，承销方
  式有包销和代销(Ⅳ正确)两种。包销包括全额包销和余额包销(Ⅰ、Ⅱ正确)。
90、改善和优化投资者结构需要大力培养机构投资者，充分发挥机构投资者市场“稳定器”的作用，导入理性、成熟的投资理念。具体
可以采取的办法有（ ）。
Ⅰ．构筑多元化的投资基金群体
Ⅱ．积极推进保险资金入市
Ⅲ．发展私募基金
Ⅳ．吸引海外资金入市
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：改善和优化投资者结构需要大力培养机构投资者，充分发挥机构投资者对股市的“稳定器”作用，导入理性、成熟的投资理念，引导广大中小投
 资者理性投资、遏制投机，促进证券市场规范、稳健、高效发展、具体可以采取如下办法：(1)构建多元化的投资基金群体，加快指数型基金和风险投
 资基金；(2)积极促进保险资金入市；(3)发展私募基金；(4)吸引海外资金入市( QFII)。


91、 申请发行公司债券，应当由公司董事会制订方案，由股东会或股东大会对（　　）作出决议。
Ⅰ．发行债券的数量
Ⅱ．债券期限
Ⅲ．募集资金的用途
Ⅳ．决议的有效期
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅲ、 Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 申请发行公司债券，应当由公司董事会制订方案，由股东会或股东大会对下列事项作出决议：(1)发行债券的数量。(2)向公司股东配售的安排。
 (3)债券期限。(4)募集资金的用途。(5)决议的有效期。(6)对董事会的授权事项。(7)其他需要明确的事项。


92、 证券公司从事证券承销业务的具体方式有（　　）。
Ⅰ．直接发行
Ⅱ．包销
Ⅲ．代销
Ⅳ．公募发行
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、
   ◆
 答案： C
 解析： 证券承销是指证券公司代理证券发行人发行证券的行为。证券承销业务可以采取代销或者包销方式。其中，证券包销是指证券公司将发行人的
 证券按照协议全部购入或者在承销期结束时将售后剩余证券全部自行购入的承销方式；证券代销是指证券公司代发行人发售证券，在承销期结束时，

 将未售出的证券全部退还给发行人的承销方式。


93、 按照《中华人民共和国证券投资基金法》和其他相关法规的规定，基金财产不得用于的投资或活动包括（　　）。
Ⅰ．承销证券
Ⅱ．从事承担有限责任的投资
Ⅲ．从事内幕交易、操纵证券交易价格及其他不正当的证券交易活动
Ⅳ．买卖其基金管理人、基金托管人发行的股票或者债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
B 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 按照《中华人民共和国证券投资基金法》和其他相关法规的规定，基金财产不得用于下列投资或者活动：(1)承销证券。(2)向他人贷款或者提供
  担保。(3)从事承担无限责任的投资。(4)买卖其他基金份额，但是国务院另有规定的除外。(5)向其基金管理人、基金托管人出资或者买卖其基金管理
  人、基金托管人发行的股票或者债券。(6)买卖与其基金管理人、基金托管人有控股关系的股东或者与其基金管理人、基金托管人有其他重大利害关系
  的公司发行的证券或者承销期内承销的证券。(7)从事内幕交易、操纵证券交易价格及其他不正当的证券交易活动。(8)依照法律、行政法规有关规定，
  由国务院证券监督管理机构规定禁止的其他活动。


94、下列选项中，属于处罚处分信息的有（　　）。
Ⅰ．受到中国证监会的处罚，包括警告、没收非法所得、罚款、暂停执业资格、吊销执业资格
Ⅱ．受到中国证监会谈话提醒、拒绝中国证监会或其他派出机构的检查或调查
Ⅲ．受到其他境内外金融监管机构或执法部门的处罚
Ⅳ．受到其他境内外自律组织的处分
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： A
  解析：Ⅱ项属于警示信息。


95、影响净资产收益率的因素有（　　）。
Ⅰ．销售利润率
Ⅱ．资产周转率
Ⅲ．杠杆比率
Ⅳ．债务担保比率
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： D
  解析：因为净资产收益率(ROE)=销售利润率×资产周转率×杠杆比率。


96、 在证券从业人员执业管理过程中，下列应在发生后10日内向中国证券业协会报告的情形有（　　）。
Ⅰ．从业人员取得执业证书后，辞职或不为原聘用机构所聘用的
Ⅱ．取得执业证书的从业人员变更聘用机构的
Ⅲ．从业人员在执业过程中违反有关证券法律、行政法规及中国证监会有关规定，受到聘用机构处分的
Ⅳ．从业人员因某种原因与原聘用机构解除劳动合同的
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、
     ◆
  答案： A
  解析： 《证券业从业人员资格管理办法》规定，在证券从业人员执业管理过程中，应在发生后10日内向中国证券业协会报告的情形包括：(1)从业人员
  取得执业证书后，辞职或者不为原聘用机构所聘用的，或者因其他原因与原聘用机构解除劳动合同的。原聘用机构应当在上述情形发生后l0日内向中国
  证券业协会报告，由中国证券业协会变更该人员执业注册登记。(2)取得执业证书的从业人员变更聘用机构的，新聘用机构应当在上述情形发生后l0日
  内向中国证券业协会报告，由中国证券业协会变更该人员执业注册登记。(3)从业人员在执业过程中违反有关证券法律、行政法规以及中国证监会有关
  规定，受到聘用机构处分的，该机构应当在处分后10日内向中国证券业协会报告。


97、 下列情形中，资产评估机构不能申请证券评估资格的有（　　）。
Ⅰ．在执业活动中受到刑事处罚、行政处罚的，自处罚决定执行完毕之日起至提出申请之日止未满3年
Ⅱ．因以欺骗等不正当手段取得证券评估资格而被撤销该资格的，自撤销之日起至提出申请之日止未满3年
Ⅲ．在申请证券评估资格过程中，因隐瞒有关情况或者提供虚假材料被不予受理或者不予批准的，自被出具不予受理凭证或者不予批
准决定之日起至提出申请之日止未满3年
Ⅳ．最近3年在税务、工商、金融等行政管理机关以及自律组织、商业银行等机构无不良诚信记录
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： C
  解析： 资产评估机构申请证券评估资格，应当不存在下列情形：(1)在执业活动中受到刑事处罚、行政处罚的，自处罚决定执行完毕之日起至提出申请
  之日止未满3年。(2)因以欺骗等不正当手段取得证券评估资格而被撤销该资格的，自撤销之日起至提出申请之日止未满3年。(3)在申请证券评估资格过
  程中，因隐瞒有关情况或者提供虚假材料被不予受理或者不予批准的，自被出具不予受理凭证或者不予批准决定之日起至提出申请之日止未满3年。


98、关于次级债务，下列说法中正确的有（  ）。
Ⅰ．次级债务是由银行发行的
Ⅱ．次级债务固定期限不低于5年(含5年)
Ⅲ．除非银行倒闭或清算，次级债务不用于弥补银行日常经营损失
Ⅳ．次级债务的索偿权排在存款和其他负债之后
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：次级债务是指由银行发行的。固定期限不低于5年(含5年)，除非银行倒闭或清算，不用于弥补银行日常经营损失，且该项债务的索取权是在存款
  和其他负债之后的商业银行长期债务。注意次级债务与次级债券的区别。


99、债券按照其券面形态可分为（  ）。
Ⅰ．凭证式债券
Ⅱ．附息债券
Ⅲ．记账式债券
Ⅳ．实物债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、
     ◆
  答案： B
  解析：债券的种类包括：(1)根据发行主体的不同．债券可以分为政府债券、金融债券和公司债券。(2)根据债券发行条款中是否规定在约定期限向债券
  持有人支付利息，债券可分为贴现债券、附息债券、息票累积债券三类。(3)根据债券券面形态，债券可以分为实物债券、凭证式债券和记账式债券。
  (4)根据募集方式，债券可以分为公募债券和私募债券。(5)根据担保性质，债券可以分为有担保债券和无担保债券。


100、 机构投资者包括（　　）。
Ⅰ．保险公司
Ⅱ．投资基金
Ⅲ．个人投资者
Ⅳ．合格境外机构投资者
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、 Ⅱ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、
     ◆
  答案： C
  解析： 机构投资者主要有政府机构、金融机构、企业和事业法人及各类基金等。l、Ⅳ项均属于机构投资者中的金融机构。故本题选C。
考证就上233网校APP
免费题库，复习资料包，
扫码下载即可获得
