                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


                2017年证券从业资格考试《金融市场基础知识》真题汇编卷(一)

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、选择题(共50题，每小题1分，共50分)以下备选项中只有一项符合题目要
求，不选、错选均不得分。

1、基金在任何交易日日终，持有的卖出股指期货合约价值不得超过基金持有的股票总市值的（　）％。
A 、 4
B 、 8
C 、 10
D 、 20 
   ◆
 答案： D
 解析：基金在任何交易日日终，持有的卖出股指期货合约价值不得超过基金持有的股票总市值的20％。 


2、基金管理人、基金托管人和基金投资者的权利和义务在（　）中会有详细约定。
A 、 基金份额上市交易公告书
B 、 招募说明书
C 、 基金合同
D 、 基金成立公告
   ◆
 答案： C
 解析：每只基金都会订立基金合同，基金管理人、基金托管人和基金投资者的权利义务在基金合同中有详细约定。


3、目前，上市证券的集中交易主要采用的是（　）方式。
A 、 总额结算
B 、 净额结算
C 、 差额结算
D 、 统一结算 
   ◆
 答案： B
 解析：目前，上市证券的集中交易主要采用净额结算方式，结算参与人必须按照货银对付原则的要求，根据清算结果，向证券登记结算公司足额交付
 应付的证券和资金，并为交易行为提供交收担保。 


4、（　）股是指注册地在我国内地、上市地在新加坡的外资股。
A 、 B股
B 、 H股
C 、 N股
D 、 S股 
   ◆
 答案： D
 解析：境外上市外资股主要由H股、N股、S股等构成。H股是指注册地在我国内地、上市地在我国香港的外资股。香港的英文是Hong Kong，取其首字
 母，在香港上市的外资股被称为H股。依此类推。纽约的第一个英文字母是N，新加坡的第一个英文字母是S，伦敦的第一个英文字母是L。因此，在纽
 约、新加坡、伦敦上市的外资股分别被称为N股、S股、L股。 


5、在美国发行的外国债券称为（　）。
A 、 武士债券
B 、 扬基债券
C 、 龙债券
D 、 熊猫债券
     ◆
  答案： B
  解析：外国债券是一种传统的国际债券。在美国发行的外国债券被称为扬基债券，它是由非美国居民在美国市场发行的吸收美国资金的债券。在日本

  发行的外国债券称为武士债券，它是外国发行人在日本债券市场上发行的以日元为面值的债券。龙债券是指在除日本以外的亚洲地区发行的一种以非
  亚洲国家和地区货币标价的债券。熊猫债券是指境外机构在中国发行的以人民币计价的债券。


6、在日常监管中，证券公司监管工作以（　）为监管重点。
A 、 净资本
B 、 负债总额
C 、 净利润
D 、 资本充足
     ◆
  答案： D
  解析：在日常监管中，证券公司监管工作以资本充足为监管重点，加强对证券公司风险控制指标生成过程的检查，通过建立监控系统加强风险控制指

  标的实时监控和预警，并对风险控制指标不符合规定的公司及时采取相应的监管措施，促使证券公司各项控制指标持续达标。


7、金融债券是指（　）依照法定程序发行并约定在一定期限内还本付息的有价证券。
A 、 银行及非银行金融机构
B 、 大型国企
C 、 上市公司
D 、 地方政府
     ◆
  答案： A
  解析：金融债券是指银行及非银行金融机构依照法定程序发行并约定在一定期限内还本付息的有价证券。


8、1998年之前，我国股票发行监管制度采取（　）双重控制的办法。
A 、 发行时间和发行范围
B 、 发行规模和发行方式
C 、 发行规模和发行企业数量
D 、 发行时间和发行方式
     ◆
  答案： C
  解析：1998年之前，我国股票发行监管制度采取发行规模和发行企业数量双重控制的办法。


9、改革后公司原非流通股股份的出售应当遵守的规定是（ ）。
A 、 自改革方案实施之日起，在18个月内不得上市交易或转让
B 、 持有上市公司股份总数5％以上的原非流通股股东在规定期满后，通过证券交易所挂牌交易出售原非流通股股份，出售数量占该
公司股份总股数的比例在12个月内不得超过5％
C 、 持有上市公司股份总数3％以上的原非流通股股东在规定期满后，通过证券交易所挂牌交易出售原非流通股股份，出售数量占该
公司股份总数的比例在6个月内不得超过5％
D 、 持有上市公司股份总数5％以上的原非流通股股东在规定期满后，通过证券交出售原非流通股股份，出售数量占该公司股份总数
的比例在24个月内不得超过8％ 
     ◆
  答案： B
  解析：改革后公司原非流通股股份的出售应当遵守以下规定：
  自改革方案实施之日起，在12个月内不得上市交易或转让；
  持有上市公司股份总数5％以上的原非流通股股东在上述规定期满后，通过证券交易所挂牌交易出售原非流通股股份，出售数量占该公司股份总数的比
  例在12个月内不得超过5％，在24个月内不得超过10％。
  故B项正确。
10、所有在中国境内注册的证券公司，按其营业收入的（　）缴纳证券投资者保护基金。
A 、 0．5％～5％
B 、 0．5％～3％
C 、 1％～5％
D 、 1％～3％
   ◆
 答案： A
 解析：所有在中国境内注册的证券公司，按其营业收入的0．5％～5％缴纳证券投资者保护基金，经营管理和运作水平较差、风险较高的证券公司，应
 当按较高比例缴纳基金。


11、证券金融公司应当每（　）个交易日结束后，公布转融资余额。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 4
   ◆
 答案： A
 解析：证券金融公司应当每个交易日结束后，公布转融资余额、转融券余额、转融通成交数据以及转融通费率。


12、融券保证金比例是指客户融券卖出时支付的保证金与融券交易金额的比例，计算公式为（　）。
A 、 融券保证金比例=保证金／(卖出证券数×卖出价格)×100％
B 、 融券保证金比例=保证金／(融券卖出证券数量×卖出价格)×100％
C 、 融券保证金比例=保证金／(融券卖出证券数量×证券市价)×100％
D 、 融券保证金比例=保证金／(融券卖出证券数量×收盘价)×100％
   ◆
 答案： B
 解析：融券保证金比例是指投资者融券卖出时支付的保证金与融券交易金额额的比例，其计算公式为：融券保证金比例=保证金／(融券卖出证券数量×
 卖出价格)×100％。


13、在票面利率的基础上参照预先确定的某一基准利率予以定期调整的债券指的是（　）。
A 、 零息债券
B 、 浮动利率债券
C 、 息票累积债券
D 、 附息债券
   ◆
 答案： B
 解析：浮动利率债券是在票面利率的基础上参照预先确定的某一基准利率予以定期调整的债券。


14、沪深300指数的基点为（　）点。
A 、 100
B 、 500
C 、 1000
D 、 1200
   ◆
 答案： C
 解析：沪深300指数成分股数量为300只，指数基日为2004年12月31日，基点为1000点。


15、在国际市场上，（　）的常见形式是国库券。
A 、 短期国债
B 、 中期国债
C 、 长期国债
D 、 无期国债
     ◆
  答案： A
  解析：在国际市场上，短期国债的常见形式是国库券，它是由政府发行用于弥补临时收支差额的一种债券。


16、（　）将记录在上海证券交易所的投资者与托管证券公司托管关系的建立、变更等情况，并对投资者托管在证券公司的证券数量
及其变化情况加以记录。
A 、 中国证券登记结算有限责任公司
B 、 中国证券登记结算有限责任公司上海分公司
C 、 基金托管公司
D 、 证券交易所 
     ◆
  答案： B
  解析：中国证券登记结算公司上海分公司将记录该投资者与托管证券公司托管关系的建立、变更等情况，并对投资者托管在证券公司的证券数量及其
  变化情况等加以记录。 


17、（ ）需要金融中介参与，资金初始供应者与资金需求者不形成债务关系。
A 、 信贷融资
B 、 直接融资
C 、 间接融资
D 、 境外融资
     ◆
  答案： C
  解析：在间接融资中，资金需求者和资金初始供应者之间不发生直接借贷关系，而是由金融中介发挥桥梁作用，资金初始供应者与资金需求者只是与

  金融中介机构发生融资关系。


18、基金参与股指期货交易的目的是（　）。
A 、 套利
B 、 套期保值
C 、 投机
D 、 增强市场流动性 
     ◆
  答案： B
  解析：基金参与股指期货交易，应当根据风险管理的原则，以套期保值为目的，并按照中国金融期货交易所套期保值管理的有关规定执行。 


19、开放式基金所特有的风险是（　）。
A 、 市场风险
B 、 管理能力风险
C 、 技术风险
D 、 巨额赎回风险
     ◆
  答案： D
  解析：巨额赎回风险，这是开放式基金所特有的风险。


20、股份公司向外国和我国香港、澳门、台湾地区投资者发行的股票，称为（　）。
A 、 社会公众股
B 、 国家股
C 、 法人股
D 、 外资股
     ◆
  答案： D
  解析：外资股是指股份公司向外国和我国香港、澳门、台湾地区投资者发行的股票。
21、下列（　）经济现象会引起股票市场的行情看涨。
A 、 人民币汇率上升
B 、 宏观经济发展数据低于预期
C 、 央行宣布增发长期建设用国债
D 、 财政部宣布提供资金用于基础设施建设
   ◆
 答案： D
 解析：财政部提供资金增加了市场货币供给，促使股票市场购买力增加，从而引起股票市场的行情看涨。


22、上证综合指数以股票（　）为权数，按加权平均法计算。
A 、 成交额
B 、 市值
C 、 流通股本
D 、 发行量
   ◆
 答案： D
 解析：上证综合指数是指上海证券交易所从1991年7月15日起编制并公布的、以全部上市股票为样本、以股票发行量为权数，按加权平均法计算的股价
 指数。


23、（　）一直是反映和衡量香港股市变动趋势的主要指标。
A 、 恒生指数
B 、 恒生综合指数系列
C 、 恒生流通综合指数系列
D 、 恒生流通精选指数系列
   ◆
 答案： A
 解析：由于恒生指数具有基期选择恰当、成分股代表性强、计算频率高、指数连续性好等特点，因此，一直是反映和衡量香港股市变动趋势的主要指

 标。


24、资产证券化起源于（　）。
A 、 希腊
B 、 英国
C 、 美国
D 、 德国
   ◆
 答案： C
 解析：资产证券化作为一项金融技术，最早起源于美国的住宅抵押贷款类证券。


25、下列关于证券公司融资融券业务试点的业务规则的说法中，错误的是（　）。
A 、 证券公司以客户的名义在证券登记结算机构分别开立融券专用证券账户、客户信用交易担保证券账户、信用交易证券交收账户
和信用交易资金交收账户
B 、 证券公司向客户融资，只能使用融资专用资金账户内的资金；向客户融券，只能使用融券专用证券账户内的证券
C 、 客户融资买入证券的，应当以卖券还款或者直接还款的方式偿还向证券公司融入的资金；客户融券卖出的，应当以买券还券或
者直接还券的方式偿还向证券公司融入的证券
D 、 客户融资买入或者融券卖出的证券预定终止交易，且最后交易日在融资融券债务到期日之前的，融资融券的期限缩短至最后交
易日的前l日交易 
   ◆
 答案： A
 解析：证券公司以自己的名义而不是以客户的名义在证券登记结算机构分别开立融券专用证券账户、客户信用交易担保证券账户、信用交易证券交收
 账户和信用交易资金交收账户。 


26、在我国证券交易所的证券交易中，不受10％涨跌幅限制的是（　）。
A 、 已上市A股
B 、 已上市B股
C 、 首日上市的证券
D 、 已上市基金
     ◆
  答案： C
  解析：目前股票(含A股、B股)、基金类证券的涨跌幅限制为10％，ST股票为5％，但股票、基金上市首日无此限制。


27、下列关于证券投资基金的说法中，不正确的是（　）。
A 、 将分散的资金集中起来以信托方式交给专业机构进行投资运作，既是证券投资基金的一个重要特点，也是它的一个重要功能
B 、 由于基金的投资风格日趋于多样化，十分不利于证券市场的稳定和发展
C 、 基金的特点是将零散的资金汇集起来，交给专业机构投资于各种金融工具，以谋取资产的增值，基金对投资的最低限额要求不
高
D 、 基金作为一种主要投资于证券市场的金融工具，它的出现和发展增加了证券市场的投资品种，扩大了证券市场的交易规模，起
到了丰富和活跃证券市场的作用
     ◆
  答案： B
  解析：基金有利于证券市场的稳定，主要体现在：基金由专业投资人士经营管理，其投资经验比较丰富，信息资料齐备，分析手段较为先进，投资行

  为相对理性，客观上能起到稳定市场的作用。同时，基金一般注重资本的长期增长，多采取长期的投资行为，较少在证券市场上频繁进出，能减少证
  券市场的波动。因此，基金的存在对证券市场的稳定发挥着重要作用。基金有利于证券市场发展，体现为：基金作为一种主要投资于证券的金融工
  具，它的出现和发展增加了证券市场的投资品种，扩大了证券市场的交易规模，起到了丰富活跃证券市场的作用。随着基金的发展壮大，它已成为推
  动证券市场发展的重要动力。故选B。


28、股票是一种资本证券，属于（　）。
A 、 真实资本
B 、 实物
C 、 虚拟资本
D 、 风险资本
     ◆
  答案： C
  解析：股票是投入股份公司资本份额的证券化，属于资本证券。但是，股票又不是一种现实的资本，股份公司通过发行股票筹措的资金，是公司用于
  营运的真实资本。股票独立于真实资本之外，在股票市场上进行着独立的价值运动，是一种虚拟资本。


29、证券登记结算制度实行证券（　）。
A 、 代持制
B 、 实名制
C 、 代理制
D 、 经纪制
     ◆
  答案： B
  解析：证券登记结算制度实行证券实名制。投资者开立证券账户应当向证券登记结算机构提出申请，投资者申请开立证券账户应当保证其提交的开户

  资料真实、准确、完整，投资者不得将本人的证券账户提供给他人使用。


30、基金管理费通常按照每个估值日基金（　）的一定比率逐日提取。
A 、 总资产
B 、 净资产
C 、 总负债
D 、 净负债 
     ◆
  答案： B
  解析：基金管理费通常按照每个估值日基金净资产的一定比率(年率)逐日计提，累计至每月月底，按月支付。 
31、按基金的投资标的划分，证券投资基金可分为（　）。
A 、 债券基金、股票基金、货币市场基金
B 、 封闭式基金与开放式基金
C 、 成长型基金与收入型基金
D 、 契约型基全与公司型基金
   ◆
 答案： A
 解析：按基金的投资标的划分，证券投资基金可分为债券基金、股票基金、货币市场基金等。


32、下列关于储蓄国债(电子式)特点的说法中，错误的是（　）。
A 、 针对个人投资者，不向机构投资者发行
B 、 采用实名制，不可流通转让
C 、 收益安全稳定，由人民银行负责还本付息，免缴利息税
D 、 采用电子方式记录债权 
   ◆
 答案： C
 解析：储蓄国债(电子式)收益安全稳定，由财政部负责还本付息，免缴利息税。故选C。 


33、证券发行市场又称（　）。
A 、 二级市场
B 、 次级市场
C 、 流通市场
D 、 一级市场
   ◆
 答案： D
 解析：发行市场也称一级市场、初级市场，是新证券发行的市场。流通市场也称二级市场、次级市场，是已经发行、处在流通中的证券的买卖市场。


34、我国《公司法》规定有面额股票发行价格的最低界限是股票的（　）。
A 、 账面价格
B 、 票面金额
C 、 清算价值
D 、 内在价值 
   ◆
 答案： B
 解析：我国《公司法》规定，股票发行价格可以按票面金额，也可以超过票面金额，但不得低于票面金额。这样，有面额股票的票面金额就成为股票
 发行价格的最低界限。 


35、基金资产净值是指基金资产总值减去（　）后的价值。
A 、 基金负债
B 、 证券基金的费用
C 、 各类证券的价值
D 、 基金应收的申购基金款
   ◆
 答案： A
 解析：基金资产净值=基金资产总值一基金负债。故选A。


36、（　）是运用金融工程结构化方法，将若干种基础金融商品和金融衍生产品相结合设计出的新型金融产品。
A 、 结构化金融衍生产品
B 、 嵌入型金融衍生品
C 、 综合化金融衍生产品
D 、 收益化金融衍生产品
   ◆
 答案： A
  答案： A
  解析：结构化金融衍生产品是运用金融工程结构化方法，将若干种基础金融商品和金融衍生产品相结合设计出的新型金融产品。


37、下列不属于我国证券交易所场内市场的是（ ）。
A 、 中小板
B 、 创业板
C 、 主板
D 、 拆借市场
     ◆
  答案： D
  解析：银行信贷市场、拆借市场、外汇市场、黄金市场等市场传统上比较松散，通常没有固定的交易场所，也不一定有统一的交易时间。市场参与者
  通过电话、电报、网络等手段进行沟通和交易，相对于交易所场内交易而言，以上这些市场通常被称为场外市场，很多情况下也被称为柜台市场(Over-
  the-counter，OTC)。在我国，中国外汇交易中心暨全国银行间同业拆借中心(CFETS)及金融机构柜台交易等市场一般就归为场外市场。


38、证券金融公司组织形式一般为（　）。
A 、 股份有限公司
B 、 一般合伙公司
C 、 有限合伙公司
D 、 有限责任公司
     ◆
  答案： A
  解析：证券金融公司组织形式一般为股份有限公司，注册资本为实收资本不少于60亿元，股东应以货币出资。


39、证券公司债券的合格投资者要求注册资本在（　）万元以上，或者经审计的净资产在2000万元以上。
A 、 1000
B 、 2000
C 、 3000
D 、 4000
     ◆
  答案： A
  解析：证券公司债券的合格投资者要求注册资本在1000万元以上，或者经审计的净资产在2000万元以上。


40、（　）负责受理短期融资券的发行注册。
A 、 中国银监会
B 、 中国银行间市场交易商协会
C 、 中国人民银行
D 、 商务部
     ◆
  答案： B
  解析：根据《银行间债券市场非金融企业短期融资券业务指引》和《银行间债券市场非金融企业债务融资工具注册规则》的规定，中国银行间市场交
  易商协会负责受理短期融资券的发行注册。


41、投资者如不在委托单上特别注明，有效期均按（　）处理。
A 、 当日有效
B 、 约定日有效
C 、 无效
D 、 撤销 
     ◆
  答案： A
  解析：当日有效是指从委托之时起至当日证券交易所营业终了之时止的时间内有效。一般投资者如不在委托单上特别注明，均按当日有效处理。 


42、由于中央政府拥有税收、货币发行等特权，通常情况下，中央政府债券不存在违约风险，因此，这一类证券被视为（　）。
A 、 低风险债券
B 、 无风险债券
C 、 风险债券
D 、 高风险债券 
   ◆
 答案： B
 解析：由于中央政府债券信用度高，几乎不存在违约风险，因此又被称为“无风险债券”。 


43、通过（　）的证券，由中国证券登记结算有限责任公司根据网上发行认购结果，直接将证券登记到其持有人名下。
A 、 场外发行
B 、 交易所发行
C 、 场内发行
D 、 证券交易所交易系统发行
   ◆
 答案： D
 解析：通过证券交易所交易系统发行(网上发行)的证券，由中国证券登记结算有限责任公司根据网上发行认购结果，直接将证券登记到其持有人名下。


44、（　）是股票最基本的特征。
A 、 风险性
B 、 流动性
C 、 永久性
D 、 收益性
   ◆
 答案： D
 解析：收益性是股票最基本的特征，它是指股票可以为持有人带来收益的特性。


45、转托管数据确认后的（　）交易日起，相应的证券托管才能转入证券营业部。
A 、 同1个
B 、 下1个
C 、 第3个
D 、 第4个
   ◆
 答案： B
 解析：转托管数据确认后的下1个交易日起，相应的证券托管再转入证券营业部。


46、金融机构通常采用客户调查问卷、产品风险评估、充分披露等方法，根据客户分级和（　）匹配原则，避免误导投资者和错误销
售。
A 、 产品分级
B 、 产品规模
C 、 客户风险
D 、 产品收益
   ◆
 答案： A
 解析：金融机构通常采用客户调查问卷、产品风险评估与充分披露等方法，根据客户分级和产品分级匹配原则，避免误导投资者和错误销售。


47、投资机构通过（　），从各个方面规范自己的投资行为，保护客户的利益，维护自己在社会上的信誉。
A 、 自律管理
B 、 科学管理
C 、 廉洁自律
D 、 规避监管
   ◆
 答案： A
 解析：投资机构本身通过自律管理，从各个方面规范自己的投资行为，保护客户的利益，维护自己在社会上的信誉。
48、（　）是指投资者将持有的证券委托给证券公司保管，并由后者代为处理有关证券权益事务的行为。
A 、 证券托管
B 、 证券存管
C 、 证券交付
D 、 证券交易
   ◆
 答案： A
 解析：一般意义上，证券托管是指投资者将持有的证券委托给证券公司保管，并由后者代为处理有关证券权益事务的行为。


49、（　）是指接受发起人转让的资产，或受发起人委托持有资产，并以该资产为基础发行证券化产品的机构。
A 、 SPO
B 、 SPV
C 、 DHI
D 、 KII
   ◆
 答案： B
 解析：特定目的机构或特定目的受托人(SPV)是指接受发起人转让的资产，或受发起人委托持有资产，并以该资产为基础发行证券化产品的机构。选择
 特定目的机构或受托人时．通常要求满足所谓破产隔离条件，即发起人破产对其不产生影响。


50、配股的对象是（　）。
A 、 原有股东
B 、 金融机构
C 、 政府
D 、 社会公众 
   ◆
 答案： A
 解析：配股是面向原有股东，按持股数量的一定比例增发新股，原股东可以放弃配股权。现实中，由于配股价通常低于市场价格，配股上市之后可能
 导致股价下跌。 

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每小题1分，共50分)以下备选项中只有一项
最符合题目要求。不选。错选均不得分。

51、下列行为，可以将风险转移到其他主体的是（　）。
Ⅰ．投机套利
Ⅱ．套期保值
Ⅲ．购买保险
Ⅳ．分散投资
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：风险转移有3种基本方法：保险、风险分散化和套期保值。


52、按募集方式的不同，可以将分级基金分为（　）。 
Ⅰ．公募基金
Ⅱ．私募基金
Ⅲ．公司型基金
Ⅳ．契约性基金
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：按募集方式的不同，可以将分级基金分为公募基金和私募基金两种类型。 


53、下列选项中属于我国证券登记结算机构业务范围和职能的有（　）。 
Ⅰ．接受上市申请，安排证券上市 
Ⅱ．证券的存管和过户 
Ⅲ．证券持有人名册登记 
Ⅳ．受发行人的委托派发证券权益
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：Ⅰ项“接受上市申请，安排证券上市”属于证券交易所的职能。 


54、金融期货交易与普通远期交易的区别有（ ）。
Ⅰ．交易场所和交易组织方式不同
Ⅱ．交易的监管程度不同
Ⅲ．远期交易是标准化交易，金融期货的内容可以协商确定
Ⅳ．违约风险不同
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：Ⅲ项，金融期货交易是标准化交易，远期交易的内容可协商确定。


55、下列选项中，（　）属于金融危机的特征。
Ⅰ．经济总量与经济规模出现较大幅度的缩减
Ⅱ．企业大量倒闭，失业率提高，社会普遍的经济萧条
Ⅲ．地区性债务危机凸显
Ⅳ．整个区域内货币币值出现较大幅度的贬值
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：金融危机的特征是人们基于经济未来将更加悲观的预期，整个区域内货币币值出现较大幅度的贬值，经济总量与经济规模出现较大幅度的缩

 减，经济增长受到打击，往往伴随着企业大量倒闭、失业率提高、社会普遍经济萧条的现象，甚至有时候伴随着社会动荡或国家政治层面的动荡。


56、下列关于交易商在固定收益平台进行固定收益证券交易的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．一级交易商履行做市义务的，可在交易所规定的额度内申报卖出固定收益证券 
Ⅱ．当日被待交收处理的固定收益证券当日可以卖出 
Ⅲ．交易商申报卖出固定收益证券的数量不得超过其证券账户内可交易余额 
Ⅳ．交易商当日买入的固定收益证券当日可以卖出
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
     ◆
  答案： B
  解析：当日被待交收处理的固定收益证券，下一交易日可以卖出。


57、下列关于债券票面价值的说法中，错误的是（　）。
Ⅰ．在债券的票面价值中，只需要规定债券的票面金额
Ⅱ．票面金额定得较小，发行成本也就较小
Ⅲ．票面金额定得较大，有利于小额投资者购买
Ⅳ．债券票面金额的确定要根据债券的发行对象、市场资金供给情况及债券发行费用等因素综合考虑
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：Ⅰ项，在债券的票面价值中，首先要规定票面价值的币种，币种确定后，则要规定债券的票面金额；Ⅱ项，票面金额定得较小，债券本身的印刷
  及发行工作量大，费用可能较高；Ⅲ项，票面金额定得较大，有利于少数大额投资者认购，但使小额投资者无法参与。


58、下列关于全国性社会保障基金的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．全国性社会保障基金主要投向国债市场 
Ⅱ．全国性社会保障基金主要用于支付失业救济和退休金 
Ⅲ．在大多数国家，社保基金只含全国性社会保障基金 
Ⅳ．全国性社会保障基金是社会福利网的最后一道防线
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
     ◆
  答案： B
  解析：在大多数国家，社保基金分为两个层次： ①国家以社会保障税等形式征收的全国性社会保障基金。②由企业定期向员工支付并委托基金公司管
  理的企业年金。由于资金来源不一样，且最终用途不一样，这两种形式的社保基金管理方式亦完全不同。全国性的社会保障基金属于国家控制的财政

  收入，主要用于支付失业救济和退休金，是社会福利网的最后一道防线，对资金的安全性和流动性要求非常高。这部分资金的投资方向有严格限制，
  主要投向国债市场。 


59、目前，我国上海证券交易所公布的指数包括（　）。
Ⅰ．上证50指数
Ⅱ．国债指数
Ⅲ．中小板综指
Ⅳ．基金指数
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：上海证券交易所目前系列指数包括成分指数、综合指数、行业指数、策略指数、风格指数、主题指数、基金指数、债券指数、定制指数等类

  别。


60、金融租赁是指出租人收取一定租金，让渡一个时期固定资产（　）的交易。
Ⅰ．所有权
Ⅱ．占有权
Ⅲ．使用权
Ⅳ．收益权
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：金融租赁指由出租人根据承租人的请求，按双方事先的合同约定，向承租人指定的出卖人，购买承租人指定的固定资产，在出租人拥有该固定

 资产所有权的前提下，以承租人支付所有租金为条件，将一个时期的该固定资产的占有、使用和收益权让渡给承租人。


61、下列属于证券自营业务内部控制内容的是（　）。
Ⅰ．建立“防火墙”制度
Ⅱ．加强自营账户的集中管理和访问权限控制
Ⅲ．建立完善的投资决策和投资操作档案管理制度
Ⅳ．建立健全客户账户管理制度
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：建立健全客户账户管理制度是证券“经纪业务”内部控制的内容，而非“自营业务”内部控制的内容。其他三项均属于“自营业务”内部控制的内容。


62、企业集团财务公司发行金融债券的条件包括（　）。
Ⅰ．财务公司已发行、尚未兑付的金融债券总额不得超过其净资产总额的100％，发行金融债券后，资本充足率不低于10％
Ⅱ．财务公司设立2年以上，经营状况良好，申请前l年利润率不低于行业平均水平，且有稳定的盈利预期
Ⅲ．近3年无重大违法违规记录
Ⅳ．申请前1年，不良资产率低于行业平均水平，资产损失准备拨备充足
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：财务公司设立1年以上，经营状况良好，申请前1年利润率不低于行业平均水平，且有稳定的盈利预期。


63、公开募集基金的基金管理人不得进行的行为包括（ ）。
Ⅰ．将其固有财产或者他人财产独立于基金财产从事证券投资
Ⅱ．不公平地对待其管理的不同基金财产
Ⅲ．以基金的名义代表基金份额持有人利益行使诉讼权利
Ⅳ．计算并公告基金资产净值，确定基金份额申购、赎回价格
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：Ⅱ项，公开募集基金的基金管理人不得不公平地对待其管理的不同基金财产；Ⅲ项，依据《证券投资基金法》的规定，公开募集基金的基金管理
 人应当以基金管理人名义，代表基金份额持有人利益行使诉讼权利或者实施其他法律行为。


64、下列关于交易单元的说法中，错误的是（　）。 
Ⅰ．深圳证券交易所会员取得席位后，可根据业务需要向交易所申请设立1个或l个以上的交易单元 
Ⅱ．会员从事证券经纪、自营、融资融券等业务，可以用同一个交易单元进行 
Ⅲ．会员可以通过其他会员的网关进行交易申报 
Ⅳ．深圳证券交易所会员可以自由将其设立的交易单元提供给证券投资基金管理公司、保险资产管理公司等机构使用
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：会员从事证券经纪、自营、融资融券等业务，应当分别通过专用的交易单元进行；会员不得通过其他会员的网关进行交易申报；经深圳证券交
 易所同意，会员可将其设立的交易单元提供给证券投资基金管理公司、保险资产管理公司等机构使用。 


65、在证券公司住所地申请设立证券营业部的，应符合的条件有（　）。 
Ⅰ．上一年度证券营业部平均代理买卖证券业务净收入不低于公司所在的辖区内证券公司的平均水平 
Ⅱ．最近一次证券公司分类评价类别在C类以上(含C类) 
Ⅲ．上一年度公司代理买卖证券业务净收入位于行业前20名 
Ⅳ．上一年度公司证券营业部平均代理买卖证券业务净收入位于行业前20名
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：按照《关于进一步规范证券营业网点的规定》，在证券公司住所地申请设立证券营业部的，上一年度证券营业部平均代理买卖证券业务净收入
 不低于公司住所地所在的辖区内证券公司的平均水平，且最近一次证券公司分类评价类别在C类以上(含C类)，或者最近3年分类评价类别均在B类以上
 (含B类)，且有1年为A类。 


66、下列关于深圳证券交易所交易单元的说法中，正确的有（　）。
Ⅰ．会员使用交易单元从事证券交易业务时是不收取费用的
Ⅱ．会员可以根据需要向交易所申请设立1个或1个以上的交易单元
Ⅲ．交易参与人应当通过在证券交易所申请开设的交易单元进行证券交易
Ⅳ．交易所可以为交易单元设立大宗交易的交易权限
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：会员使用交易单元从事证券交易业务时要向交易所交纳单元使用费、流速费和流量费等。


67、下列关于10年期国债期货合约的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．上市的10年期国债期货合约交易代码为T
Ⅱ．实行到期实物交割
Ⅲ．标的为面值1000万元人民币、票面利率6％的名义长期国债
Ⅳ．挂牌合约为最近的三个季月，最低交易保证金为2％
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：据中国金融期货交易所公布的期货合约，将上市的10年期国债期货合约交易代码为T，实行到期实物交割，标的为面值100万元人民币、票面利
 率3％的名义长期国债，挂牌合约为最近的三个季月，最低交易保证金为2％，每日最大波动幅度则为前一交易日结算价的上下2％。
68、证券公司经纪业务的特点是（　）。 
Ⅰ．业务对象的广泛性
Ⅱ．证券经纪商的中介性 
Ⅲ．客户指令的权威性
Ⅳ．决策的自主性
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 
   ◆
 答案： D
 解析：决策的自主性是自营业务的特点。 


69、境外证券经营机构驻华代表处申请成为证券交易所特别会员的条件包括（　）。
Ⅰ．承认交易所章程和业务规则
Ⅱ．其所属境外证券经营机构具有从事国际证券业务的经验
Ⅲ．依法设立且满2年
Ⅳ．代表处及其所属境外证券经营机构最近1年无因重大违法违规行为受到处罚
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：Ⅲ项依法设立且满1年。


70、下列关于上证50指数的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．上证50指数是用派许加权综合价格指数公式计算的
Ⅱ．上证50指数是根据流通市值、成交金额对股票进行综合排名，从上证综合指数中选择排名前50位的股票组成的样本
Ⅲ．指数以2003年12月31 日为基日，以该日50只成分股的调整市值为基期，基点为1000点
Ⅳ．当样本股名单发生变化，或样本股的股本结构发生变化，或股价出现非交易因素的变动时，采用除数修正法修正原固定除数，
以维护指数的连续性
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：Ⅱ项，上证50指数是根据流通市值、成交金额对股票进行综合排名，从上证180指数样本中挑选上海证券市场规模大、流动性好的最具代表性的
 50只股票组成的样本股，以综合反映上海证券市场最具市场影响力的一批龙头企业的整体状况。


71、证券投资基金在投资组合管理过程中对所投资证券进行的深入研究与分析，有利于（　）。
Ⅰ．促进信息的有效利用和传播
Ⅱ．市场合理定价
Ⅲ．市场有效性的提高
Ⅳ．资源的合理配置
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：证券投资基金在投资组合管理过程中对所投资证券进行的深入研究与分析，有利于促进信息的有效利用和传播，有利于市场合理定价，有利于
 市场有效性的提高和资源的合理配置。
72、我国证券公司的组织形式可以是（　）。
Ⅰ．有限责任公司
Ⅱ．无限责任公司
Ⅲ．股份有限公司
Ⅳ．合伙
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：《中华人民共和国证券法》规定，我国证券公司的组织形式为有限责任公司或股份有限公司，不得采取合伙及其他非法人组织形式。


73、国际债券的特征包括（　）。
Ⅰ．存在汇率风险
Ⅱ．资金来源广
Ⅲ．以自由兑换货币作为计量货币
Ⅳ．发行规模大
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：国际债券是一种跨国发行的债券，涉及两个或两个以上的国家。同国内债券相比，具有一定的特殊性：①资金来源广、发行规模大。②存在汇

 率风险。③有国家主权保障。④以自由兑换货币作为计量货币。


74、上海清算所托管的债券全额结算方式有（　）。
Ⅰ．现券
Ⅱ．质押式回购
Ⅲ．开放式回购
Ⅳ．债券借贷
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：目前在上海清算所登记托管结算的债券产品包括超短融、信用风险缓释合约(CRM)和非公开定向融资工具(即私募债)。其全额结算方式包括：现
 券交易、质押式回购、买断式回购、债券远期和债券借贷。注：买断式回购(亦称开放式回购)。


75、在投资品种存在活跃市场的情况下，下列关于基金资产估值原则的说法中，正确的有（　）。 
Ⅰ．如果估值日有市价的，应当采用市价确定公允价值 
Ⅱ．如果估值日没有市价的，但最近交易日后经济环境没有发生重大变化的，应当采用最近交易的市价确定公允价值 
Ⅲ．如果估值日没有市价的，且最近交易日后经济环境发生了重大变化的，应当参考类似投资品种的现行市价及重大变化因素，调整
最近交易的市价，确定公允价值 
Ⅳ．有充分证据表明最近交易的市价不能真实反映公允价值的，应对最近交易的市价进行调整，以确定投资品种的公允价值
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
  答案： B
  解析：对存在活跃市场的投资品种，如估值日有市价的，应采用市价确定公允价值。估值日无市价的，但最近交易日后经济环境未发生重大变化的，

  应采用最近交易市价确定公允价值；估值日无市价且最近交易日后经济环境发生了重大变化的，应参考类似投资品种的现行市价及重大变化因素，调

  整最近交易市价，确定公允价值。有充分证据表明最近交易市价不能真实反映公允价值的，应对最近交易的市价进行调整，以确定投资品种的公允价
  值。 


76、下列关于全国银行间债券市场质押式回购交易的报价方式的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．参与者的自主报价分为公开报价和对话报价 
Ⅱ．公开报价包括单边报价与双边报价 
Ⅲ．对话报价指参与者为表明自身交易意向而面向市场做出的不可直接确认成交的报价 
Ⅳ．进行双边报价的参与者有义务在报价的合理范围内与对手达成交易
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
     ◆
  答案： B
  解析：公开报价指参与者为表明自身交易意向而面向市场做出的不可直接确认成交的报价。 


77、普通股股东的权利包括（ ）。
Ⅰ．出席股东大会，参与公司重大决策
Ⅱ．查阅公司章程、股东名册、公司债券存根、股东大会会议记录、董事会会议决议、监事会会议决议、财务会计报告，有权对公司
的经营提出建议或者质询
Ⅲ．在股份公司解散清算时，有权要求取得公司的剩余财产
Ⅳ．依法转让其所拥有的公司股份
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：普通股股东的权利包括：
  (1)公司重大决策参与权。（Ⅰ项正确）
  (2)公司资产收益权和剩余资产分配权。（Ⅲ项正确）
  (3)其他权利。《中华人民共和国公司法》规定股东在享有的其他权利主要有：①股东有权查阅公司章程、股东名册、公司债券存根、股东大会会议记
  录、董事会会议决议、监事会会议决议、财务会计报告，有权对公司的经营提出建议或者质询（Ⅱ项正确）；②股东持有的股份可依法转让（Ⅳ项正
  确）；③公司为增加注册资本发行新股时，股东有权按照实缴的出资比例认购新股。
  故D项为正确答案。


78、下列关于分红派息的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．上市公司每年至少要进行一次分红派息 
Ⅱ．投资者领取红股、股息无需办理其他申领手续 
Ⅲ．B股现金红利的派发日程与A股稍有不同 
Ⅳ．董事会根据公司盈利水平和股息政策确定分红派息方案
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
     ◆
  答案： C
  解析：没有强制要求上市公司每年分红派息；上市公司的分红派息须在每年决算并经审计后，由董事会根据公司盈利水平和股息政策确定分红派息方
  案。 


79、可交换公司债券的担保物是预备用于交换的股票及其孳息，其中孳息包括（　）。
Ⅰ．送股
Ⅱ．分红
Ⅲ．派息
Ⅳ．资本公积转增股本
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：预备用于交换的股票及其孳息(包括资本公积转增股本、送股、分红、派息等)，是发行可交换公司债券的担保物，用于对债券持有人交换股份和
 本期债券偿付提供担保。


80、从事证券、期货投资咨询业务要遵守的原则包括（　）。 
Ⅰ．客观
Ⅱ．公正
Ⅲ．公开
Ⅳ．诚实信用
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：从事证券、期货投资咨询业务，必须遵守有关法律、法规和中国证监会的有关规定，遵循客观、公正和诚实信用的原则。 


81、下列关于交易商在固定收益证券综合电子平台进行固定收益证券交易的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．固定收益平台主要进行固定收益证券的交易，包括交易商之间的交易和交易商与客户之间的交易两种 
Ⅱ．交易商之间的交易是交易商之间按照规定，通过报价或询价方式买卖在固定收益平台挂牌交易的固定收益证券 
Ⅲ．交易商与客户之间的交易是具有经纪业务的交易商与客户之间通过报价或询价的方式买卖在固定收益平台挂牌交易的固定收益证
券 
Ⅳ．固定收益平台的交易时间为9：30～11：30、13：00～14：00
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：交易商与客户之间的交易是具有经纪业务的交易商可与其客户协议交易在固定收益平台挂牌交易的固定收益证券。 


82、投资者对证券经纪商发出的委托指令能以（　）的形式出现。
Ⅰ．口头传达
Ⅱ．书面委托
Ⅲ．电话自动委托
Ⅳ．网上委托
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：客户发出委托指令的形式可以分为柜台委托(书面形式)和非柜台委托两类，非柜台委托包括人工电话委托或传真委托、自助和电话自动委托、网
 上委托等。
83、下列关于证券投资基金的说法中，正确的有（　）。
Ⅰ．基金管理人由依法设立的基金管理公司担任
Ⅱ．我国对基金管理公司实行市场准入管理
Ⅲ．基金管理人是基金的组织者和管理者
Ⅳ．基金持有人是基金运营的核心
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：基金管理人是基金的组织者和管理者，负责基金资产的经营，是基金运营的核心。


84、我国证券登记结算公司的证券结算风险基金来源包括（　）。
Ⅰ．证券登记结算机构收入
Ⅱ．证券登记结算机构收益
Ⅲ．证券投资收益
Ⅳ．结算参与人证券交易金额的一定比例
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：不包括证券投资收益。


85、金融风险的特征包括（　）。
Ⅰ．确定性
Ⅱ．周期性
Ⅲ．可管理性
Ⅳ．扩散性
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：金融风险的特征包括：①隐蔽性。②扩散性。③加速性。④不确定性。⑤可管理性。⑥周期性。


86、下列关于证券投资基金业务的说法中，正确的有（　）。 
Ⅰ．证券投资基金业务包括基金募集与销售、基金的投资管理和基金营运服务 
Ⅱ．除基金管理公司外，其他金融机构经授权也可以依法募集基金 
Ⅲ．基金管理公司应当按照委托人的要求对基金进行投资管理 
Ⅳ．基金管理公司应当按照基金合同的约定对基金进行基金注册登记、核算与估值、基金清算和信息披露等业务
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ 
   ◆
 答案： B
 解析：按照《中华人民共和国证券投资基金法》的规定，依法募集基金是基金管理公司的一项法定权利，其他任何机构不得从事基金的募集活动。基
 金管理公司应当按照基金合同的约定，对基金进行投资管理及基金注册登记、核算与估值、基金清算和信息披露等业务。 
87、按照<证券公司代办股份转让服务业务试点办法》的规定，下列各项中，属于代办股份转让主办券商的代办业务的是（　）。
Ⅰ．向投资者提示股份转让风险，与投资者签订股份转让委托协议书，接受投资者委托办理股份转让业务
Ⅱ．发布关于所推荐股份转让公司的分析报告
Ⅲ．根据中国证券业协会或相关主办券商的要求，协助调查指定事项
Ⅳ．受托办理股份转让公司股权确认事宜
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：发布关于所推荐股份转让公司的分析报告属于主办业务。


88、社保基金理事会直接运作的社保基金的投资范围限于（　）。 
Ⅰ．银行存款
Ⅱ．股票 
Ⅲ．债券
Ⅳ．在一级市场购买国债
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ 
   ◆
 答案： D
 解析：社保基金理事会直接运作的社保基金的投资范围限于银行存款、在一级市场购买国债，其他投资须委托社保基金投资管理人管理和运作并委托
 社保基金托管人托管。 


89、金融衍生工具市场的作用包括（　）。
Ⅰ．促进了资本垄断的形成
Ⅱ．促进了一个国家或地区金融市场国际竞争力的提高
Ⅲ．完善了现代金融市场的组织体系
Ⅳ．提供了抵抗金融风险的市场基础和手段
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：金融衍生工具市场的作用包括：①金融衍生工具市场的发展对完善国家金融市场体系，提高金融运作效率，维护金融安全有重要意义；②金融
 衍生产品交易是现代金融市场的重要内容，金融衍生工具市场提供的金融衍生产品合约和交易平台，推动了现代金融市场的发展，对提高金融竞争力

 有重要的意义；③金融衍生工具市场特有功能与提供的金融衍生产品是金融市场风险管理的基础和手段，对国内金融机构分散金融风险，提高风险管

 理能力，减缓国际金融风险的冲击有重要意义。总之，金融衍生产品的发展，完善了现代金融市场的组织体系，提供了抵抗金融风险的市场基础和手
 段．促进了一个国家或地区金融市场国际竞争力的提高。


90、下列关于股票交易特别处理的说法中，错误的是（　） 
Ⅰ．股票实施特别处理后，涨幅限制为10％，跌幅限制为5％ 
Ⅱ．股票实施特别处理后，涨幅限制为5％，跌幅限制为10％ 
Ⅲ．股票实施特别处理后，涨跌幅限制为5％ 
Ⅳ．股票实施特别处理后，涨跌幅限制为l0％
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：股票实施特别处理后，涨跌幅限制为5％。 


91、下列选项中，属于对上市公司进行监管的类型的是（　）。
Ⅰ．信息披露的监管
Ⅱ．公司治理监管
Ⅲ．并购重组的监管
Ⅳ．内幕交易行为的监管
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：对上市公司的监管包括信息披露的监管、公司治理监管和并购重组的监管等，其中信息披露的监管是对上市公司日常监管的主要内容。而对内
 幕交易行为的监管属于对交易市场的监管，不属于对上市公司的监管。


92、我国发行的国际债券品种主要有（　）。
Ⅰ．政府债券
Ⅱ．金融债券
Ⅲ．可转换公司债券
Ⅳ．熊猫债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：我国发行的国际债券品种主要有政府债券、金融债券和可转换公司债券。


93、下列关于新股网上竞价发行方式的说法中，不属于缺陷的有（　）。
Ⅰ．增加发行组织工作压力，增加许多环节，消耗大量人力、物力和财力资源
Ⅱ．股份容易被机构大资金操纵，增加中小投资者的投资风险
Ⅲ．借助证券交易所遍布全国各地的交易网络进行
Ⅳ．将市场原则引入发行环节，通过市场竞争最终决定较为合理的发行价格
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：新股网上竞价发行缺陷是：股份容易被机构大资金操纵，增加中小投资者的投资风险；在理性投资观念缺失相对严重的情况下。广大中小投资
 者直接参与新股竞价容易出现盲目性。


94、下列关于股票性质的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．股票是有价证券、要式证券Ⅱ．股票是证权证券、资本证券
Ⅲ．股票是综合权利证券Ⅳ．股票是物权证券、债权证券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
  答案： A
  解析：股票具有以下性质：股票是有价证券；股票是要式证券；股票是证权证券；股票是资本证券；股票是综合权利证券。股票既不属于物权证券，
  也不属于债权证券，而是一种综合权利证券。 


95、基金招募说明书说明了基金的（　）。
Ⅰ．投资目标
Ⅱ．销售渠道
Ⅲ．申购和赎回方式
Ⅳ．收益分配方式
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：基金招募说明书在初次发行后称为公开说明书。该说明书旨在充分披露可能对投资人做出投资判断产生重大影响的一切信息，包括管理人情

  况、托管人情况、基金销售渠道、申购和赎回的方式及价格、费用种类及比率、基金的投资目标、基金的会计核算原则、收益分配方式等。


96、下列关于公开发行企业债券必备条件的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．股份有限公司的净资产不低于人民币1亿元 
Ⅱ．所筹资金用途符合国家产业政策 
Ⅲ．最近3年平均可分配净利润足以支付债券1年的利息 
Ⅳ．最近3年没有重大违法违规行为
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
     ◆
  答案： C
  解析：根据《中华人民共和国证券法》第16条和2008年1月2日发布的《国家发展和改革委员会关于推进企业债券市场发展、简化发行核准程序有关事
  项的通知》规定，公开发行企业债券，股份有限公司的净资产额不得低于人民币3000万元，有限责任公司和其他类型企业的净资产额不得低于人民币
  6000万元。 


97、关于同业拆借市场的特点，以下说法正确的是（ ）。
Ⅰ．融资期限短
Ⅱ．对市场参与者信誉有较高的要求
Ⅲ．市场准入严格
Ⅳ．利率由双方协商决定
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：除Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ四项外，同业拆借市场还有交易手段较先进，手续比较简便，成交时间较为迅捷的特点。


98、目前，中国外汇交易中心人民币利率互换参考利率包括（　）。
Ⅰ．上海银行间同业拆放利率
Ⅱ．国债回购利率(7天)
Ⅲ．1年期定期存款利率
Ⅳ．深圳银行间同业拆放利率
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：目前，中国外汇交易中心人民币利率互换参考利率包括上海银行间同业拆放利率(含隔夜、1周、3个月期等品种)、国债回购利率(7天)、1年期定
  期存款利率，互换期限从7天到3年，交易双方可协商确定付息频率、利率重置期限、计息方式等合约条款。


99、基金托管人的职责包括（　）。
Ⅰ．按照规定开设基金财产的资金账户和证券账户
Ⅱ．对所托管的不同基金财产分别设置账户
Ⅲ．安全保管基金财产
Ⅳ．办理与基金托管业务活动有关的信息披露事项
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：《中华人民共和国证券投资基金法》规定，基金托管人应当履行下列职责：安全保管基金财产；按照规定开设基金财产的资金账户和证券账

  户；对所托管的不同基金财产分别设置账户，确保基金财产的完整与独立；保存基金托管业务活动的记录、账册、报表和其他相关资料；按照基金合

  同的约定，根据基金管理人的投资指令，及时办理清算、交割事宜；办理与基金托管业务活动有关的信息披露事项；对基金财务会计报告、中期和年
  度基金报告出具意见；复核、审查基金管理人计算的基金资产净值和基金份额申购、赎回价格；按照规定召集基金份额持有人大会，按照规定监督基

  金管理人的投资运作；国务院证券监督管理机构规定的其他职责。


100、我国于2010年8月31日起实施的《保险资金运用管理暂行办法》规定，保险公司从事保险资金运用应当符合一定的比例要求，下
列关于该比例要求的说法中，不正确的是（ ）。
Ⅰ．投资于股票和股票型基金的账面余额，合计不高于本公司上季末总资产的20％
Ⅱ．投资于未上市企业股权的账面余额，不高于本公司上季末总资产的10％
Ⅲ．投资于不动产的账面余额，不高于本公司上年度末总资产的10％
Ⅳ．保险公司对其他企业实现控股的股权投资，累计投资成本可以超过其净资产
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：根据我国《保险资金运用管理暂行办法》的规定，保险公司投资于未上市企业股权的账面余额，不高于本公司上季末总资产的5％（Ⅱ项错
  误）；投资于不动产的账面余额，不高于本公司上季末总资产的10％（Ⅲ项错误）；保险公司对其他企业实现控股的股权投资，累计投资成本不得超
  过其净资产（Ⅳ项错误）。


                                                                         考证就上233网校APP
                                                                         免费题库，复习资料包，
                                                                         扫码下载即可获得
