                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


              2017年证券从业资格考试《金融市场基础知识》真题汇编卷（六）

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一项符合题目要
求，不选、错选均不得分)

1、全面的风险管理的含义不包括（  ）。
A 、 全过程的风险管理
B 、 全部风险的管理
C 、 全方位的管理
D 、 全天候的管理
   ◆
 答案： D
 解析：全面的风险管理有四个方面的含义：(1)全过程的风险管理。(2)全部风险的管理。(3)全方位的管理。(4)全面有效的组织措施。


2、 按照附新股认股权和债券本身能否分开划分，附认股权证的公司债券可分为（　　）。
A 、 独立型与非独立型
B 、 可分型与综合型
C 、 独立型与分离型
D 、 可分离型与非分离型
   ◆
 答案： D
 解析： 按附新股认股权和债券本身能否分开划分，附认股权证的公司债券可分为：(1)可分离型，即可分离交易的附认股权证公司债券，其债券与认股
 权可以分开，可独立转让。(2)非分离型，即不能把认股权从债券上分离，认股权不能成为独立买卖的对象。


3、通过金融理论的发展、金融市场的规范、智能性的管理媒介，金融风险可以得到有效的预测和控制。这说明金融风险具有
（  ）。
A 、 扩散性
B 、 加速性
C 、 可管理性
D 、 不确定性
   ◆
 答案： C
 解析：金融风险的可管理性指通过金融理论的发展、金融市场的规范、智能性的管理媒介，金融风险可以得到有效的预测和控制。


4、回购交易通常情况下只有（  ）小时，是一种超短期的金融工具。
A 、 6
B 、 12
C 、 18
D 、 24
   ◆
 答案： D
 解析：回购交易长的有几个月，但通常情况下只有24小时，是一种超短期的金融工具。


5、 填写委托单的第一要点是填写（　　）。
A 、 证券账号
B 、 交割日期
C 、 数量
D 、 品种
   ◆
 答案： D
 解析： 品种指客户委托买卖证券的名称，也是填写委托单的第一要点。


6、 下列有关证券除权除息的说法中，错误的是（　　）。
A 、 除息是指证券不再含有最近已宣布发放的股息
B 、 除权是指证券不再含有最近已宣布的送股、配股及转增权益
C 、 从理论上说，除权日股票价格应按送股、配股或转增比例相应上涨
D 、 从理论上说，除息日股票价格应下降与每股现金股利相同的数额
   ◆
 答案： C
 解析： 从理论上说，除息日股票价格应下降与每股现金股利相同的数额；除权日股票价格应按送股、配股或转增比例相应下降。但是，实践中，除息
 除权后，股价变化与理论价格之间通常会存在差异。


7、在资本市场上占有重要地位的国债是（  ）。
A 、 无期限国债
B 、 长期国债
C 、 国库券
D 、 短期国债
   ◆
 答案： B
 解析：长期国债是指偿还期限在10年或l0年以上的国债。长期国债由于期限长，政府短期内无偿还的负担，而且可以较长时间占用国债认购者的资金，
 所以常被用作政府投资的资金来源。长期国债在资本市场上有着重要的地位。


8、互换是指两个或两个以上的当事人按共同商定的条件，在约定的时间内定期交换（  ）的金融交易。
A 、 证券
B 、 负债
C 、 现金流
D 、 资产
   ◆
 答案： C
 解析：互换是指两个或两个以上的当事人按共同商定的条件，在约定的时间内定期交换现金流的金融交易，可分为货币互换、利率互换、股权互换、
 信用互换等类别。


9、 货币市场基金的英文缩写是（　　）。
A 、 OTC
B 、 MMF
C 、 CPI 
D 、 LOF
   ◆
 答案： B
 解析： 货币市场基金(简称MMF)是指投资于货币市场上短期(1年以内，平均期限120天)有价证券的一种投资基金。A项是场外交易市场的英文缩写，C
 项是消费者物价指数的英文缩写，D项是上市开放式基金的英文缩写。


10、 下列关于中小非金融企业集合票据的表述中，错误的是（　　）。
A 、 任一企业集合票据待偿还余额不得超过该企业净资产的40％
B 、 任一企业集合票据募集资金额不超过l亿元人民币
C 、 中小非金融企业发行集合票据，应在中国银行间市场交易商协会注册，一次注册、一次发行
D 、 中小非金融企业发行的集合票据在债权债务登记日的次一工作日即可在银行间债券市场流通转让
   ◆
 答案： B
 解析： 根据《银行间债券市场非金融企业债务融资工具注册规则》的规定，任一企业集合票据募集资金额不超过2亿元人民币，单只集合票据注册金额
 不超过10亿元人民币。故B项错误。


11、 一国政府、国际金融组织或国际银行对非居民进行的期限为一年以上的放款活动是指（　　）。
A 、 国际贷款
B 、 银行资金调拨
C 、 国际证券投资
D 、 国际直接投资
   ◆
 答案： A
 解析： 国际贷款是指一国政府、国际金融组织或国际银行对非居民(包括外国政府、银行、企业等)所进行的期限为一年以上的放款活动。


12、 在中国境内申请发行人民币债券的国际开发机构应向（　　）等窗口单位递交债券发行申请。
A 、 中国证监会
B 、 中国人民银行
C 、 财政部
D 、 中国银监会
   ◆
 答案： C
 解析： 在中国境内申请发行人民币债券的国际开发机构应向财政部等窗口单位递交债券发行申请，由窗口单位会同中国人民银行、国家发改委、中国
 证监会等部门审核通过后，报国务院同意。


13、 下列选项中，属于银行间债券市场特征的是（　　）。
A 、 交易结算风险由交易双方自行承担
B 、 参与者有证券公司、基金管理公司、保险公司、企业个人投资者
C 、 具有股票投资者投资组合和融资便利的功能
D 、 由交易所提供结算担保和承担交易结算风险
   ◆
 答案： A
 解析： 选项B、C、D属于交易所债券市场的特征，选项A属于银行间债券市场的特征。


14、 如果发行的证券化产品属于债券，发行前必须经过（　　）进行信用评级。
A 、 承销人
B 、 投资人
C 、 信用增级机构
D 、 信用评级机构
   ◆
 答案： D
 解析： 在资产证券化过程中，如果发行的证券化产品属于债券，发行前必须经过信用评级机构进行信用评级。


15、按基金的运作方式划分，证券投资基金可分为（  ）。
A 、 债券基金、股票基金和货币市场基金
B 、 封闭式基金与开放式基金
C 、 成长型基金与收入型基金
D 、 契约型基金与公司型基金
   ◆
 答案： B
 解析：按基金运作方式划分，可分为封闭式基金和开放式基金等类型


16、 按基金的投资标的划分，证券投资基金可分为（）
A 、 债券基金、股票基金和货币市场基金
B 、 封闭式基金与开放式基金
C 、 成长型基金与收入型基金
D 、 契约型基金与公司型基会
     ◆
  答案： A
  解析：按基金的投资标的划分，证券投资基金可分为债券基金、股票基金和货币市场基金。


17、 实质上转移与资产所有权有关的全部或绝大部分风险和报酬的租赁被称为（　　）。
A 、 经营租赁
B 、 设备租赁
C 、 短期租赁
D 、 长期租赁
     ◆
  答案： B
  解析： 融资租赁又称设备租赁，是指实质上转移与资产所有权有关的全部或绝大部分风险和报酬的租赁。


18、根据《公开募集证券投资基金运作管理办法》规定，股票基金应有（  ）以上的资产投资于股票。
A 、 30％
B 、 50％
C 、 60％
D 、 80％
     ◆
  答案： D
  解析：根据《公开募集证券投资基金运作管理办法》第三十条 基金合同和基金招募说明书应当按照下列规定载明基金的类别： 
  （一）百分之八十以上的基金资产投资于股票的，为股票基金； 
  （二）百分之八十以上的基金资产投资于债券的，为债券基金； 
  （三）仅投资于货币市场工具的，为货币市场基金； 
  （四）百分之八十以上的基金资产投资于其他基金份额的，为基金中基金； 
  （五）投资于股票、债券、货币市场工具或其他基金份额，并且股票投资、债券投资、基金投资的比例不符合第（一）项、第（二）项、第（四）项
  规定的，为混合基金； 
  （六）中国证监会规定的其他基金类别。


19、证券公司公开发行债券募集说明书引用的经审计的最近1期财务会计资料在财务报告截止日后（　　）个月内有效。
A 、 3
B 、 6
C 、 10 
D 、 12
     ◆
  答案： B
  解析：证券公司公开发行债券募集说明书引用的经审计的最近1期财务会计资料在财务报告截止日后6个月内有效。特别情况下可由发行人申请适当延
  长，但至多不超过1个月。


20、 证券公司的（　　）或其他风险控制指标不符合规定标准的，派出机构应当责令公司限期改正。
A 、 总资产
B 、 固定资产
C 、 负债
D 、 净资本
     ◆
  答案： D
  解析： 证券公司的净资本或其他风险控制指标不符合规定标准的，派出机构应当责令公司限期改正，在5个工作日内制订并报送整改计划，整改期限最
  长不超过20个工作日；证券公司未按时报送整改计划的，派出机构应当立即限制其业务活动。
21、下列不属于证券交易所交易系统的是（ ）。
A 、 撮合主机
B 、 通信网络
C 、 报盘系统
D 、 柜台终端
   ◆
 答案： D
 解析：交易系统通常由交易主机交易大厅参与者交易单元(上海证券交易所)或交易席位(深圳证券交易所)、报盘系统及相关的通信系统等组成。


22、 沪深300指数的计算采用（　　），按照样本股的调整股本为权数加权计算。
A 、 除数修正法
B 、 派许加权方法
C 、 市值总价加权法
D 、 加权平均法
   ◆
 答案： B
 解析： 沪深300指数的计算采用派许加权方法，按照样本股的调整股本为权数加权计算。


23、 下列不属于普通股票股东行使资产收益权限制条件的是（　　）。
A 、 股份公司只能用留存收益支付红利
B 、 红利的支付用于减少其注册资本
C 、 公司对现金的需要
D 、 公司进入资本市场获得资金的能力
   ◆
 答案： B
 解析： 普通股票股东行使资产收益权有一定的限制条件：(1)法律上的限制。一般原则是，股份公司只能用留存收益支付红利，红利的支付不能减少其
 注册资本，公司在无力偿债时不能支付红利；(2)其他方面的限制。如公司对现金的需要，股东所处的地位，公司的经营环境，公司进入资本市场获得
 资金的能力等。


24、 证券公司设立限定性集合资产管理计划的净资本限额为（　　）亿元，设立非限定性集合资产管理计划的净资本限额为（　
　）亿元。
A 、 5；3
B 、 2；3
C 、 3；5 
D 、 3；2
   ◆
 答案： C
 解析： 证券公司从事资产管理业务，应当获得证券监管部门批准的业务资格；公司净资本不低于2亿元。且各项风险控制指标符合有关监管规定，设立
 限定性集合资产管理计划的净资本限额为3亿元，设立非限定性集合资产管理计划的净资本限额为5亿元。


25、2010年6月29 日，投资人刘先生出售的股票金额为50万元，按照我国证券交易的纳税要求，应当缴纳的印花税为（　　）元。
A 、 0
B 、 200
C 、 500
D 、 1000
   ◆
 答案： C
 解析：从2008年9月19日起，证券交易印花税只对出让方按1‰（千分之一）的税率征收，对受让方不再征收，刘先生应当缴纳的印花税为
 500000×1‰=500(元)。


26、《中华人民共和国公司法》规定，公司的剩余资产在分配给股东之前，其支付顺序为（  ）。
A 、 清算费用、缴付所欠税款、员工工资、劳动保险费用、清偿公司债务
B 、 清算费用、缴付所欠税款、劳动保险费用、员工工资、清偿公司债务
C 、 清算费用、员工工资、劳动保险费用、缴付所欠税款、清偿公司债务
D 、 清算费用、员工工资、缴付所欠税款、劳动保险费用、清偿公司债务
     ◆
  答案： C
  解析：普通股票股东行使剩余财产分配权也有一定的先决条件。(1)普通股票股东要求分配公司资产的权利不是任意的，必须是在公司解散清算之时。
  (2)公司的剩余资产在分配给股东之前，一般应按下列顺序支付：支付清算费用，支付公司员工工资和劳动保险费用，缴付所欠税款，清偿公司债务；
  若还有剩余资产，再按照股东持股比例分配给各股东。


27、公司与资信评级机构应当约定，在公司债券有效存续期间，资信评级机构每年至少公告（　　）次跟踪评级报告。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 5
     ◆
  答案： A
  解析：《公司债券发行试点办法》规定，公司与资信评级机构应当约定，在债券有效存续期间，资信评级机构每年至少公告1次跟踪评级报告。


28、通常，在金融期权交易中，（  ）需要开立保证金账户，并按照规定缴纳保证金。
A 、 期权买卖双方均
B 、 期权买卖双方均不
C 、 期权购入者
D 、 期权出售者
     ◆
  答案： D
  解析：在金融期权交易中，只有期权出售者，尤其是无担保期权的出售者才需开立保证金账户，并按规定缴纳保证金，以保证其履约义务。


29、股票价格指数期货的交易单位等于基础指数的数值与交易所规定的每点价值之（  ）。
A 、 和
B 、 差
C 、 乘积
D 、 商
     ◆
  答案： C
  解析：股票价格指数期货是以股票价格指数为基础变量的期货交易，是为适应人们控制股市风险，尤其是系统性风险的需要而产生的。股票价格指数
  期货的交易单位等于基础指数的数值与交易所规定的每点价值之乘积．采用现金结算。


30、 股票的市场价格总是围绕其（　　）波动。
A 、 内在价值
B 、 清算价值
C 、 票面价值
D 、 外在价值
     ◆
  答案： A
  解析： 股票的内在价值即理论价值，也即股票未来收益的现值。股票的内在价值决定股票的市场价格，股票的市场价格总是围绕其内在价值波动。


31、按基金的组织形式划分，证券投资基金可分为（　　）。
A 、 债券基金、股票基金和货币市场基金
B 、 封闭式基金与开放式基金
C 、 成长型基金与收入型基金
D 、 契约型基金与公司型基金
     ◆
  答案： D
  解析：证券投资基金按基金的组织形式可分为公司型基金与契约型基金。


32、 （　　）是证券市场上最活跃的投资者。
A 、 证券经营机构
B 、 银行业金融机构
C 、 保险金融机构
D 、 政府机构
     ◆
  答案： A
  解析： 证券经营机构是证券市场上最活跃的投资者，以其自有资本、营运资本、营运资金和受托投资资金进行证券投资。我国证券经营机构主要为证
  券公司。


33、证券公司净资本或其他风险控制指标不符合规定标准的，派出机构应当责令公司限期改正，在5个工作日内制订并报送整改计
划，整改期限最长不超过（  ）个工作日。
A 、 10
B 、 15
C 、 20 
D 、 25
     ◆
  答案： C
  解析：证券公司净资本或其他风险控制指标不符合规定标准的，派出机构应当责令公司限期改正，在5个工作日内制订并报送整改计划，整改期限最长
  不超过20个工作日；证券公司未按时报送整改计划的，派出机构应"-3立即限制其业务活动。


34、 下列选项中，属于资本流出的是（　　）。
A 、 外国对本国负债减少
B 、 本国对外国的负债增加
C 、 本国对外国的债务减少
D 、 本国在外国的资产减少
     ◆
  答案： C
  解析：资本流出主要表现为：(1)外国在本国的资产减少。(2)外国对本国债务增加。(3)本国对外国的债务减少。(4)本国在外国的资产增加。A、B、D项
  都属于资本流入。


35、 为保证资金和基础资产的安全，特定目的机构通常聘请信誉良好的（　　）进行资金和资产的托管。
A 、 金融机构
B 、 发起人
C 、 特定目的受托人
D 、 承销人
     ◆
  答案： A
  解析： 为保证资金和基础资产的安全，特定目的机构通常聘请信誉良好的金融机构进行资金和资产的托管。


36、 下列选项中，利率在偿付期限内发生变化的是（　　）。
A 、 贴现债券
B 、 附息债券
C 、 息票累积债券
D 、 浮动利率债券
     ◆
  答案： D
  解析： 浮动利率债券是在票面利率的基础上参照预先确定的某一基准利率予以定期调整的债券，所以其利率在偿付期限内会发生变化。
37、 可转换持有人的转股权有效期通常（　　）债券期限。
A 、 等于
B 、 大于
C 、 小于
D 、 无法比较
   ◆
 答案： A
 解析： 可转换债券持有人的转股权有效期通常等于债券期限，债券发行条款中可以规定若干修正转股价格的条款；而附权债券的权证有效期通常不等
 于债券期限，只有在正股除权除息时才调整行权价格和行权比例。


38、 通过各种通信方式，不通过集中的交易所，实行分散的、一对一交易的金融衍生工具属于（　　）。
A 、 嵌入式衍生工具
B 、 交易所交易的衍生工具
C 、 结构化金融衍生工具
D 、 OTC交易的衍生工具
   ◆
 答案： D
 解析： 场外交易市场(简称“OTC”)交易的衍生工具是指通过各种通信方式，不通过集中的交易所，实行分散的、一对一交易的衍生工具。


39、 按（　　）的不同，金融市场可以分为货币市场、资本市场、外汇市场、黄金市场和保险市场。
A 、 标的物
B 、 发行范围
C 、 发行时间
D 、 市场规模
   ◆
 答案： A
 解析： 按标的物的不同，金融市场可以分为货币市场、资本市场、外汇市场、黄金市场和保险市场。


40、 证券公司发行债券应当由（　　）制订方案。
A 、 发行人股东会
B 、 发行人董事会
C 、 发行人管理层
D 、 发行人聘请的主承销商
   ◆
 答案： B
 解析： 证券公司发行债券应当由董事会制订方案，股东会对下列事项作出专项决议：(1)发行规模、期限、利率。(2)担保。(3)募集资金的用途。(4)发
 行方式。(5)决议有效期。(6)与本期债券相关的其他重要事项。


41、 国外学者认为股价变动要比经济景气循环早（　　）。
A 、 3～5个月
B 、 4～6个月
C 、 1～2个月
D 、 2～3个月
   ◆
 答案： B
 解析： 国外学者认为股价变动要比经济景气循环早4～6个月。这是因为股票价格是对未来收入的预期，所以先于经济周期的变动而变动。因此，股票
 价格水平成为经济周期变动的灵敏信号或称为“先导性指标”。


42、下列选项中，不属于证券金融公司从事转融通业务的权益处理的是（  ）。
A 、 证券金融公司开立转融通业务的证券资金账户
B 、 担保证券的记录以及发行人权利的行使
C 、 投资收益的处分
D 、 持券信息披露义务
     ◆
  答案： A
  解析：证券金融公司从事转融通业务的权益处理包括：(1)担保证券的记录以及发行人权利的行使。(2)投资收益的处分。(3)持券信息披露义务。


43、 衡量一个证券投资基金经营业绩的主要指标是（　　）。
A 、 基金资产总值
B 、 基金负债
C 、 基金份额净值
D 、 基金资产净值
     ◆
  答案： C
  解析： 基金份额净值是衡量一个基金经营业绩的主要指标，也是基金份额交易价格的内在价值和计算依据。一般情况下，基金份额价格与资产净值趋
  于一致，即资产净值增长，基金份额价格也随之提高。


44、 通过向社会公开发行一种凭证来筹集资金，并将资金用于证券投资的集合投资制度指的是（　　）。
A 、 股票
B 、 债券
C 、 投资基金
D 、 公开市场
     ◆
  答案： C
  解析： 投资基金是一种利益共享、风险共担的集合投资制度，即通过向社会公开发行一种凭证来筹集资金，并将资金用于证券投资。


45、证券公司设立子公司，要求最近1年净资本不得低于（  ）亿元人民币。
A 、 20
B 、 10
C 、 5 
D 、 12
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券公司设立子公司试行规定》第五条规定：证券公司设立子公司，应当符合下列审慎性要求：（一）最近12个月各项风险控制指标持
  续符合规定标准，最近一年净资本不低于12亿元人民币；（二）具备较强的经营管理能力，设立子公司经营证券经纪、证券承销与保荐或者证券资产
  管理业务的，最近1年公司经营该业务的市场占有率不低于行业中等水平；（三）具备健全的公司治理结构、完善的风险管理制度和内部控制机制，能
  够有效防范证券公司与其子公司之间出现风险传递和利益冲突；（四）中国证监会的其他要求。


46、 债券是一种虚拟资本，而不是（　　）。
A 、 真实资本
B 、 实收资本
C 、 固定资本
D 、 流动资本
     ◆
  答案： A
  解析： 债券尽管有面值。代表了一定的财产价值．但它也只是一种虚拟资本，而非真实资本。


47、首次公开发行的股票在中小企业板上市的，发行人及其主承销商可以根据（　　）结果协商确定发行价格。
A 、 动态市盈率
B 、 静态市盈率
C 、 累计投标询价
D 、 初步询价
     ◆
  答案： D
  解析：《我国证券发行与承销管理办法》规定，首次公开发行股票以询价方式确定股票发行价格。首次公开发行的股票在中小企业板上市的，发行人
  及其主承销商可以根据初步询价结果协商确定发行价格，不再进行累计投标询价。


48、 （　　）负责ADR的注册和过户，安排ADR在存券信托公司的保管和清算。
A 、 存券银行
B 、 存券公司
C 、 托管公司
D 、 中央存托公司
     ◆
  答案： A
  解析： 在ADR交易过程中，存券银行负责ADR的注册和过户，安排ADR在存券信托公司的保管和清算，及时通知托管银行变更股东或债券持有人的登
  记资料，并与经纪人保持经常联系，保证ADR交易的顺利进行。


49、 《中华人民共和国证券法》规定，设立证券公司的主要股东应当最近（　　）年无重大违法违规记录且净资产不低于人民币2亿
元。
A 、 5
B 、 3
C 、 10
D 、 2
     ◆
  答案： B
  解析： 按照《中华人民共和国证券法》的要求，设立证券公司应"-3具备下列条件：(1)有符合法律、行政法规规定的公司章程。(2)主要股东具有持续经
  营能力，信誉良好，最近3年无重大违法违规记录，净资产不低于人民币2亿元。(3)有符合《中华人民共和国证券法》规定的注册资本。(4)董事、监
  事、高级管理人员具备任职资格，从业人员具有证券从业资格。(5)有完善的风险管理与内部控制制度。(6)有合格的经营场所和业务设施。(7)法律、行
  政法规规定的和经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的其他条件。


50、根据上海证券交易所《关于对公司债券实施风险警示相关事项的通知》，下列说法错误的是（ ）。
A 、 公司债券被上交所实施风险警示之日起，不符合相关规定条件的个人投资者不得买入风险警示债券
B 、 上交所在实施风险警示的公司债券简称前冠以“ST”字样，以区别于其他公司债券
C 、 符合开通风险警示债券买入权限条件的个人投资者需要签署风险警示债券风险揭示书
D 、 符合开通风险警示债券买人权限条件的个人投资者，其名下各类证券账户、资金账户、资产管理账户中金融资产价值合计不低
于300万元人民币
     ◆
  答案： D
  解析：符合开通风险警示债券买入权限条件的个人投资者，其名下各类证券账户、资金账户、资产管理账户中金融资产价值合计不低于500万元人民
  币。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一
项符合题目要求，不选、错选均不得分)

51、下列企业融资方式中，属于间接融资的有（　　）。
Ⅰ．发行股票
Ⅱ．银行贷款
Ⅲ．发行债券
Ⅳ．从国际金融机构借款
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： A
  解析：间接融资亦称间接金融，是指拥有暂时闲置货币资金的单位通过存款的形式，或者购买银行、信托、保险等金融机构发行的有价证券，将其暂

  时闲置的资金先行提供给这些金融中介机构，然后再由这些金融机构以贷款、贴现等形式，或通过购买需要资金的单位发行的有价证券，把资金提供
  给这些单位使用，从而实现资金融通的过程。本题中，Ⅱ、Ⅳ项符合题意，工、Ⅲ项属于直接融资。
52、股票按股东享有权利的不同，可以分为（  ）。
Ⅰ．记名股票
Ⅱ．普通股票
Ⅲ．不记名股票
Ⅳ．优先股票
A 、 Ⅰ、Ⅱ、
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：按股东享有权利的不同，股票可以分为普通股票和优先股票。普通股票是最基本、最常见的一种股票，其持有者享有股东的基本权利和义务；

  优先股票是一种特殊股票，在其股东权利、义务中附加了某些特别条件。


53、 下列选项中，属于奇异型期权的是（　　）。
Ⅰ．百慕大期权
Ⅱ．利率期权
Ⅲ．平均期权
Ⅳ．障碍期权
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析： Ⅱ项中的利率期权属于标准化的交易所交易期权．而不是奇异型期权。


54、1981年后，我国发行的国债品种有（  ）。
Ⅰ. 普通国债
Ⅱ．国家重点建设债券
Ⅲ．财政债券
Ⅳ．保值债券
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：除Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ四项外，1981年后，我国发行的国债品种还有国家建设债券、特种债券、基本建设债券等。


55、 填写证券名称的方法有（　　）。
Ⅰ．全称
Ⅱ．简称
Ⅲ．缩写
Ⅳ．代码
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：填写证券名称的方法有全称、简称和代码三种。委托买卖的证券代码与简称必须一致。
56、 证券公司财务顾问业务的具体业务范围包括（　　）。
Ⅰ．为上市公司完善法人治理结构、设计经理层股票期权、职工持股计划、投资者关系管理等提供咨询服务
Ⅱ．用委托人委托的资产在证券市场上从事股票、债券等金融工具的组合投资业务
Ⅲ．为上市公司重大投资、收购兼并、关联交易等业务提供咨询服务
Ⅳ．为企业申请证券发行和上市提供改制改组、资产重组、前期辅导等方面的咨询服务
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、
     ◆
  答案： A
  解析： 财务顾问业务是指与证券交易、证券投资活动有关的咨询、建议、策划业务，具体包括：(1)为企业申请证券发行和上市提供改制改组、资产重
  组、前期辅导等方面的咨询服务。(2)为上市公司重大投资、收购兼并、关联交易等业务提供咨询服务。(3)为法人、自然人及其他组织收购上市公司及
  相关的资产重组、债务重组等提供咨询服务。(4)为上市公司完善法人治理结构、设计经理层股票期权、职工持股计划、投资者关系管理等提供咨询服
  务。(5)为上市公司再融资、资产重组、债务重组等资本营运提供融资策划、方案设计、推介路演等方面的咨询服务。(6)为上市公司的债权人、债务人
  对上市公司进行债务重组、资产重组、相关的股权重组等提供咨询服务以及中国证监会认定的其他业务形式。


57、按照会计标准，可将金融风险分为（  ）。
Ⅰ．系统风险
Ⅱ．会计风险
Ⅲ．非系统风险
Ⅳ．经济风险
A 、 Ⅰ、Ⅲ、
B 、 Ⅱ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、 Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： B
  解析：按照能否分散，可将金融风险分为系统风险和非系统风险；按照会计标准，可将金融风险分为会计风险和经济风险。


58、 不同的投资者对风险的态度各不相同，理论上可以将投资者区分为（　　）。
Ⅰ．风险偏好型
Ⅱ．风险寻找型
Ⅲ．风险中立型
Ⅳ．风险回避型
A 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、 Ⅳ 
D 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 不同的投资者对风险的态度各不相同。理论上可以将投资者区分为风险偏好型、风险中立型和风险回避型三种类型。


59、目前，场内外市场的概念演变为风险分层管理的概念，即不同层次市场对（ ）做出差异化安排。
Ⅰ．信息披露制度
Ⅱ．挂牌条件
Ⅲ．交易结算制度
Ⅳ．证券产品设计
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
 解析：目前，场内市场和场外市场在概念演变上逐渐体现为风险分层管理的理念，即不同层次市场按照上市品种的风险大小，通过对上市或挂牌条

 件、信息披露制度、交易结算制度、证券产品设计以及投资者约束条件等作出差异化安排，实现了资本市场交易产品风险的纵向分层。


60、 下列说法中正确的有（　　）。
Ⅰ．股票的市场价格由市场交易量决定
Ⅱ．股票的市场价格由股票的价值决定
Ⅲ．股票的市场价格一般是指股票在二级市场上的交易价格
Ⅳ．股票的市场价格一般是指股票在一级市场上的发行价格
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、
   ◆
 答案： D
 解析： 股票的市场价格一般是指股票在二级市场上交易的价格。股票的市场价格由股票的价值决定，但同时受许多其他因素的影响。


61、金融风险的特征包括（  ）。
Ⅰ．隐蔽性
Ⅱ．扩散性
Ⅲ．可管理性
Ⅳ．周期性
A 、 Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、
   ◆
 答案： C
 解析：金融风险的特征包括隐蔽性、扩散性、加速性、不确定性、可管理性和周期性。


62、 记名股票是指在（　　）上记载股东姓名的股票。
Ⅰ．股份公司的股东名册
Ⅱ．招股说明书
Ⅲ．股票票面
Ⅳ．公司章程
A 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、
   ◆
 答案： D
 解析： 记名股票是指在股票票面和股份公司的股东名册上记载股东姓名的股票。


63、 股权投资的特点不包括（　　）。
Ⅰ．收益十分丰厚
Ⅱ．风险较低
Ⅲ．可以提供全方位的增值服务
Ⅳ．流动性强
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅱ、 Ⅳ 
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 股权投资的特点包括：(1)股权投资的收益十分丰厚。(2)股权投资伴随着高风险。(3)股权投资可以提供全方位的增值服务。


64、我国信托业的特点包括（  ）。
Ⅰ．相关法规的滞后性与外部环境趋于完善并存
Ⅱ．传统业务的局限性与信托品种不断创新并存
Ⅲ．总量规模的控制性与信托机构相对稀缺并存
Ⅳ．分业管理的专业性与信托业务多元化并存
A 、 Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
   ◆
 答案： C
 解析：我国信托业的特点即选项Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ描述的内容。


65、 基金管理公司通常由（　　）或其他机构等发起设立，具有独立法人地位。
Ⅰ．中国证监会
Ⅱ．证券公司
Ⅲ．信托投资公司
Ⅳ．商业银行
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、
   ◆
 答案： B
 解析： 《中华人民共和国证券投资基金法》规定，基金管理人由依法设立的基金管理公司担任。基金管理公司通常由证券公司、信托投资公司或其他
 机构等发起成立，具有独立法人地位。


66、恒生中国内地指数包括（  ）。
Ⅰ．恒生中国企业指数
Ⅱ．恒生中资企业指数
Ⅲ．恒生中国内地流通指数
Ⅳ．恒生中国内地25
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
 解析：恒生中国企业指数(H股指数)和恒生中资企业指数(红筹股指数)构成了恒生中国内地指数。而恒生中国内地指数属于恒生综合指数系列。C项的恒
 生中国内地流通指数和D项的恒生中国内地25分别属于恒生流通综合指数系列和恒生流通精选指数系列。


67、金融风险的度量包括（  ）。
Ⅰ．风险发现
Ⅱ．风险分析
Ⅲ．风险评估
Ⅳ．风险报告
A 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、
   ◆
 答案： B
  答案： B
  解析：金融风险的度量，就是鉴别金融活动中各项损失的可能性，估计可能损失的严重性。它包括风险分析和风险评估。


68、 根据《中华人民共和国证券法》的规定，下列属于证券交易内幕信息知情人的有（　　）。
Ⅰ．发行人控股的公司及其董事、监事、高级管理人员
Ⅱ．发行人的董事、监事、高级管理人员
Ⅲ．非法获得内幕信息的人
Ⅳ．持有公司5％以上股份的股东
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、 
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：《中华人民共和国证券法》规定，证券交易内幕信息的知情人包括：(1)发行人的董事、监事、高级管理人员。(2)公司的实际控制人和持有公司
  5％以上股份的股东及其董事、监事、高级管理人员。(3)发行人控股的公司及其董事、监事、高级管理人员。(4)由于所任公司职务可以获取公司有关内
  幕信息的人员。(5)证券监督管理机构工作人员以及由于法定职责对证券的发行、交易进行管理的其他人员。(6)保荐人、承销的证券公司、证券交易
  所、证券登记结算机构、证券服务机构的有关人员。(7)国务院证券监督管理机构规定的其他人员。


69、 银行间债券市场包括（　　）等金融机构进行债券买卖和回购的市场。
Ⅰ．商业银行
Ⅱ．保险公司
Ⅲ．农村信用联社
Ⅳ．证券公司
A 、 Ⅰ、Ⅱ、
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 银行间债券市场是指依托于中国外汇交易中心暨全国银行间同业拆借中心(简称同业中心)和中央国债登记结算公司(简称中央登记公司)的，包括
  商业银行、农村信用联社、保险公司、证券公司等金融机构进行债券买卖和回购的市场。


70、 我国实行人民币弹性汇率机制的作用包括（　　）。
Ⅰ．人民币保值增值
Ⅱ．增加出口总额
Ⅲ．调节汇率
Ⅳ．打击投机性资金
A 、 Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： A
  解析： 我国实行人民币弹性的汇率机制，具有打击投机性资金、调节汇率的作用。


71、设立证券业协会的目的是为了加强证券业之间的（  ）。
Ⅰ．联系
Ⅱ．协调
Ⅲ．相互监督
Ⅳ．合作
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券业协会的设立是为了加强证券业之间的联系、协调、合作和自我控制，以利于证券市场的健康发展。


72、流动性风险是指由于流动性的不确定变化而使金融机构遭受损失的可能性。其中，流动性的含义可理解为（  ）。
Ⅰ．金融资产以合理的价格在市场上流通的能力
Ⅱ．金融资产以合理的价格在市场上交易及变现的能力
Ⅲ．金融机构能够随时支付其应付款项的能力
Ⅳ．金融机构能以合理的利率方便地筹措资金的能力
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：流动性包含两层含义：一是指金融资产以合理的价格在市场上流通、交易及变现的能力（Ⅰ、Ⅱ项说法正确）。另一层含义是指金融机构能够随
  时支付其应付款项的能力以及能以合理的利率方便地筹措资金的能力（Ⅲ、Ⅳ项说法正确）。如果这些方面的能力强，则其流动性好，反之，则流动
  性差。当发生储户挤兑而银行头寸不足时，就会发生流动性风险，若控制不力会波及整个金融体系的安全。故所有选项均正确，选D。


73、 股票应载明的事项主要包括（　　）。
Ⅰ．公司名称
Ⅱ．公司成立的日期
Ⅲ．股票种类
Ⅳ．票面金额
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 《中华人民共和国公司法》规定，股票采用纸面形式或者国务院证券监督管理机构规定的其他形式。股票应当载明下列主要事项：公司名称、
  公司成立的日期、股票种类、票面金额及代表的股份数、股票的编号。


74、 可转换债券的双重选择权是指（　　）。
Ⅰ．投资者可自行选择是否修正转股价
Ⅱ．转债发行人拥有是否实施赎回条款的选择权
Ⅲ．转债发行人可自行选择是否修正利率
Ⅳ．投资者可自行选择是否转股
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ、
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析： 可转换债券具有双重选择权：(1)投资者可自行选择是否转股，并为此承担转债利率较低的机会成本。(2)转债发行人拥有是否实施收回条款的选
  择权，并为此要支付比没有赎回条款的转债更高的利率。


75、 对公司治理情况的分析包括（　　）之间的关系。
Ⅰ．公司股东
Ⅱ．管理层
Ⅲ．员工 
Ⅳ．外部利益相关者
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
   ◆
 答案： B
 解析： 对于公司治理情况的分析主要包括公司股东、管理层、员工及其他外部利益相关者之间的关系及其制衡状况，公司董事会、监事会构成及运作
 等因素。


76、深证100指数成分股说法正确的是（）。
Ⅰ．深证100指数于2003年初发布
Ⅱ．由深圳证券市场市值规模最大、成交最活跃的100家A股上市公司组成
Ⅲ．包含了深市主板中的蓝筹价值型企业
Ⅳ．不断吸纳更多来自中小板和创业板的成长型优质企业
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅲ、 Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：深证100指数于2003年初发布，由深圳证券市场市值规模最大、成交最活跃的100家A股上市公司组成，不仅包含了深市主板中的蓝筹价值型企
 业，还不断吸纳更多来自中小板和创业板的成长型优质企业，从而更好地体现深市多层次、高成长、创新型等特征，逐步发展成为中国资本市场“传统
 行业龙头企业+新兴成长行业领军企业”的组合。


77、 股票价格指数的编制步骤包括（　　）。
Ⅰ．选定某基期，并计算基期平均股价或市值
Ⅱ．计算计算期平均股价或市值，并作必要修正
Ⅲ．选择样本股
Ⅳ．指数化
A 、 Ⅰ、Ⅱ、
B 、 Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 股价指数的编制分为四步：(1)选择样本股。(2)选定某基期，并以一定方法计算基期平均股价或市值。(3)计算计算期平均股价或市值，并作必要
 的修正。(4)指数化。


78、可转换公司债券一般要经股东大会或董事会决议通过才能发行，而且在发行时，应在发行条款中规定（  ）。
Ⅰ．转换期限
Ⅱ．转换条件
Ⅲ．转换利率
Ⅳ．转换价格
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：可转换公司债券一般要经股东大会或董事会的决议通过才能发行，而且在发行时，应在发行条款中规定转换期限和转换价格。


79、 短期资本流动是指期限为一年或一年以内的资本流动。它主要包括（　　）。
Ⅰ．投机性资本流动
Ⅱ．贸易资本流动
Ⅲ．银行资金调拨
Ⅳ．保值性资本流动
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： A
  解析： 短期资本流动是指期限为一年或一年以内的资本流动。它主要包括贸易资本流动、银行资金调拨、保值性资本流动、投机性资本流动。


80、 下列属于企业债券发行申请文件担保函内容的有（　　）。
Ⅰ．被担保的债券种类、数额
Ⅱ．债券的到期日
Ⅲ．保证范围
Ⅳ．财务信息披露
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：担保函的内容包括：被担保的债券种类、数额，债券的到期日，保证的方式，保证责任的承担，保证范围，保证的期间，财务信息披露，债券
  的转让或出质，主债权的变更，加速到期，担保函的生效。


81、银行间债券市场上回购业务的类型包括（  ）。
Ⅰ．质押式回购业务
Ⅱ．买断式回购业务
Ⅲ．封闭式回购业务
Ⅳ．抵押式回购业务
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：在银行间债券市场上回购业务的类型可以分为：一是质押式回购业务（封闭式回购业务）；二是买断式回购业务（又可称为开放式回购业

  务）。


82、 下列选项中，属于非证券金融市场的是（　　）。
Ⅰ．股票市场
Ⅱ．融资租赁市场
Ⅲ．信托市场
Ⅳ．股权投资市场
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 非证券金融市场主要包括股权投资市场、信托市场、融资租赁市场等。
83、流通国债是指可以在流通市场上交易的国债，它具有（  ）的特点。
Ⅰ．自由转让
Ⅱ．主要吸纳储蓄资金
Ⅲ．短期性
Ⅳ．自由认购
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：流通国债的特点是投资者可以自由认购、自由转让，通常不记名，转让价格取决于对该国债的供给与需求。


84、 政府发行中期国债筹集的资金用于（　　）。
Ⅰ．临时周转
Ⅱ．弥补赤字
Ⅲ．投资
Ⅳ．调节经济
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、
   ◆
 答案： D
 解析： 中期国债是指偿还期限在1年以上10年以下的国债。政府发行中期国债、筹集的资金或用于弥补赤字，或用于投资，不再用于临时周转。


85、在证券公司住所地申请设立证券营业部的，应符合的条件有（　　）。
Ⅰ．上一年度证券营业部平均代理买卖证券业务净收入不低于公司住所地所在辖区内证券公司的平均水平
Ⅱ．最近一次证券公司分类评价类别在C类以上(含C类)
Ⅲ．上一年度公司代理买卖证券业务净收入位于行业前20名
Ⅳ．上一年度公司证券营业部平均代理买卖证券业务净收入位于行业前20名
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、 Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、
   ◆
 答案： D
 解析：按照《关于进一步规范证券营业网点》的规定，在证券公司住所地申请设立证券营业部的，上一年度证券营业部平均代理买卖证券业务净收入
 不低于公司住所地所在辖区内证券公司的平均水平，且最近一次证券公司分类评价类别在C类以上(含C类)；或者最近3年证券公司分类评价类别均在B
 类以上(含B类)，且有1年为A类。


86、流动性风险是指由于流动性的不确定变化而使金融机构遭受损失的可能性。下列选项中，能够影响流动性强弱的有（  ）。
Ⅰ．金融机构的资产负债比例及构成
Ⅱ．客户的财务状况和信用
Ⅲ．二级市场的发育程度
Ⅳ．已建立的融资渠道
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：流动性强弱受多种因素的影响，如金融机构的资产负债比例及构成、客户的财务状况和信用、二级市场的发育程度、已建立的融资渠道等。
87、 在证券交易所交易的债券，按照交割日期的不同，可分为（　　）。
Ⅰ．普通日交割
Ⅱ．当日交割
Ⅲ．约定日交割
Ⅳ．前一日交割
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、
     ◆
  答案： C
  解析：在证券交易所交易的债券，按照交割日期的不同，可分为当日交割、普通日交割和约定日交割三种。


88、 场内交易市场的特点包括（　　）。
Ⅰ．集中交易
Ⅱ．公开竞价
Ⅲ．经纪制度
Ⅳ．市场监管严密
A 、 Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、
     ◆
  答案： C
  解析： 场内交易市场的特点包括集中交易、公开竞价、经纪制度、市场监管严格。


89、 对客户撤销的委托，证券经纪商须及时将冻结的（　　）解冻。
Ⅰ．资金
Ⅱ．证券
Ⅲ．账户
Ⅳ．密码
A 、 Ⅰ、Ⅲ、
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： B
  解析： 对客户撤销的委托，证券经纪商须及时将冻结的资金或证券解冻。


90、 基金管理人应当履行的职责有（　　）。
Ⅰ．将其固有财产从事证券投资
Ⅱ．办理基金备案手续
Ⅲ．编制中期和年度基金报告
Ⅳ．召集基金份额持有人大会
A 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、
     ◆
  答案： A
  解析： 除Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ三项外，根据《中华人民共和国证券投资基金法》规定，基金管理人应当履行的职责还包括：(1)依法募集基金。办理或者委托经
  国务院证券监督管理机构认定的其他机构代为办理基金份额的发售、申购、赎回和登记事宜。(2)对所管理的不同基金财产分别管理、分别记账，进行
  证券投资。(3)按照基金合同的约定确定基金收益分配方案，及时向基金份额持有人分配收益。(4)进行基金会计核算并编制基金财务会计报告。(5)计算
  并公告基金资产净值，确定基金份额申购、赎回价格。(6)办理与基金财产’管理业务活动有关的信息披露事项。(7)保存基金财产管理业务活动的记录、
  账册、报表和其他相关资料。(8)以基金管理人名义，代表基金份额持有人利益行使诉讼权或者实施其他法律行为。(9)国务院证券监督管理机构规定的
  其他职责。A项为基金管理人的禁止行为。


91、金融风险的来源有（  ）。
Ⅰ．风险评估
Ⅱ．风险管理
Ⅲ．风险暴露
Ⅳ．影响资产组合未来收益的金融变量变动的不确定性
A 、 Ⅲ、 Ⅳ 
B 、 Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、
     ◆
  答案： A
  解析：金融风险来源于风险暴露以及影响资产组合未来收益的金融变量变动的不确定性。


92、 目前，中国上市公司信息披露制度已形成，包括（　　）。
Ⅰ．基本法律
Ⅱ．行政法规
Ⅲ．部门规章
Ⅳ．地方法规
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： D
  解析： 目前，中国上市公司信息披露制度已形成。它包括基本法律、行政法规、部门规定和自律规则在内的四个层次。


93、 在证券市场起中介作用的机构主要有（　　）。
Ⅰ．证券登记结算机构
Ⅱ．证券公司
Ⅲ．会计师事务所
Ⅳ．律师事务所
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、
     ◆
  答案： A
  解析： 在证券市场起中介作用的机构是证券公司和其他证券服务机构，后者主要包括证券登记结算机构、证券投资咨询机构、财务顾问机构、会计师
  事务所、资产评估机构、律师事务所和资信评级机构等。


94、下列哪些属于国际资本流动的原因?（　　）
Ⅰ．利率原因
Ⅱ．金融原因
Ⅲ．贸易原因
Ⅳ．制度原因
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  答案： D
  解析：国际资本流动的原因有实体经济原因、金融原因、制度原因和技术及其他原因。


95、 合格境外机构投资者在经批准的投资额度内，可以投资于中国证监会批准的人民币金融工具包括（　　）。
Ⅰ．在证券交易所挂牌交易的股票
Ⅱ．在证券交易所挂牌交易的债券
Ⅲ．证券投资基金
Ⅳ．在证券交易所挂牌交易的权证
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 按照《合格境外机构投资者境内证券投资管理办法》，合格境外机构投资者在经批准的投资额度内，可以投资于中国证监会批准的人民币金融
  工具，具体包括在证券交易所挂牌交易的股票、在证券交易所挂牌交易的债券、证券投资基金、在证券交易所挂牌交易的权证以及中国证监会允许的

  其他金融工具。合格境外机构投资者可以参与新股发行、可转换债券发行、股票增发和配股的申购。


96、金融风险对微观经济的影响包括（  ）。
Ⅰ．增大了交易和经营管理成本
Ⅱ．可能会造成产业结构不合理、社会生产力水平下降
Ⅲ．可能会降低部门生产率
Ⅳ．可能会降低部门资金利用率
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、
     ◆
  答案： A
  解析：金融风险对微观经济的影响包括：(1)可能会给微观经济主体带来直接或潜在的经济损失，影响着投资者的预期收益，增大了交易和经营管理成
  本。(2)可能会降低部门生产率和资金利用率。B选项属于金融风险对宏观经济的影响。


97、 各级政府及政府机构出现资金剩余时，可通过购买（　　）投资于证券市场。
Ⅰ．政府债券
Ⅱ．股份制银行发行的股票
Ⅲ．上市公司股票
Ⅳ．金融债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析： 政府机构参与证券投资的目的主要是为了调剂资金余缺和进行宏观调控。各级政府及政府机构出现资金剩余时，可通过购买政府债券、金融债
  券投资于证券市场。


98、目前我国记账式国债的招标方式有（  ）。
Ⅰ．“美国式”招标
Ⅱ．“英国式”招标
Ⅲ．“荷兰式”招标
Ⅳ．“混合式”招标
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： C
  解析：根据财政部《关于印发《2011年记账式国债招标发行规则的通知》(财库[2011]4号)，目前我国记账式国债的招标方式包括：(1)“荷兰式”招标。
  (2)美国式”招标。(3)混合式”招标。


99、影响股价变动的基本因素包括（  ）。
Ⅰ．宏观经济与政策因素
Ⅱ．行业与部门因素
Ⅲ．公司经营状况
Ⅳ．人为操纵因素
A 、 Ⅰ、Ⅱ、
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：影响股价变动的三个基本因素包括：(1)公司经营状况。(2)行业与部门因素。(3)宏观经济与政策因素。选项D属于影响股价变动的人为因素，不
  是基本因素。


100、 我国证券市场的监管目标有（　　）。
Ⅰ．运用和发挥证券市场机制的积极作用
Ⅱ．保护投资者利益
Ⅲ．防止人为操纵
Ⅳ．调控证券市场与证券交易规模
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 借鉴国际标准并根据我国的具体情况，我国证券市场的监管目标有：运用和发挥证券市场的积极作用，限制其消极作用；保护投资者利益，保
  障合法的证券交易的活动，监督证券中介机构依法经营；防止人为操纵、欺诈等不法行为，维持证券市场的正常秩序；根据国家宏观经济管理的需
  要，运用灵活多样的方式，调控证券市场与证券交易规模，引导投资方向，使之与经济发展相适应。


                                                                         考证就上233网校APP
                                                                         免费题库，复习资料包，
                                                                         扫码下载即可获得
