                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


                2017年证券从业资格考试《金融市场基础知识》真题汇编卷(四)

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、选择题(共50题，每小题1分，共50分)以下备选项中只有一项符合题目要
求，不选、错选均不得分。

1、我国的混合资本债券是指商业银行为补充附属资本发行的、清偿顺序位于股权资本之前但列在一般债务和次级债务之后、期限在
（　）年以上、发行之日起10年内不可赎回的债券。
A 、 10
B 、 15
C 、 20
D 、 25 
   ◆
 答案： B
 解析：我国的混合资本债券是指商业银行为补充附属资本发行的、清偿顺序位于股权资本之前但列在一般债务和次级债务之后、期限在15年以上、发
 行之日起10年内不可赎回的债券。 


2、（　）是指在加强政府、证券监管机构对证券市场监管的同时，也要加强从业者的自我约束、自我教育和自我管理。
A 、 依法监管原则
B 、 保护投资者利益原则
C 、 “三公”原则
D 、 监督与自律相结合的原则 
   ◆
 答案： D
 解析：监督与自律相结合的原则是指在加强政府、证券监管机构对证券市场监管的同时，也要加强从业者的自我约束、自我教育和自我管理。 


3、证券经纪商向客户收取的佣金(包括代收的证券交易监管费和证券交易所手续费等)不得高于证券交易金额的（　）。
A 、 3‰
B 、 5‰
C 、 7‰
D 、 10‰ 
   ◆
 答案： A
 解析：证券经纪商向客户收取的佣金(包括代收的证券交易监管费和证券交易所手续费等)不得高于证券交易金额的3 ‰，也不得低于代收的证券交易监
 管费和证券交易所手续费等。 


4、封闭式基金期限届满后需将清产核资后的基金净资产按照投资者的出资（　）进行公正合理的分配。
A 、 形式
B 、 比例
C 、 顺序
D 、 币种 
   ◆
 答案： B
 解析：封闭式基金期限届满即为基金终止，管理人应组织清算小组对基金资产进行清产核资，并将清产核资后的基金净资产按照投资者的出资比例进
 行公正合理的分配。 


5、根据规定，以募集方式设立股份有限公司的，发起人认购的股份不得少于公司股份总数的（　）。
A 、 35％
B 、 40％
C 、 45％
D 、 50％ 
   ◆
 答案： A
 解析：以募集方式设立股份有限公司的，发起人认购的股份不得少于公司股份总数的35％。 


6、资本公积金转增股本是在股东权益内部，把公积金转到（　）账户。
A 、 实收资本
B 、 权益资本
C 、 自有资本
D 、 未分配利润 
   ◆
 答案： A
 解析：资本公积金转增股本是在股东权益内部，把公积金转到 “实收资本”或者“股本”账户，并按照投资者所持有公司的股份份额比例的大小分到各个
 投资者的账户中，以此增加每个投资者的投入资本。 


7、所有境外投资者对单个上市公司A股的持股比例总和，不超过该上市公司股份总数的（　）。
A 、 20％
B 、 10％
C 、 40％
D 、 30％
   ◆
 答案： D
 解析：根据2014年6月13日，证监会发布的《沪港股票市场交易互联互通机制试点若干规定》（证101号令））的十二条规定： 境外投资者的境内股票
 投资，应当遵循下列持股比例限制：（一）单个境外投资者对单个上市公司的持股比例，不得超过该上市公司股份总数的10%；（二）所有境外投资者
 对单个上市公司A股的持股比例总和，不得超过该上市公司股份总数的30%。


8、财政部于1998年8月18日向四大国有商业银行定向发行了2700亿元的记账式附息国债，所筹集的资金全部用于补充国有独资商业银
行资本金，该国债属于（）
A 、 国家重点建设债券
B 、 财政债券
C 、 长期建设国债
D 、 特别国债 
   ◆
 答案： D
 解析：
 我国的特别国债目前发行过两次，第一次，经第八届全国人大常委会第30次会议审议批准，财政部于1998年8月向四大国有独资
 商业银行发行了2700亿元长期特别国债，所筹集的资金全部用于补充国有独资商业银行资本金;第二次，2007年十届全国人大常委
 会第二十八次会议决定:批准发行一万五千五百亿元特别国债，用于购买约2000亿美元外汇，作为即将成立的国家外汇投资公司的
 资本金。


9、债券是一种（　）凭证。
A 、 债权债务
B 、 所有权、使用权
C 、 设权
D 、 转让权
   ◆
 答案： A
 解析：债券是一种有价证券，是社会各类经济主体为筹集资金而向债券投资者出具的、承诺按一定利率定期支付利息并到期偿还本金的债权债务凭
 证。
10、回购交易通常在（ ）交易中运用。
A 、 远期
B 、 现货
C 、 债券
D 、 股票
   ◆
 答案： C
 解析：从运作方式看，回购交易结合了现货交易和远期交易的特点，通常在债券交易中运用。


11、（　）属于中国证券登记结算有限责任公司的收入，由证券经纪商在同投资者清算交收时代为扣收。
A 、 过户费
B 、 印花税
C 、 会员会费
D 、 资本利得税 
   ◆
 答案： A
 解析：过户费是委托买卖的股票、基金成交后，买卖双方为变更证券登记所支付的费用。这笔收入属于中国结算公司的收入，由证券经纪商在同投资
 者清算交收时代为扣收。 


12、证券市场监管原则中，（　）要求证券市场具有充分的透明度，要实现市场信息的公开化。
A 、 公开原则
B 、 诚信原则
C 、 公正原则
D 、 公平原则
   ◆
 答案： A
 解析：证券市场监管的“三公”原则具体包括公开原则、公平原则、公正原则。其中，公开原则就是要求证券市场具有充分的透明度，要实现市场信息
 的公开化。


13、证券研究人员、投资管理人员的主要任务是研究和发现股票的（ ），并将其与市场价格相比较，进而决定投资策略。
A 、 账面价值
B 、 清算价值
C 、 内在价值
D 、 票面价值
   ◆
 答案： C
 解析：研究和发现股票的内在价值，并将其内在价值与市场价格相比较，进而决定投资策略是证券研究人员、投资管理人员的主要任务。


14、某一投资基金总资产为44．06亿元，负债为0．97亿元，基金总份额为46．8亿份，则基金份额净值是（　）元。
A 、 0．94
B 、 0．93
C 、 0．92
D 、 0．96 
   ◆
 答案： C
 解析：基金份额净值=基金资产净值/基金总份额，其中基金资产净值=基金资产总值-基金负债，可得基金份额净值=0．92(元)。 


15、当证券投资者保护基金有限责任公司发现证券公司经营管理中出现可能危及投资者利益和证券市场安全的重大风险时，应当向
（　）提出监管处置建议。
A 、 证券公司
B 、 中国证券业协会
C 、 证券交易所
D 、 中国证监会
     ◆
  答案： D
  解析：当证券投资者保护基金有限责任公司发现证券公司经营管理中出现可能危及投资者利益和证券市场安全的重大风险时，向中国证监会提出监

  管、处置建议；对证券公司运营中存在的风险隐患会同有关部门建立纠正机制。


16、在地方政府债券的发行与承销的招标方式中，投标标位变动幅度为（ ），每一承销团成员最高、最低标位差为30个标位，无须
连续投标。
A 、 0．01％
B 、 0．03％
C 、 0．05％
D 、 0．1％ 
     ◆
  答案： A
  解析：在地方政府债券的发行与承销的招标方式中，投标标位变动幅度为0．01％。每一承销团成员最高、最低标位差为30个标位，无须连续投标。


17、商业银行金融债券对应的单户在（　）万元(含)以下的小微企业贷款不纳入存贷比考核范围。
A 、 200
B 、 300
C 、 400
D 、 500
     ◆
  答案： D
  解析：对于小企业贷款余额占企业贷款余额达到一定比例的商业银行，在满足相关法律法规和审慎监管要求的条件下，优先支持其发行专项用于小企
  业贷款的金融债，同时严格监控所募集资金的流向。允许商业银行金融债券所对应的单户在500万元(含)以下的小微企业贷款不纳入存贷比考核范围。


18、基金按（　），可分为封闭式基金和开放式基金。
A 、 投资标的划分
B 、 基金的组织形式不同
C 、 投资目标划分
D 、 基金运作方式不同
     ◆
  答案： D
  解析：按基金运作方式不同，可分为封闭式基金和开放式基金。


19、（　）是在简单算术股价平均数法的基础上，当发生送股、拆股、增发、配股时，通过变动除数，使股价平均数不受影响。
A 、 简单算术股价平均数
B 、 加权股价平均数
C 、 修正股价平均数
D 、 综合算术股价平均数
     ◆
  答案： C
  解析：修正股价平均数是在简单算术股价平均数法的基础上，当样本股名发生变化、或样本股的股本结构发生变化、或样本股的市值出现非交易因素
  的变动时，通过变动除数，使股价平均数保持连贯性。


20、上证综合指数以（　）年12月19日为基期。
A 、 1989
B 、 1990
C 、 1991
D 、 1992 
     ◆
  答案： B
  解析：上海证券交易所从1991年7月15日起编制并公布上证综合指数，它以1990年12月19日为基期，以全部上市股票为样本，以股票发行量为权数，按
  加权平均法计算。 


21、我国债券市场的主体部分是（　）。
A 、 固定收益债券市场
B 、 全国银行间债券市场
C 、 交易所市场
D 、 企业债市场
     ◆
  答案： B
  解析：经过近几年的迅速发展，银行间债券市场目前已成为我国债券市场的主体部分。


22、集合票据是指2个(含)以上（　）个以下(含)具有法人资格的中小非金融企业联合发行的债务融资工具。
A 、 6
B 、 8
C 、 10
D 、 12 
     ◆
  答案： C
  解析： “集合票据”是指2个(含)以上、10个(含)以下具有法人资格的中小非金融企业，在银行间债券市场以统一产品设计、统一券种冠名、统一信用增
  进、统一发行注册方式共同发行的，约定在一定期限内还本付息的债务融资工具。 


23、上海证券代码和深圳证券代码都为一组（　）位数字。
A 、 4
B 、 5
C 、 6
D 、 7
     ◆
  答案： C
  解析：上海证券代码和深圳证券代码都为一组6位数字。


24、（　）指发行人向不特定的社会公众投资者公开发行的债券。
A 、 公募债券
B 、 私募债券
C 、 付息债券
D 、 贴现债券 
     ◆
  答案： A
  解析：公募债券是指发行人向不特定的社会公众投资者公开发行的债券。公募债券的发行量大，持有人数众多，可以在公开的证券市场上市交易，流
  动性好。 


25、金融衍生工具交易一般只需要支付少量的保证金或权利金就可签订远期大额合约或互换不同的金融工具，这是金融衍生工具的
（　）。
A 、 跨期性
B 、 联动性
C 、 杠杆性
D 、 不确定性或高风险陛 
     ◆
  答案： C
  解析：金融衍生工具交易一般只需要支付少量的保证金或权利金就可签订远期大额合约或互换不同的金融工具，这是金融衍生工具的杠杆性。 


26、金融市场的主要参与者不包括（　）。
A 、 政府部门
B 、 金融机构
C 、 公益组织
D 、 个人
   ◆
 答案： C
 解析：金融市场的参与者是指参与金融市场的交易活动而形成证券买卖双方的单位，包括：①政府部门。政府部门通过发行债券筹集资金。②工商企
 业。工商企业既可能是筹资者，也可能是资金供应者。③金融机构。金融机构是金融市场最重要的参与者，主要有存款性金融机构、非存款性金融机

 构、中央银行等。④个人。个人是市场上的资金供应者。


27、按照新会计准则的相关规定，下列关于估值的基本原则的说法中，错误的是（　）。
A 、 对存在活跃市场的投资品种，如估值日有市价的，应采用市价确定公允价值
B 、 对不存在活跃市场的投资品种，应采用市场参与者普遍认同且被以往市场实际交易价格验证具有可靠性的估值技术确定公允价
值
C 、 有充足理由表明按估值原则仍不能客观反映相关投资品种的公允价值的，基金管理公司应根据具体情况与托管银行进行商定，
按最能恰当反映公允价值的价格估值
D 、 有充足理由表明按估值原则仍不能客观反映相关投资品种的公允价值的，基金管理公司应根据具体情况与持有人进行商定，按
最能恰当反映公允价值的价格估值 
   ◆
 答案： D
 解析：有充足理由表明按估值原则仍不能客观反映相关投资品种的公允价值的，基金管理公司应根据具体情况与托管银行而不是持有人进行商定，按
 最能恰当反映公允价值的价格估值。故选D。


28、开放式基金的利润分配应当采用（　）方式。
A 、 分配现金
B 、 分配基金份额
C 、 分配股票
D 、 分配债券 
   ◆
 答案： A
 解析：开放式基金的利润分配应当采用分配现金方式。 


29、（　）以动产或权利作担保，通常以股票、债券或其他证券为担保。
A 、 抵押债券
B 、 质押债券
C 、 保证债券
D 、 无担保债券 
   ◆
 答案： B
 解析：质押债券以动产或权利作担保，通常以股票、债券或其他证券为担保。 


30、在公司债券有效存续期间，资信评级机构每年至少公告（　）次跟踪评级报告。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 5
   ◆
 答案： A
 解析：《公司债券发行试点办法》规定，公司与资信评级机构应当约定，在债券有效存续期间，资信评级机构每年至少公告1次跟踪评级报告。


31、发起人也称（　），是证券化基础资产的原始所有者。
A 、 原始受益人
B 、 最终受益人
C 、 特殊目的机构
D 、 最初受益人 
     ◆
  答案： A
  解析：发起人也称原始受益人，是证券化基础资产的原始所有者，通常是金融机构或大型工商企业。 


32、被中国证监会依法吊销执业证书或者因违法被中国证券业协会注销执业证书的人员，中国证券业协会可在（　）内不受理其执业
证书申请。
A 、 2年
B 、 3年
C 、 4年
D 、 5年 
     ◆
  答案： B
  解析：被中国证监会依法吊销执业证书或者因违反《证券业从业人员资格管理办法》被中国证券业协会注销执业证书的人员，中国证券业协会可在3年
  内不受理其执业证书申请。 


33、2007年8月，（　）正式颁布实施《公司债券发行试点办法》，标志着我国公司债券发行工作的正式启动。
A 、 国务院
B 、 中国人民银行
C 、 中国证监会
D 、 中国银监会 
     ◆
  答案： C
  解析：2007年8月，中国证监会正式颁布实施《公司债券发行试点办法》。《公司债券发行试点办法》的出台，标志着我国公司债券发行工作的正式启
  动，对于发展我国的债券市场、拓展企业融资渠道、丰富证券投资品种、完善金融市场体系、促进资本市场协调发展具有十分重要的意义。 


34、（　）股是指注册在我国内地、上市地在我国香港的外资股。
A 、 A
B 、 H
C 、 N
D 、 S 
     ◆
  答案： B
  解析：H股是指注册地在我国内地、上市地在香港地区的外资股。香港的英文是Hong Kong。取其字首，在港上市外资股就叫做H股。 


35、以（　）为主的债券期货是各主要交易所最重要的利率期货品种。
A 、 市政债券期货
B 、 国债期货
C 、 市政债券指数期货
D 、 金融债券期货
     ◆
  答案： B
  解析：各主要交易所最重要的利率期货品种是以国债期货为主的债券期货。


36、社会保险基金的结余额应全部用于购买（　）和存入财政专户在银行，严禁投入其他金融和经营性事业。
A 、 企业债
B 、 金融债
C 、 股票
D 、 国债
     ◆
  答案： D
  解析：社会保险基金的结余额应全部用于购买国债和存入财政专户存入银行，严禁投入其他金融和经营性事业。


37、国际货币基金组织总部位于（　）。
A 、 华盛顿
B 、 巴黎
C 、 纽约
D 、 斯德哥尔摩
     ◆
  答案： A
  解析：国际货币基金组织是根据1944年7月在布雷顿森林会议签订的《国际货币基金协定》，于1945年12月27日在华盛顿成立的，总部位于华盛顿。


38、证券投资基金筹集的资金主要投向（ ）。
A 、 实业
B 、 有价证券
C 、 房地产
D 、 第三产业
     ◆
  答案： B
  解析：股票和债券是直接投资工具，筹集的资金主要投向实业，而基金是间接投资工具，筹集的资金主要投向有价证券等金融工具。


39、证券市场上最活跃的机构投资者是（ ）
A 、 商业银行
B 、 证券经营机构
C 、 保险公司
D 、 基金公司 
     ◆
  答案： B
  解析：证券经营机构是证券市场上最活跃的机构投资者，以其自有资本、营运资金和受托投资资金进行证券投资。 


40、（　）相对比较灵活，但调节过程可能较慢，存在时滞。
A 、 法律手段
B 、 经济手段
C 、 行政手段
D 、 市场手段 
     ◆
  答案： B
  解析：经济手段是通过运用利率政策、公开市场业务、信贷政策、税收政策等经济手段。对证券市场进行干预。这种手段相对比较灵活，但调节过程
  可能较慢，存在时滞。 


41、以个人为发行对象的（　）有时被称为储蓄债券。
A 、 短期国债
B 、 流通国债
C 、 非流通国债
D 、 中期国债 
     ◆
  答案： C
  解析：非流通国债是指不允许在流通市场上交易的国债。这种国债不能自由转让，可以记名，也可以不记名。非流通国债的发行对象，有的是个人，
  有的是一些特殊的机构。以个人为发行对象的非流通国债，一般以吸收个人的小额储蓄资金为主，故有时被称为储蓄债券。 


42、按发行方式分类，结构化金融衍生产品可分为（　）。
A 、 公开募集的结构化产品与私募结构化产品
B 、 股权联结型产品、利率联结型产品、汇率联结型产品和商品联结型产品’
C 、 收益保证型和非收益保证型
D 、 保本型产品和保证最低收益型产品
   ◆
 答案： A
 解析：按发行方式分类，结构化金融衍生产品可分为公开募集的结构化产品与私募结构化产品，前者通常可以在交易所交易。


43、（　）是指合约买方向卖方支付一定费用，在约定日期内(或约定日期)享有按事先确定的价格向合约卖方买卖某种金融工具的权
利的契约。
A 、 金融远期
B 、 金融期权
C 、 金融互换
D 、 结构化金融衍生工具 
   ◆
 答案： B
 解析：金融期权是指合约买方向卖方支付一定费用(称为 “期权费”或“期权价格”)，在约定日期内(或约定日期)享有按事先确定的价格向合约卖方买卖某
 种金融工具的权利的契约。 


44、（　）是指客户将委托要求通过电话报给证券经纪商，证券经纪商根据电话委托内容向证券交易所交易系统申报。
A 、 自助委托
B 、 电话自动委托
C 、 人工电话委托
D 、 柜台委托
   ◆
 答案： C
 解析：人工电话委托是指客户将委托要求通过电话报给证券经纪商，证券经纪商根据电话委托内容向证券交易所交易系统申报。


45、根据债券发行条款中是否规定在约定期限向债券持有人支付利息，债券可分为（ ）。
A 、 贴现债券、附息债券、息票累积债券
B 、 实物债券、凭证式债券和记账式债券
C 、 公募债券、私募债券
D 、 有担保债券、无担保债券 
   ◆
 答案： A
 解析：根据债券发行条款中是否规定在约定期限向债券持有人支付利息，债券可分为贴现债券、附息债券、息票累积债券3类。 


46、某一国借款人在国际证券市场上以外国货币为面值，向外国投资者发行的债券是（　）。
A 、 国际债券
B 、 亚洲债券
C 、 外国债券
D 、 欧洲债券 
   ◆
 答案： A
 解析：国际债券是指一国借款人在国际证券市场上以外国货币为面值、向外国投资者发行的债券。 


47、《2011年地方政府自行发债试点办法》规定，债券到期由（　）代办还本付息。
A 、 财政部
B 、 中央银行
C 、 国务院
D 、 地方政府 
   ◆
 答案： A
 解析：债券在中央国债登记结算有限责任公司集中登记、托管，债券发行结束后在全国银行间债券市场和证券交易所债券市场上市交易。债券到期由
 财政部代办还本付息。 


48、我国证券公司的设立实行（　）。
A 、 报备制
B 、 审批制
C 、 注册制
D 、 备案制
   ◆
 答案： B
 解析：我国证券公司的设立实行审批制，由中国证监会依法对证券公司的设立申请进行审查，决定是否批准设立。未经中国证监会批准，任何单位和
 个人不得经营证券业务。


49、公司公开发行新股需最近（　）年财务会计文件无虚假记载。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 4
   ◆
 答案： C
 解析：我国《证券法>规定，公司公开发行新股，应当具备健全且运行良好的组织机构，具有持续盈利能力，财务状况良好，最近3年财务会计文件无
 虚假记载，无其他重大违法行为以及经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的其他条件。


50、根据《证券市场禁入规定》，在禁入期间，下列关于被认定为市场禁入者的说法中，错误的是（ ）。
A 、 可以担任上市公司的高级管理人员
B 、 不得继续在原机构从事证券业务
C 、 不得继续担任原上市公司董事
D 、 不得在其他任何机构中从事证券业务 
   ◆
 答案： A
 解析：根据《证券市场禁入规定》，被认定为市场禁入者的，在禁入期间，除不得继续在原机构从事证券业务或者担任原上市公司董事、监事、高级
 管理人员职务外，也不得在其他任何机构中从事证券业务或者担任其他上市公司董事、监事、高级管理人员职务。 

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每小题1分，共50分)以下备选项中只有一项
最符合题目要求。不选。错选均不得分。

51、在不存在活跃市场的情况下，基金估值可以（ ）。
Ⅰ．采用市场参与者普遍认同且被以往市场实际交易价格验证具有可靠性的估值技术确定公允价值
Ⅱ．运用估值技术得出的结果，应反映估值日在公平条件下进行正常商品交易所采用的交易价格
Ⅲ．采用估值技术确定公允价值时，应尽可能使用市场参与者在定价时考虑的所有市场参数，并应通过定期校验，确保估值技术的有
效性
Ⅳ．由基金管理人主观随意估计
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：Ⅳ项中，基金资产估值是通过对基金所拥有的全部资产及所有负债按一定的原则和方法进行估算，进而确定基金资产公允价值的过程。对不存
 在活跃市场的投资品种，应采用市场参与者普遍认同且被以往市场实际交易价格验证具有可靠性的估值技术确定公允价值。


52、下列关于新股网上发行的说法中，错误的是（　）。 
Ⅰ．网上发行虽然高效安全，但要占用大量的人力、物力和财力，不具有经济性 
Ⅱ．网上发行虽具有经济性的优点，但效率不高且安全性差 
Ⅲ．网上发行不但具有经济性的优点，而且整个发行过程高效、安全 
Ⅳ．网上发行既不经济，也不安全
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：网上发行具有经济性和高效性的特点。 


53、根据《非金融企业债务融资工具信用评级业务自律指引》，下列说法正确的是（ ）。
Ⅰ．信用评级机构从业人员应遵守相关法律法规和职业规范，遵循诚实、守信、独立、勤勉、尽责的原则
Ⅱ．对于1年期内的短期债务融资工具，信用评级机构应在正式发行后6个月内发布定期跟踪评级结果和报告
Ⅲ．交易商协会应对信用评级机构的信用评级业务开展情况和自律规范执行情况开展定期的业务调查
Ⅳ．信用评级机构应完整保存评级业务开展过程中的资料、文档、记录和报告等业务信息。业务档案的保存期限应不低于10年，且
不低于债务融资工具存续期满或受评主体违约后5年
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：交易商协会可对信用评级机构的信用评级业务开展情况和自律规范执行情况开展定期或不定期的业务调查。信用评级机构应积极配合调查，及
 时提供真实、准确、完整的材料。


54、国家股从资金来源上看，主要有（ ）。 
Ⅰ．现有国有企业改制时所拥有的净资产 
Ⅱ．现有国有企业改制时所拥有的总资产 
Ⅲ．政府部门向新建股份公司的投资 
Ⅳ．经授权代表国家投资的各种机构向新建股份公司的投资
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：国家股从资金来源上看，主要有3个方面： ①现有国有企业改组为股份公司时所拥有的净资产。②现阶段有权代表国家投资的政府部门向新组建
 的股份公司的投资。③经授权代表国家投资的投资公司、资产经营公司、经济实体性总公司等机构向新组建股份公司的投资。 


55、国债在净价交易的情况下，应计利息的计算涉及到的因素包括（　）。 
Ⅰ．债券面值
Ⅱ．票面利率
Ⅲ．市场利率
Ⅳ．已计利息天数
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：国债在净价交易的情况下，应计利息的计算涉及到的因素包括债券面值、票面利率、已计息天数等。 


56、下列关于“荷兰式”与“美国式”招标方式的说法中，正确的有（　）。
Ⅰ．荷兰式招标的标的为利率时，最高中标利率为当期国债的票面利率
Ⅱ．荷兰式招标的标的为利差时，最高中标利差为当期国债的基本利差
Ⅲ．美国式招标的标的为利差时，最高中标利差为当期国债的基本利差
Ⅳ．美国式招标的标的为价格时，各中标机构按各自加权平均中标价格承销当期国债
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：荷兰式招标的标的为利率时，最高中标利率为当期国债的票面利率；标的为利差时，最高中标利差为当期国债的基本利差；标的为价格时，最

 低中标价格为当期国债的承销价格。美国式招标又称多种价格招标，是指中标价格为投资方资格报出的价格。标的为利率时，全场加权平均中标利率
 为当期国债的票面利率，各中标机构依各自及全场加权平均中标利率折算承销价格；标的为价格时，各中标机构按各自加权平均中标价格承销当期国

 债。


57、下列各项中，能有效防范证券经纪业务技术风险的措施是（　）。
Ⅰ．加强交易设施的日常管理和维护保养
Ⅱ．使用合格的交易场所
Ⅲ．配备数量适当、质量可靠的交易设施
Ⅳ．增强经纪业务从业人员法制观念，提高其遵纪守法、合规经营的意识
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：Ⅳ项“增强经纪业务从业人员法制观念，提高其遵纪守法、合规经营的意识”是防范合规风险，不符合题意。


58、证券交易所会员享有的权利有（　）。
Ⅰ．选举权和被选举权
Ⅱ．对证券交易所事务的提议权和表决权
Ⅲ．列席证券交易所会员大会
Ⅳ．对证券交易所事务和其他会员的活动进行监督
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：列席证券交易所会员大会是证券交易所特别会员享有的权利。


59、下列各项中，属于证券交易委托指令的基本要素是（　）。 
Ⅰ．证券账号Ⅱ．买卖数量Ⅲ．委托场所Ⅳ．买卖方向
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ 
   ◆
 答案： C
 解析：委托指令的基本要素包括：证券账号、日期、品种、买卖方向、数量、价格、时间、有效期、签名、其他内容等。 


60、证券投资者在证券营业部开立资金账户时须签署的文件是（　）。 
Ⅰ．证券交易委托代理协议书 
Ⅱ．风险揭示书 
Ⅲ．客户资金第三方存管协议书 
Ⅳ．网上交易协议书
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 
   ◆
 答案： D
 解析：客户开立资金账户时必须签署《证券交易委托代理协议书》《风险揭示书》《买者自负承诺函》《客户资金第三方存管协议书》。不需要签署
 《网上交易协议书》。 


61、下列行为中，可能引发操作风险的有（　）。
Ⅰ．员工操作失误
Ⅱ．系统存在缺陷
Ⅲ．物价水平波动
Ⅳ．外部事件的影响
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：操作风险是指由于不完善或有问题的内部操作过程、人员、系统或外部事件而导致的直接或间接损失的风险。


62、下列说法中，正确的有（　）。 
Ⅰ．根据《证券法》规定，注册资本在人民币1亿元以上的证券公司方可进行自营业务 
Ⅱ．从事自营业务时，证券公司必须先同时拥有资金和证券 
Ⅲ．自营业务是具备资格的证券公司以盈利为目的，为自己投资证券的经营行为 
Ⅳ．证券公司自营业务的买卖对象包括非上市证券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：从事自营业务时，证券公司不必同时拥有资金和证券。 


63、按照驱动因素划分，金融风险包括（　）。 
Ⅰ．经济风险
Ⅱ．市场风险
Ⅲ．信用风险
Ⅳ．流动性风险
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：按照驱动因素，可将金融风险分为市场风险、信用风险、操作风险、流动性风险等类型。 


64、下列关于基金各项费用的说法中，不正确的是（ ）。 
Ⅰ．基金从设立到终止都要支付一定的费用 
Ⅱ．目前，我国封闭式基金按照0．33％的比率计提基金托管费 
Ⅲ．目前，我国开放式基金根据基金合同的规定比率计提，通常高于0．25％ 
Ⅳ．股票型基金的托管费率低于债券型基金及货币市场型基金的托管费率
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：基金从设立到终止都要支付一定的费用。目前，我国封闭式基金按照0．25％的比率计提基金托管费，开放式基金根据基金合同的规定比率计
 提，通常低于0．25％。股票型基金的托管费率高于债券型基金及货币市场型基金的托管费率。


65、下列关于政府机构的说法中，正确的是（ ）。 
Ⅰ．参与证券投资的目的主要是为了调剂资金余缺和进行宏观调控 
Ⅱ．我国国有资产管理部门通过国家控股、参股来支配更多社会资源 
Ⅲ．中央银行通过买卖政府债券或金融债券，影响货币供应量，进行宏观调控 
Ⅳ．可成立专门机构参与证券市场交易，有利于减少理性的市场震荡
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：出于维护金融稳定的需要，政府还可成立或指定专门机构参与证券市场交易，减少非理性的市场震荡。


66、下列关于证券登记的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．证券登记按性质划分为初始登记、变更登记和退出登记 
Ⅱ．退出登记是指由证券登记结算机构执行并确认记名证券过户的行为 
Ⅲ．权证发行登记参照股份首次公开发行登记办理 
Ⅳ．证券登记具有确定或变更证券持有人及其权利的法律效力
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：由证券登记结算机构执行并确认记名证券过户的行为，是变更登记，而不是退出登记的定义。 


67、下列选项中，属于影响股价的宏观经济与政策因素的是（　）。 
Ⅰ．战争
Ⅱ．财政政策
Ⅲ．经济增长
Ⅳ．货币政策
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：影响股价的宏观经济与政策因素包括： ①经济增长。②经济周期循环。③货币政策。④财政政策。⑤市场利率。⑥通货膨胀。⑦汇率变化。⑧
 国际收支状况。 


68、下列关于证券结算风险的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．证券结算风险是证券登记结算机构在组织结算过程中所面临的风险 
Ⅱ．根据成因，大致可以将证券结算风险分为信用风险、流动性风险、操作风险、法律风险、结算银行风险等 
Ⅲ．目前，我国采取货银对付机制防范结算的价差风险 
Ⅳ．目前，我国证券登记结算机构可以动用结算参与人的担保资金、结算互保金和其他资金完成资金交收
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
     ◆
  答案： B
  解析：目前，我国采取货银对付机制防范结算的本金风险；采取要求高风险参与人提供交收履约担保等方式，防范结算的价差风险。 


69、下列属于嵌入式衍生工具的是（ ）。 
Ⅰ．公司债券条款中包含的赎回条款 
Ⅱ．公司债券条款中包含的返售条款 
Ⅲ．公司债券条款中包含的转股条款 
Ⅳ．在期货交易所交易的期货合约
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：嵌入式衍生工具是指嵌入非衍生合同(简称主合同)中的衍生金融工具，该衍生工具使主合同的部分或全部现金流量将按照特定利率、金融工具价
  格、汇率、价格或利率指数、信用等级或信用指数，或类似变量的变动而发生调整。例如，公司债券条款中包含的赎回条款、返售条款、转股条款、

  重设条款等等。


70、对证券公司信息报送与披露方面的监管要求包括（ ）。 
Ⅰ．信息公开披露制度
Ⅱ．信息报送制度 
Ⅲ．董事会会议内容公开制度
Ⅳ．年报审计监管
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
     ◆
  答案： C
  解析：对证券公司信息报送与披露方面的监管要求包括：①信息报送制度。②信息公开披露制度，主要为证券公司的基本信息公示和财务信息公开披
  露。③年报审计监管，这是对证券公司进行非现场检查和日常监管的重要手段。 


71、限定性集合资产管理计划的主要投资范围包括（　）。 
Ⅰ．国债 
Ⅱ．债券型证券投资基金 
Ⅲ．股票 
Ⅳ．在证券交易所上市的企业债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
     ◆
  答案： C
  解析：限定性集合资产管理计划的资产应当主要用于投资国债、国家重点建设债券、债券型证券投资基金、在证券交易所上市的企业债券、其他信用
  度高且流动性强的固定收益类金融产品。 
72、证券公司从事资产管理业务应当符合的条件包括（　）。
Ⅰ．净资本不低于2亿元人民币
Ⅱ．具有2年以上证券自营、资产管理或者证券投投资基金管理从业经历的人员不少于5人
Ⅲ．最近1年未受过刑事处罚或者行政处罚
Ⅳ．具有良好的法人治理结构、完备的内部控制制度和风险管理制度，并得到有效的执行
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：具有3年以上证券自营、资产管理或者证券投投资基金管理从业经历的人员不少于5人。


73、下列选项中，属于债券评级程序中前期准备阶段的是（　）。 
Ⅰ．评估客户向评估公司提出信用评级申请，双方签订《信用评级协议书》 
Ⅱ．评估小组应向评估客户发出《评估调查资料清单》，要求评估客户在较短时间内把评估调查所需资料准备齐全 
Ⅲ．根据需要，评估小组还要向主管部门、工商行政部门、银行、税务部门及有关单位进行调查了解进行核实 
Ⅳ．评估公司指派项目评估小组，并制定项目评估方案
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ项属于前期准备阶段；Ⅲ项属于信息收集阶段。 


74、独立衍生工具的特征包括（　）。
Ⅰ．与对市场情况变化有类似反应的其他类型合同相比，要求较多的初始净投资
Ⅱ．其价值随特定利率、金融工具价格、商品价格、汇率、价格指数或其他类似变量的变动而变动，变量为非金融变量的，该变量与
合同的任一方不存在特定关系
Ⅲ．不要求初始净投资，或与对市场情况变化有类似反应的其他类型合同相比，要求很少的初始净投资
Ⅳ．在未来某一日期结算
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：独立衍生工具具有下列特征：①其价值随特定利率、金融工具价格、商品价格、汇率、价格指数、费率指数、信用等级、信用指数或其他类似

 变量的变动而变动，变量为非金融变量的，该变量与合同任一方不存在特定关系。②不要求初始净投资，或与对市场情况变化有类似反应的其他类型
 合同相比，要求很少的初始净投资。③在未来某一日期结算。


75、下列属于证券公司在资产管理业务中存在的管理风险的是（　）。 
Ⅰ．与客户签订资产管理合同不规范、约定不明 
Ⅱ．操作人员违反合同约定买卖证券或划转资金 
Ⅲ．证券公司因管理不善、违规操作而导致管理的客户资产损失 
Ⅳ．证券公司高级管理人员徇私舞弊
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析： Ⅳ项“证券公司高级管理人员徇私舞弊”属于合规风险。其他各项都属于管理风险。 
76、1．下列选项中，属于证券投资基金的技术风险的是（　）。 
Ⅰ．经济因素和政治因素导致的市场价格变化 
Ⅱ．基金投资者大量赎回导致的风险 
Ⅲ．交易网络出现异常导致的风险 
Ⅳ．注册登记系统瘫痪导致的风险
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： D
 解析：Ⅰ项属于市场风险；Ⅱ项属于巨额赎回风险。


77、下列关于股票基本特征的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．股票的有效期与股份公司的存续期间相联系，两者是并存的关系 
Ⅱ．股票的永久性是指股票所载有权利的有效性是始终不变的 
Ⅲ．股票持有者可以通过出售股票而转让其股东身份 
Ⅳ．对于股份公司来说，由于股东不能要求退股，所以通过发行股票募集到的资金，在公司存续期间是一笔稳定的借贷资本
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：股票的永久性是指股票所载有权利的有效性是始终不变的。股票的有效期与股份公司的存续期间相联系，两者是并存的关系。股票代表着股东
 的永久性投资，当然股票持有者可以出售股票而转让其股东身份。对于股份公司来说，由于股东不能要求退股，所以通过发行股票募集到的资金，在
 公司存续期间是一笔稳定的自有资本。 


78、下列各项属于影响债券利率因素的是（　）。
Ⅰ．筹资者的资信
Ⅱ．债券票面金额
Ⅲ．债券期限长短
Ⅳ．借贷资金市场利率水平
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：影响债券利率的因素包括：①借贷资金市场利率水平。②筹资者的资信。③债券期限长短。


79、基金从设立到终止都要支付一定的费用，包括（ ）。 
Ⅰ．基金交易费
Ⅱ．基金管理费
Ⅲ．基金运作费
Ⅳ．基金托管费
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： D
 解析：基金从设立到终止都要支付一定的费用。通常情况下，基金所支付的费用主要包括： ①基金管理费。②基金托管费。③基金交易费。④基金运
 作费。⑤基金销售服务费。 


80、下列关于证券公司办理定向资产管理业务的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．客户委托的资产应交由依法可以从事客户交易结算资金存管业务的商业银行或者中国证监会认可的其他资产托管机构托管
Ⅱ．应当保证客户委托资产与证券公司自有资产独立
Ⅲ．对不同客户的委托应当独立建账，独立核算，分账管理
Ⅳ．证券公司、资产托管机构、第三方存款机构破产或者清算时，客户委托资产属于破产财产或者清算财产
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：证券公司、资产托管机构、第三方存款机构破产或者清算时，客户委托资产不属于破产财产或者清算财产。


81、债券的形式有很多，按券面形态分类，可以分为（　）。
Ⅰ．实物债券
Ⅱ．凭证式债券
Ⅲ．记账式债券
Ⅳ．贴现债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：按债券券面形态的不同，可以将债券分为实物债券、凭证式债券、记账式债券。


82、下列关于上海证券交易所买断式回购交易的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．国债买断式回购的交易主体限于在中国结算公司上海分公司以法人名义开立证券账户的机构投资者 
Ⅱ．所有证券交易所的会员均可参与买断式回购 
Ⅲ．会员公司代理客户参与买断式回购交易，需承担其客户在债券和资金结算方面的交收责任 
Ⅳ．国债买断式回购交易的券种和回购期限由交易所确定并向市场公布
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 
   ◆
 答案： B
 解析：并非所有会员均可参与买断式回购，只有满足一定条件、经过核准的会员公司才可以自营或代理参与买断式回购交易。 


83、根据发行主体的不同，债券可分为（ ）。 
Ⅰ．政府债券
Ⅱ．可转换债券
Ⅲ．金融债券
Ⅳ．公司债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：根据发行主体的不同，债券主要有政府债券、金融债券和公司债券3大类。 


84、我国的金融债券包括（ ）。 
Ⅰ．政策性金融债券
Ⅱ．商业银行债券 
Ⅲ．证券公司债券和债务
Ⅳ．财务公司债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：近年来，我国金融债券市场发展较快，金融债券品种不断增加，主要有以下几种：政策性金融债券、证券公司债券和债务、财务公司债券、商

 业银行债券、保险公司次级债券、金融租赁公司和汽车金融公司的金融债券、资产支持证券等。


85、下列关于证券交易所债券质押式回购报价的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．以每百元资金的年收益率进行报价
Ⅱ．以债券回购交易资金的月收益率进行报价 
Ⅲ．以每百元债券回购价格报价
Ⅳ．季收益率
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：I项应为“以每百元资金的到期年收益率进行报价”。


86、股票发行的定价方式有（　）。
Ⅰ．协商定价方式
Ⅱ．上网竞价方式
Ⅲ．询价方式
Ⅳ．招标定价方式
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：股票发行的定价方式，可以采取协商定价方式，也可以采取询价方式、上网竞价方式等。


87、金融期权中，属于实值期权的有（　）。
Ⅰ．看涨期权的敲定价格低于相关期货合约的当时市场价格
Ⅱ．看涨期权的敲定价格高于相关期货合约的当时市场价格
Ⅲ．看跌期权的敲定价格高于相关期货合约的当时市场价格
Ⅳ．看跌期权的敲定价格低于相关期货合约的当时市场价格
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：实值期权是指具有内在价值的期权。当看涨期权的敲定价格低于相关期货合约的当时市场价格时，该看涨期权具有内涵价值；当看跌期权的敲

 定价格高于相关期货合约的当时市场价格时，该看跌期权具有内涵价值。也就是说，当看涨期权的执行价格远远低于当时的标的物价格时，该期权成

 为极度实值期权；当看跌期权的执行价格远远高于当时的标的物价格时，该期权成为极度实值期权。


88、下列选项中，属于国际证监会公布的证券监管目标的是（ ）。 
Ⅰ．保护投资者
Ⅱ．保证证券市场的公平、效率和透明 
Ⅲ．降低非系统风险
Ⅳ．降低系统性风险
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：国际证监会公布了证券监管的目标包括： ①保护投资者。②保证证券市场的公平、效率和透明。③降低系统性风险。 


89、最低结算备付金限额计算公式中涉及的“上月证券买入金额”，包括（　）。 
Ⅰ．债券回购初始融出资金金额 
Ⅱ．到期购回金额 
Ⅲ．采用净额结算的证券品种的二级市场买入金额 
Ⅳ．买断式回购到期购回金额
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 
   ◆
 答案： D
 解析：上月证券买入金额包括在证券交易所上市交易的A股、基金、ETF、LOF、权证、债券以及未来新增的、采用净额结算的证券品种的二级市场买
 入金额，债券回购初始融出资金金额和到期购回金额，但不包括买断式回购到期购回金额。 


90、根据现行制度规定，连续竞价时，成交价格确定原则包括（　）。 
Ⅰ．买入申报价格高于即时揭示的最低卖出申报价格时，以即时揭示的最低卖出申报价格为成交价 
Ⅱ．卖出申报价格低于即时揭示的最高买入申报价格时，以中间价成交 
Ⅲ．卖出申报价格低于即时揭示的最高买入申报价格时，以即时揭示的最高买人申报价格为成交价 
Ⅳ．最高买入申报与最低卖出申报价格相同，以该价格为成交价
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 
   ◆
 答案： B
 解析：连续竞价时，成交价格的确定原则为： ①最高买入申报与最低卖出申报价位相同，以该价格为成交价；②买入申报价格高于即时揭示的最低卖
 出申报价格时，以即时揭示的最低卖出申报价格为成交价；③卖出申报价格低于即时揭示的最高买入申报价格时，以即时揭示的最高买入申报价格为
 成交价。 


91、下列关于上交所B股分红派息的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．B股现金红利派放的最后交易日为公告刊登日后的第3日 
Ⅱ．B股现金红利派放的权益登记日为公告刊登日后的第3日 
Ⅲ．B股送股，申请材料送交日为公告刊登日5日前 
Ⅳ．B股送股，向证券交易所提交公告申请日为送股公告刊登日1日前
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：B股现金红利派放的权益登记日为公告刊登日后的第6日。 


92、金融衍生工具的基本特征包括（ ）。
Ⅰ．跨期性
Ⅱ．杠杆性
Ⅲ．联动性
Ⅳ．低风险
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：金融衍生工具具有下列4个显著特性：①跨期性。②杠杆性。③联动性。④不确定性或高风险性。


93、下列关于国家股的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．国家股股权原则上不可以转让。
Ⅱ．国家股股权可由国家授权投资的机构持有
Ⅲ．国家股是国有股权的一个组成部分
Ⅳ．国有资产管理部门是国有股权行政管理的专职机构
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：国家股股权可以转让，但转让应符合国家的有关规定。


94、下列关于交收违约处理的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．对于资金交收违约，中国结算公司沪、深分公司将暂不向该结算参与人交付其应收的证券，同时按规则计收违约金
Ⅱ．对于证券交收违约，中国结算公司沪、深分公司将暂不向该结算参与人交付其应收的资金，同时按规则计收违约金
Ⅲ．如果违约结算参与人在规定期限内未能弥补证券交收违约，中国结算公司沪、深分公司将利用暂不交付的款项补购证券
Ⅳ．A股、B股、基金等品种由于实行前端监控，一般不存在证券交收违约的处理
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：A股、基金、债券等品种由于实行前端控制，一般不存在证券交易违约处理的可能，深圳B股则由于未实行前端控制，存在证券交收违约处理的
 可能。


95、下列关于金融现货交易与金融期货交易的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．金融期货交易中，交易者需要在成交时拥有或借入全部资金或基础金融工具
Ⅱ．金融现货交易一般要求在成交后的几个交易日内完成资金与金融工具的全额结算
Ⅲ．成熟市场中，金融现货交易通常允许进行保证金买入或卖空
Ⅳ．在金融期货交易中，绝大多数的期货合约是通过做相反交易实现对冲而平仓的
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：Ⅰ项，期货交易实行保证金交易和逐日盯市制度，交易者并不需要在成交时拥有或借入全部资金或基础金融工具。


96、下列各项中，不属于证券经纪商权利的有（ ）。 
Ⅰ．向客户讲解有关业务规则和合同内容
Ⅱ．按规定收取服务费用 
Ⅲ．忠实办理受托业务
Ⅳ．不接受全权委托
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：Ⅱ项“按规定收取服务费用”是证券经纪商的权利之一，其他三项为证券经纪商须承担的义务。


97、我国企业债券经历的阶段包括（　）。
Ⅰ．萌芽期
Ⅱ．发展期
Ⅲ．整顿期
Ⅳ．再度发展期
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：我国企业债券的发展大致经历了4个阶段：①萌芽期。1984～1986年是我国企业债券发行的萌芽期。②发展期。1987～1992年是我国企业债券发
 行的第一个高潮期。③整顿期。1993～1995年是我国企业债券发行的整顿期。④再度发展期。从1996年起，我国企业债券的发行进入了再度发展期。


98、股权分置是指A股市场上的上市公司股份按能否在证券交易所上市交易，被区分为（ ）。 
Ⅰ．流通股
Ⅱ．非流通股
Ⅲ．普通股
Ⅳ．优先股
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ 
   ◆
 答案： A
 解析：股权分置是指A股市场上的上市公司股份按能否在证券交易所上市交易，被区分为非流通股和流通股，这是我国经济体制转轨过程中形成的特殊
 问题。 


99、按照我国《企业会计准则》和中国证监会相关规定，下列关于基金资产估值基本原则的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．对存在活跃市场的投资品种，如估值日有市价的，应采用市价确定公允价值 
Ⅱ．对不存在活跃市场的投资品种，应采用市场参与者普遍认同且被以往市场实际交易价格验证具有可靠性的估值技术确定公允价值 
Ⅲ．估值日无市价的，但最近交易日后经济环境未发生重大变化，应采用最近交易市价确定公允价值 
Ⅳ．有充足理由表明按以上估值原则仍不能客观反映相关投资品种的公允价值的，基金管理公司应根据具体情况与持有人进行商
定，按最能恰当公允价值的价格估值
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：有充足理由表明按以上估值原则仍不能客观反映相关投资品种的公允价值的，基金管理公司应根据具体情况与托管银行而不是持有人进行商
 定，按最能恰当反映公允价值的价格估值。 


100、下列关于代办股份转让业务的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．股份转让公司应当而且只能委托1家证券公司作为其主券商办理股份转让
Ⅱ．由证券交易所为股份转让公司指定临时代办机构的，临时代办机构应在被指定之日起30个工作日内，开始为办理股份转让服务
Ⅲ．中国证券业协会依法对代办股份转让服务进行监督管理
Ⅳ．代办转让的股份仅限于股份转让公司在原交易场所挂牌交易的流通股份
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：由证券交易所为股份转让公司指定临时代办机构的，临时代办机构应在被指定之日起45个工作日内，开始为办理代办股份转让服务。


                                                    考证就上233网校APP
                                                    免费题库，复习资料包，
                                                    扫码下载即可获得
