                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


                2017年证券从业资格考试《金融市场基础知识》真题汇编卷(三)

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、选择题(共50题，每小题1分，共50分)以下备选项中只有一项符合题目要
求，不选、错选均不得分。

1、证券公司设立限定性集合资产管理计划的净资本限额为（　）。
A 、 1亿元
B 、 2亿元
C 、 3亿元
D 、 5亿元 
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司从事资产管理业务，应当获得证券监管部门批准的业务资格；公司净资本不低于2亿元，且各项风险控制指标符合有关监管规定，设立
 限定性集合资产管理计划的净资本限额为3亿元，设立非限定性集合资产管理计划的净资本限额为5亿元。 


2、在上海证券交易所采用竞价交易方式的开盘集合竞价时间为每个交易日的（　）。
A 、 9：00～9：30
B 、 9：15～9：25
C 、 9：25～9：30
D 、 9：10～9：25 
   ◆
 答案： B
 解析：上海证券交易所规定，采用竞价交易方式的，每个交易日的9：15～9：25为开盘集合竞价时间。 


3、中国城镇职工养老保险基金规定个人和企业分别按照职工本人上年工资总额的8％和（　）缴纳保险费。
A 、 10％
B 、 15％
C 、 20％
D 、 25％
   ◆
 答案： C
 解析：目前，中国城镇职工养老保险基金实行社会统筹与个人账户相结合的制度，个人和企业分别按职工本人上年工资总额的8％和20％缴纳保险费。


4、根据规定，（　）以上的基金资产投资于债券的，为债券基金。
A 、 80％
B 、 70％
C 、 60％
D 、 50％ 
   ◆
 答案： A
 解析：在我国，根据《证券投资基金运作管理办法》的规定，80％以上的基金资产投资于债券的，为债券基金。 


5、下列关于政府机构的说法中，错误的是（　）。
A 、 政府机构参与证券投资的目的主要是调剂资金余缺和进行宏观调控
B 、 我国国有资产管理部门通过国家控股、参股来支配更多社会资源
C 、 中央银行通过买卖政府债券或金融债券，影响货币供应量，进行宏观调控
D 、 政府可成立专门机构参与证券市场交易，减少理性的市场震荡
     ◆
  答案： D
  解析：从各国的具体实践看，由于维护金融稳定的需要，政府可成立或指定专门机构参与证券市场交易，减少非理性的市场震荡。


6、股票价格指数期货实行（　）结算。
A 、 现金
B 、 实物
C 、 对冲
D 、 股票 
     ◆
  答案： A
  解析：股票价格指数期货的交易单位等于基础指数的数值与交易所规定的每点价值之乘积，采用现金结算。 


7、下列关于股票基金的说法中，正确的是（　）。
A 、 股票基金是指以上市股票为唯一投资对象的证券投资基金
B 、 股票基金的投资目标侧重于追求资本利得和短期资本增值
C 、 按基金投资的标的划分，可将股票基金划分为一般股票基金和专门化股票基金
D 、 基金管理人拟定投资组合，将资金投放到一个或几个国家甚至全球的股票市场，以达到分散投资、降低风险的目的 
     ◆
  答案： D
  解析：股票基金是指以上市股票为主要投资对象的证券投资基金，而不是以上市股票为唯一投资对象，选项A错误。股票基金的投资目标侧重于追求资
  本利得和长期资本增值，选项B错误。按基金投资的分散化程度划分，可将股票基金划分为一般股票基金和专门化股票基金，选项C错误。选项D表述
  正确。 


8、我国国有资产管理部门或其授权部门持有（　），履行国有资产的保值增值和通过国家控股、参股来支配更多社会资源的职责。
A 、 国有股
B 、 法人股
C 、 限售股
D 、 流通股
     ◆
  答案： A
  解析：我国国有资产管理部门或其授权部门持有国有股，履行国有资产的保值增值和通过国家控股、参股来支配更多社会资源的职责。


9、下列关于债券票面要素的说法中，正确的是（　）。
A 、 为了弥补自己临时性资金周转短缺，债务人可以发行中长期债券
B 、 当未来市场利率趋于下降时，应选择发行期限较长的债券
C 、 一般来说，期限较长的债券，流动性差，风险相对较大，票面利率应该定得高一些
D 、 流通市场发达，债券容易变现，长期债券不能被投资者接受 
     ◆
  答案： C
  解析：发行人在确定债券期限时，要考虑多种因素的影响，主要有： ①资金使用方向；②市场利率变化；③债券变现能力。债券票面利率与债券的期
  限有关：一般来说，期限较长的债券，流动性差，风险相对较大，票面利率应该定得高一些；而期限较短的债券，流动性强，风险相对较小，票面利

  率就可以定得低一些。不过，债券票面利率与期限的关系较复杂，它们还受其他因素的影响，所以有时也能见到短期债券票面利率高而长期债券票面
  利率低的现象。 


10、ETF结合了（　）的运作特点。
A 、 契约型基金与公司型基金
B 、 封闭式基金与开放式基金
C 、 股票基金与货币基金
D 、 成长型基金与收入型基金 
     ◆
  答案： B
  解析：ETF结合了封闭式基金与开放式基金的运作特点，一方面可以像封闭式基金一样在交易所二级市场进行买卖，另一方面又可以像开放式基金一样
  申购、赎回。 


11、从事证券或者期货投资咨询业务的机构，需有（　）名以上取得证券、期货投资咨询从业资格的专职人员。
A 、 2
B 、 3
C 、 4
D 、 5
     ◆
  答案： D
  解析：从事证券或者期货投资咨询业务的机构，需有5名以上取得证券、期货投资咨询从业资格的专职人员。


12、相关股东会议投票表决公司股权分置改革方案，须经参加表决的股东所持表决权的（　）以上通过，并经参加表决的流通股股东
所持表决权的（　）以上通过。
A 、 1／2；1／2
B 、 1／2；2／3
C 、 2／3；2／3
D 、 2／3；1／2 
     ◆
  答案： C
  解析：相关股东会议投票表决改革方案，须经参加表决的股东所持表决权的2／3以上通过，并经参加表决的流通股股东所持表决权的2／3以上通过。
  改革方案获得相关股东会议表决通过，公司股票复牌后，市场称这类股票为G股。 


13、下列属于证券从业人员禁止性行为的是（　）。
A 、 接受投资人和客户的委托，提供证券投资咨询服务
B 、 以获取投机利益为目的，利用职务之便从事证券买卖活动
C 、 接受客户委托，按规定的标准收取各项费用
D 、 举办有关证券投资咨询服务的讲座、报告会、分析会
     ◆
  答案： B
  解析：证券从业人员禁止性行为包括：①不得以获取投机利益为目的，利用职务之便从事证券买卖活动；②不得向客户提供证券价格上涨或下跌的肯
  定性意见；③不得与发行公司或相关人员之间有获取不当利益的约定；④不得劝诱客户参与证券交易；⑤不得接受分享利益的委托；⑥不得向客户保

  证收益；⑦不得接受客户对买卖证券的种类、数量、价格及买进或卖出的全权委托；⑧不得为达到排除竞争的目的，不正当地运用自己在交易中的优
  越地位限制某一客户的业务活动。


14、向客户出借资金供其买入上市证券或者出借上市证券供其卖出，并收取担保物的经营活动属于（　）。
A 、 证券承销与保荐业务
B 、 证券经纪业务
C 、 融资融券业务
D 、 证券自营业务 
     ◆
  答案： C
  解析：融资融券业务是指向客户出借资金供其买入上市证券或者出借上市证券供其卖出，并收取担保物的经营活动。 


15、在西方货币政策传导机制理论中，用P→W→C→Y，表示财富传导机制的传导过程中，其中的C表示的是（　）。
A 、 股票价格
B 、 货币价格
C 、 财富
D 、 消费
     ◆
  答案： D
  解析：消费的英文是Consume，C表示消费。
16、下列关于证券承销与保荐业务的说法中，错误的是（　）。
A 、 证券承销是指证券公司代理证券发行人发行证券的行为
B 、 证券公司履行保荐职责，应按规定注册登记为保荐机构
C 、 证券发行人负责证券发行的主承销工作
D 、 保荐机构负有对发行人进行尽职调查的义务
     ◆
  答案： C
  解析：保荐机构负责证券发行的主承销工作，负有对发行人进行尽职调查的义务。


17、国债销售的价格一般不应（　）承销商与发行人的结算价格。
A 、 高于
B 、 低于
C 、 等于
D 、 远低于
     ◆
  答案： B
  解析：国债销售的价格一般不应低于承销商与发行人的结算价格。


18、公开招标方式是通过投标人的直接竞价来确定发行价格(或利率)水平，发行人将投标人的标价自高价向低价排列，或自低利率排
到高利率，发行人从（　）选起，直至达到需要发行的数额为止。
A 、 高价或高利率
B 、 低价或低利率
C 、 高价或低利率
D 、 低价或高利率
     ◆
  答案： C
  解析：公开招标方式是通过投标人的直接竞价来确定发行价格(或利率)水平，发行人将投标人的标价自高价向低价排列，或自低利率排到高利率，发行
  人从高价(或低利率)选起，直到达到需要发行的数额为止。


19、根据现行证券交易规则，连续竞价时，成交价格确定原则包括（　）。
A 、 卖出申报价格低于即时揭示的最高买入申报价格时，以中间价成交
B 、 买入申报价格高于即时揭示的最低卖出申报价格时，以中间价成交
C 、 最高买入申报与最低卖出申报价位相同，以该价格为成交价
D 、 次高买入申报与最低卖出申报价位相同，不成交
     ◆
  答案： C
  解析：连续竞价时，成交价格的确定原则为：①最高买入申报与最低卖出申报价位相同，以该价格为成交价。②买入申报价格高于即时揭示的最低卖
  出申报价格时，以即时揭示的最低卖出申报价格为成交价。③卖出申报价格低于即时揭示的最高买入申报价格时，以即时揭示的最高买入申报价格为

  成交价。


20、基金管理公司的主要股东的注册资本不低于（　）亿元人民币。
A 、 3
B 、 4
C 、 5
D 、 6 
     ◆
  答案： A
  解析：我国对基金管理公司实行市场准入管理，《证券投资基金法》规定： “设立基金管理公司，应当具备下列条件，并经国务院证券监督管理机构批
  准：①有符合本法和《中华人民共和国公司法》规定的章程；②注册资本不低于1亿元人民币，且必须为实缴货币资本；③主要股东具有从事证券经
  营、证券投资咨询、信托资产管理或者其他金融资产管理的较好的经营业绩和良好的社会信誉，最近3年没有违法记录，注册资本不低于3亿元人民
  币。” 
21、我国的（　）通过各银行储蓄网点和财政部门国债服务部面向社会发行，券面上不印制票面金额，而是根据认购者的认购额填写
实际的缴款金额，是一种国家储蓄债。
A 、 凭证式国债
B 、 记账式国债
C 、 赤字国债
D 、 非流通国债 
   ◆
 答案： A
 解析：我国的凭证式国债通过各银行储蓄网点和财政部门国债服务部面向社会发行，券面上不印制票面金额，而是根据认购者的认购额填写实际的缴
 款金额，是一种国家储蓄债，可记名、挂失，以凭证式国债收款凭证记录债权，不能上市流通，从购买之日起计息。 


22、沪深300指数计算采用（　）加权方法。
A 、 普通
B 、 综合
C 、 派许
D 、 平均 
   ◆
 答案： C
 解析：沪深300指数计算采用派许加权方法，按照样本股的调整股本为权数加权计算。 


23、中央银行在证券市场上买卖有价证券是在开展它的（　）业务。
A 、 公开市场操作
B 、 投融资
C 、 政策性
D 、 保值 
   ◆
 答案： A
 解析：中央银行以公开市场操作为政策手段，通过买卖政府债券或金融债券，影响货币供应量进行宏观调控。 


24、我国中小企业板块市场设立在（　），创业板市场设立在（　）。
A 、 上海证券交易所；深圳证券交易所
B 、 深圳证券交易所；上海证券交易所
C 、 深圳证券交易所；深圳证券交易所
D 、 上海证券交易所；上海证券交易所
   ◆
 答案： C
 解析：我国中小企业板块市场和创业板市场都设立在深圳证券交易所。


25、我国《证券投资基金法》规定，基金托管人由依法设立并取得基金托管资格的（　）担任。
A 、 实力雄厚的证券公司
B 、 信托投资公司
C 、 商业银行
D 、 保险公司 
   ◆
 答案： C
 解析：我国《证券投资基金法》规定，基金托管人由依法设立并取得基金托管资格的商业银行担任。 


26、远期外汇合约属于（　）。
A 、 股权类产品的衍生工具
B 、 货币衍生工具
C 、 利率衍生工具
D 、 信用衍生工具
     ◆
  答案： B
  解析：货币衍生工具是指以各种货币作为基础工具的金融衍生工具，主要包括远期外汇合约、货币期货、货币期权、货币互换以及上述合约的混合交
  易合约。


27、（　）是指地方政府为缓解资金紧张或解决临时经费不足而发行的债券，不与特定项目相联系。
A 、 专项债券
B 、 收入债券
C 、 一般责任债券
D 、 政府支持机构债券 
     ◆
  答案： C
  解析：一般责任债券(普通债券)是指地方政府为缓解资金紧张或解决临时经费不足而发行的债券，不与特定项目相联系，其还本付息得到发行政府信誉
  和税收的支持，发行一般必须经当地议会表决或全体公民表决同意。 


28、在我国，企业债券的发行采取（　）。
A 、 核准制或审批制
B 、 审批制或注册制
C 、 发审委制度
D 、 保荐制度
     ◆
  答案： B
  解析：在我国，企业债券的发行采取审批制或注册制；公司债券的发行采取核准制，引进发审委制度和保荐制度。


29、上海证券交易所规定，A股、债券交易和债券买断式回购交易的申报价格最小变动单位为（　）元。
A 、 0．001
B 、 0．005
C 、 0．01
D 、 0．1 
     ◆
  答案： C
  解析：上海证券交易所规定，A股、债券交易和债券买断式回购交易的申报价格最小变动单位为0．01元人民币。 


30、在调查操纵证券市场、内幕交易等重大证券违法行为时，经国务院证券监督管理机构主要负责人批准，可以限制被调查事件当事
人的证券买卖，但限制的期限不得超过（　）个交易日。
A 、 10
B 、 15
C 、 20
D 、 30 
     ◆
  答案： B
  解析：在调查操纵证券市场、内幕交易等重大证券违法行为时，经国务院证券监督管理机构主要负责人批准，可以限制被调查事件当事人的证券买
  卖，但限制的期限不得超过15个交易日；案情复杂的，可以延长15个交易日。 


31、可在期权到期日或到期日之前的任何一个营业日执行的金融期权是（　）。
A 、 欧式期权
B 、 美式期权
C 、 修正的美式期权
D 、 大西洋期权 
     ◆
  答案： B
  解析：美式期权可在期权到期日或到期日之前的任何一个营业日执行。 
32、（　）衍生品是名义金额最大的衍生品。
A 、 利率
B 、 股票
C 、 实物
D 、 外汇 
     ◆
  答案： A
  解析：利率衍生品无论在场内还是场外，均是名义金额最大的衍生品种类，其中，场外交易的利率互换占所有衍生品名义金额的半数以上，是最大的
  单个衍生品种类。 


33、股票是投入股份公司资本份额的证券化，属于（　）。
A 、 资本证券
B 、 虚拟证券
C 、 证权证券
D 、 实物证券 
     ◆
  答案： A
  解析：发行股票是股份公司筹措自有资本的手段。因此，股票是投入股份公司资本份额的证券化，属于资本证券。 


34、上市公司股权分置改革是通过非流通股和流通股之间利益（　），消除A股市场股份转让制度性差异的过程，是为非流通股可上
市交易作出的制度安排。
A 、 平衡协商机制
B 、 均分机制
C 、 行政指令机制
D 、 固定对价机制
     ◆
  答案： A
  解析：上市公司股权分置改革是通过非流通股股东和流通股股东之间的利益平衡协商机制，消除A股市场股份转让制度性差异的过程，是为非流通股可
  上市交易作出的制度安排。


35、企业债券筹集的资金可用于（　）。
A 、 房地产买卖
B 、 本企业的生产经营
C 、 股票买卖
D 、 弥补亏损 
     ◆
  答案： B
  解析：根据《国家发展改革委关于推进企业债券市场发展、简化发行核准程序有关事项的通知》，企业债券筹集的资金可用于本企业的生产经营，包
  括固定资产投资项目、收购产权(股权)、调整债务结构和补充营运资金。 


36、国际开发机构申请在中国境内发行人民币债券应经两家及以上评级公司评级，其中至少应有一家在中国境内注册且具备人民币债
券评级能力的评级公司评级，人民币债券信用级别为(或相当于)AA级以上，已为中国境内项目或企业提供的贷款和股本资金在（　）
以上。
A 、 3亿美元
B 、 5亿美元
C 、 8亿美元
D 、 10亿美元 
     ◆
  答案： D
  解析：国际开发机构申请在中国境内发行人民币债券应具备以下条件： ①财务稳健，资信良好，经在中国境内注册且具备人民币债券评级能力的评级
  公司评级，人民币债券信用级别为AA级以上；②已为中国境内项目或企业提供的贷款和股本资金在10亿美元以上；③所募集资金用于向中国境内的建
  设项目提供中长期固定资产贷款或提供股本资金，投资项目符合中国国家产业政策、利用外资政策和固定资产投资管理规定。主权外债项目应列入相
  关国外贷款规划。 


37、除一般规定的条件以外，公开发行可转换债券还必须满足最近3个会计年度加权平均净资产收益率平均不低于（　）的条件。
A 、 6％
B 、 5％
C 、 4％
D 、 3％ 
     ◆
  答案： A
  解析：除一般规定的条件以外，公开发行可转换债券还必须满足以下条件： ①最近3个会计年度加权平均净资产收益率平均不低于6％，扣除非经常性
  损益后的净利润与扣除前的净利润相比以低者为计算依据；②本次发行后累计公司债券余额不超过最近1期末净资产额的40％；③最近3个会计年度实
  现的年均可分配利润不少于公司债券1年的利息。 


38、投资者在证券交易所买卖证券，是通过委托（　）来进行的。
A 、 上海证券交易所或深圳证券交易所
B 、 中国证券业协会
C 、 中国金融结算公司上海分公司或深圳分公司
D 、 证券经纪商
     ◆
  答案： D
  解析：在证券交易所市场，投资者买卖证券是不能直接进入交易所办理的，而必须通过证券交易所的会员来进行。换而言之，投资者需要通过经纪商
  的代理才能在证券交易所买卖证券。


39、取得证券执业证书的人员，连续（　）年不在证券经营机构从业的，由证券业协会注销其执业证书。
A 、 2
B 、 4
C 、 3
D 、 5
     ◆
  答案： C
  解析：取得证券执业证书的人员，连续3年不在证券经营机构从业的，由中国证券业协会注销其执业证书。


40、2005年8月25日，由上海证券交易所和深圳证券交易所共同出资发起设立的专业从事证券指数及指数衍生产品开发服务的公司是
（　）。
A 、 恒指服务公司
B 、 中证指数有限公司
C 、 中央国债登记结算有限责任公司
D 、 三元证券投资顾问有限公司
     ◆
  答案： B
  解析：中证指数有限公司成立于2005年8月25日，是由上海证券交易所和深圳证券交易所共同出资发起设立的一家专业从事证券指数及指数衍生产品开
  发服务的公司。


41、证券投资基金当事人中，基金运营的核心是（　）。
A 、 基金管理人
B 、 基金持有人
C 、 基金托管人
D 、 基金投资者
     ◆
  答案： A
  解析：基金管理人是基金的组织者和管理者，负责基金资产的经营，是基金运营的核心。
42、（　）是基金管理公司最核心的一项业务。
A 、 证券投资基金业务
B 、 受托资产管理业务
C 、 企业年金管理
D 、 投资咨询服务 
     ◆
  答案： A
  解析：证券投资基金业务是基金管理公司最核心的一项业务，主要包括基金募集与销售、基金的投资管理和基金营运服务。 


43、中国证监会可以要求证券交易所之间建立以（　）监管为目的的信息交换制度和联合监管制度。
A 、 政府
B 、 自主
C 、 市场
D 、 独立 
     ◆
  答案： C
  解析：中国证监会可以要求证券交易所之间建立以市场监管为目的的信息交换制度和联合监管制度，共同监管跨市场的不正当交易行为，控制市场风
  险。 


44、（　）对商业银行申请发行小微企业贷款专项金融债进行审批。
A 、 银监会
B 、 中央人民银行
C 、 证监会
D 、 保监会
     ◆
  答案： A
  解析：银监会对商业银行申请发行小型微型企业贷款专项金融债进行审批。各级监管机构应严格监管发债募集资金的流向，确保资金全部用于发放小

  型微型企业贷款。


45、公司盈利首先应（　）。
A 、 缴纳税金
B 、 支付优先股股息
C 、 支付债权人的本金和利息
D 、 分配普通股红利 
     ◆
  答案： C
  解析：各国公司法都规定，公司盈利首先应支付债权人的本金和利息，缴纳税金；其次是支付优先股股息；最后才分配普通股红利。 


46、证券公司借入期限在（ ）年以下(含此年)的次级债务为短期次级债务。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 5 
     ◆
  答案： B
  解析：这里所称次级债务，是指证券公司经批准向股东或其他符合条件的机构投资者定向借入的，清偿顺序在普通债务之后，先于证券公司股权资本
  的债务。次级债务分为长期次级债务和短期次级债务。证券公司借入期限在2年以上(含2年)的次级债务为长期次级债务，长期次级债务应当为定期债
  务；借入期限在3个月以上(含3个月)2年以下(不含2年)的次级债务为短期次级债务，短期次级债务不计入净资本，仅可在公司开展有关特定业务时按规
  定和要求扣减风险资本准备。


47、股票型基金的托管费率要（　）债券型基金和货币市场基金的托管费率。
A 、 高于
B 、 低于
C 、 等于
D 、 可能高于也可能低于
     ◆
  答案： A
  解析：股票型基金的托管费率要高于债券型基金及货币市场基金的托管费率。


48、发行金融债券的承销人应为金融机构，并且注册资本不低于（　）亿元人民币。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 5
     ◆
  答案： B
  解析：发行金融债券时，发行人应组建承销团，可采用协议承销、招标承销等方式。以招标承销方式发行金融债券的，发行人应与承销团成员签订承
  销主协议。以协议承销方式发行金融债券的，发行人应聘请主承销商。承销人应为金融机构，并须具备下列条件： ①注册资本不低于2亿元人民币；②
  具有较强的债券分销能力；③具有合格的从事债券市场业务的专业人员和债券分销渠道；④最近2年内没有重大违法、违规行为；⑤中国人民银行要求
  的其他条件。


49、对于持有和买卖上海证券交易所上市证券的投资者，未办理指定交易的投资者的证券暂由（　）托管，其红利、股息、债息、债
券兑付款在办理指定交易后可领取。
A 、 中国证券登记结算有限责任公司
B 、 中国证券登记结算有限责任公司上海分公司
C 、 交易参与人
D 、 证券公司 
     ◆
  答案： B
  解析：对于持有和买卖上海证券交易所上市证券的投资者，办理的指定交易一经确认，其与指定交易证券公司(指定的交易参与人)的托管关系即建立，
  即投资者持有的上海市场证券将由其指定的证券公司负责托管，投资者需要通过其托管证券公司领取相应的红利、股息、债息、债券兑付款等。未办
  理指定交易的投资者的证券暂由中国证券登记结算有限责任公司上海分公司托管，其红利、股息、债息、债券兑付款在办理指定交易后可领取。 


50、企业集团财务公司发行金融债券后资本充足率不低于（　）。
A 、 4％
B 、 5％
C 、 8％
D 、 10％
     ◆
  答案： D
  解析：企业集团财务公司已发行、尚未兑付的金融债券总额不得超过其净资产总额的100％，发行金融债券后，资本充足率不低于10％。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每小题1分，共50分)以下备选项中只有一项
最符合题目要求。不选。错选均不得分。

51、间接融资的特点包括（　）。 
Ⅰ．间接性
Ⅱ．相对的集中性 
Ⅲ．全部具有可逆性
Ⅳ．信誉的差异性较大
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
     ◆
  答案： A
 解析：间接融资的特点包括间接性、相对的集中性、信誉的差异性较小、全部具有可逆性、融资的主动权掌握在金融中介手中。 


52、下列各项费用中，属于投资者在委托买卖证券时应缴纳的交易费用是（　）。
Ⅰ．佣金
Ⅱ．印花税
Ⅲ．过户费
Ⅳ．管理费
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：委托买卖不需要交纳管理费。


53、客户申请开展融资融券业务时，向证券公司营业部提交的相关材料中包括（　）。 
Ⅰ．已在营业部开立的客户证券账户 
Ⅱ．客户具有支配权的资产证明 
Ⅲ．融资专用资金账户 
Ⅳ．已在营业部开立的普通资金账户
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：客户申请时应向证券公司营业部提交证券公司规定的相关材料，一般包括：融资融券业务申请表、有效身份证明文件、已在营业部开立的普通
 资金账户和证券账户、融资融券担保品证明、客户具有支配权的资产证明、住址证明等客户征信所需的相关材料。 


54、我国《上市公司证券发行管理办法》规定，上市公司增资的方式包括（　）。 
Ⅰ．向原股东配售股份 
Ⅱ．向特定对象公开募集股份 
Ⅲ．发行可转换公司债券 
Ⅳ．非公开发行股票
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：我国《上市公司证券发行管理办法》规定，上市公司增资的方式有：向原股东配售股份、向不特定对象公开募集股份、发行可转换公司债券、
 非公开发行股票。 


55、金融现货交易和金融期货交易的区别包括（　）。 
Ⅰ．金融现货交易的对象是某一具体形态的金融工具；而金融期货交易的对象是金融期货合约 
Ⅱ．金融现货交易的首要目的是筹资或投资；金融期货交易是一种风险管理工具，风险厌恶者可以利用它进行套期保值、规避风险，
喜好风险者则利用它承担更大的风险 
Ⅲ．金融现货的交易价格时实时的成交价；而金融期货交易价格是对金融现货未来价格的预期 
Ⅳ．金融现货交易和金融期货交易在交易方式上不同，但在结算方式上是相似的
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ 
     ◆
  答案： A
  解析：金融现货交易和金融期货交易的区别表现在以下几个方面： ①交易对象不同。金融现货交易的对象是某一具体形态的金融工具，而金融期货交
  易的对象是金融期货合约。②交易目的不同。金融现货交易的首要目的是筹资或投资，即为生产和经营筹集必要的资金，或为暂时闲置的货币资金寻
  找生息获利的投资机会。金融期货交易与金融现货交易不同，它不能创造价值，不是投资工具，是一种风险管理工具。③交易价格的含义不同。金融

  现货的交易价格是实时的成交价，金融期货的交易价格是对金融现货未来价格的预期。④交易方式不同。金融工具现货交易一般要求在成交后的几个

  交易日内完成资金与金融工具的全额结算。期货交易则实行保证金交易和逐日盯市制度，交易者并不需要在成交时拥有或借入全部资金或基础金融工
  具。⑤结算方式不同。金融现货交易通常以基础金融工具与货币的转手而结束交易活动。而在金融期货交易中，仅有极少数的合约到期进行交割交
  收，绝大多数的期货合约是通过做相反交易实现对冲而平仓的。 


56、鉴于传统风险管理存在的缺陷，现代风险管理强调采用以VaR为核心，其主要优势有（　）。
Ⅰ．VaR计算简便
Ⅱ．VaR考虑了不同组合的风险分散效应
Ⅲ．VaR限额是动态的
Ⅳ．VaR限额结合了杠杆效应和头寸规模效应
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：鉴于传统风险管理存在的缺陷，现代风险管理强调采用以VaR为核心，辅之敏感性和压力测试等形成不同类型的风险限额组合。其主要有以下优
  势：①VaR限额是动态的，其可以捕捉到市场环境和不同业务部门组合成分的变化，还可以提供当前组合和市场风险因子波动特性方面的信息。②VaR
  限额易于在不同的组织层级以上进行交流，管理层可以很好地了解任何特定的头寸可能发生多大的潜在损失。③VaR限额结合了杠杆效应和投资规模效
  应。④VaR允许人们汇总和分解不同市场和不同工具的风险，从而能够使人们深入了解不同市场和不同工具的风险，从而能够使人们深入了解到整个企
  业的风险状况和风险源。⑤VaR考虑了不同组合的风险分散效应。⑥VaR限额可以在组织的不同层次上进行确定，从而可以对整个公司和不同业务部门
  的风险进行管理。


57、下列关于证券账户的说法中，错误的是（　）。 
Ⅰ．人民币普通股票账户简称B股账户 
Ⅱ．B股账户是我国目前用途最广、数量最多的一种通用型证券账户 
Ⅲ．证券账户按交易场所划分为上海证券账户和深圳证券账户 
Ⅳ．基金账户只能用来买基金
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ 
     ◆
  答案： C
  解析：人民币普通股票账户简称A股账户；A股账户是我国目前用途最广、数量最多的一种通用型证券账户；基金账户除用于买卖上市基金外，还可购
  买上市国债等债券。 


58、国际金融市场惯用的参考利率中，除国债利率外，还包括（　）。
Ⅰ．伦敦银行间同业拆放利率
Ⅱ．香港银行间同业拆放利率
Ⅲ．欧洲美元定期存款单利率
Ⅳ．联邦基金利率
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：题干中四项都是国际金融市场惯用的参考利率。
59、按照规定，下列关于可转换公司债券转股的说法中，错误的是（　）。 
Ⅰ．即日买进的可转债当日可申请转股 
Ⅱ．可转债的转股申报优于买卖申报 
Ⅲ．可转债持有人申请“债转股”时，须一次将账户内的可转换债券全部转换成发行公司的股票 
Ⅳ．可转债“债转股”的申报方向为买入，单位为手，1手为l00元面额
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：可转债的买卖申报优于转股申报；可转债持有人申请 “债转股”时，可全部或部分申请转换成发行公司的股票；可转债“债转股”的申报方向为卖
 出，单位为手，1手为1000元面额。 


60、下列关于特殊类型基金的说法中，正确的有（　）。
Ⅰ．QDII基金是指在一国境内设立，经该国有关部门批准从事境外证券市场的股票、债券等有价证券投资的基金
Ⅱ．分级基金又被称为“结构型基金”“可分离交易基金”
Ⅲ．ETF最大的特点是实物申购、赎回机制
Ⅳ．LOF会出现封闭式基金大幅度折价交易的现象
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：LOF所具有的可以在场内外申购、赎回，以及场内外转托管的制度安排，使LOF不会出现封闭式基金大幅度折价交易的现象，故Ⅳ项说法错
 误。


61、短期国库券的特点包括（　）。
Ⅰ．违约风险极小
Ⅱ．流动性强
Ⅲ．违约风险大
Ⅳ．流动性弱
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅲ
   ◆
 答案： A
 解析：因为有政府信用作担保，短期国库券几乎没有违约风险；同时因为期限短，有活跃的二级市场可供交易，短期国库券流动性很强。


62、长期资本流动的主要方式包括（　）。
Ⅰ．国际直接投资
Ⅱ．银行资金调拨
Ⅲ．国际证券投资
Ⅳ．国际贷款
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：长期资本流动是指使用期限在1年以上或未规定使用期限的资本流动，它包括国际直接投资、国际证券投资和国际贷款3种主要方式。
63、下列选项中，属于证券公司可以授权其分公司经营的业务有（　）。 
Ⅰ．管理证券公司一定区域内的证券营业部 
Ⅱ．作为证券公司专门的证券自营业务机构经营证券自营业务 
Ⅲ．作为证券公司专门的证券资产管理业务机构经营证券资产管理业务 
Ⅳ．作为证券公司专门的承销与保荐机构，经营证券公司全部的证券承销与保荐业务
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：根据我国《证券公司分公司监管规定(试行)》规定，证券公司可以授权其分公司经营下列业务： ①管理证券公司一定区域内的证券营业部。②
 经营证券公司一定区域内的证券承销与保荐业务。③作为证券公司专门的证券自营业务机构经营证券自营业务。④作为证券公司专门的证券资产管理
 业务机构经营证券资产管理业务。⑤中国证监会批准的证券公司其他业务。 


64、交易型开放式指数基金的特征包括（　）。
Ⅰ．被动投资的指数型基金
Ⅱ．独特的实物申购、赎回机制
Ⅲ．独特的现金申购、赎回机制
Ⅳ．实行一级市场与二级市场并存的交易制度
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：交易型开放式指数基金(ETF)是以某一选定的指数所包含的成分证券为投资对象，依据构成指数的证券种类和比例，采用完全复制或抽样复制的
 方法进行被动投资的指数型基金。ETF最大的特点是实物申购、赎回机制。ETF实行一级市场和二级市场并存的交易制度。


65、下列项目中，属于资产管理业务的是（　）。 
Ⅰ．单一资产管理
Ⅱ．专项资产管理 
Ⅲ．定向资产管理
Ⅳ．集合资产管理
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：证券公司资产管理业务包括集合资产管理、定向资产管理和专项资产管理。 


66、下列关于债券与股票的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．债券和股票都属于有价证券 
Ⅱ．债券和股票的收益率是相互影响的 
Ⅲ．债券通常有规定的票面利率，而股票的股息红利不固定 
Ⅳ．债券和股票都是无期证券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 答案： A
 解析：债券一般有规定的偿还期，期满时债务人必须按时归还本金，因此债券是一种有期证券。股票通常是无须偿还的，一旦投资入股，股东便不能
 从股份公司抽回本金，因此股票是一种无期证券，或被称为 “永久证券”。但是，股票持有者可以通过市场转让收回投资资金。 


67、下列属于证券交易所理事会的职责的是（　）。 
Ⅰ．执行会员大会的决议
Ⅱ．选举和罢免会员理事 
Ⅲ．制定、修改证券交易所的业务规则
Ⅳ．审定总经理提出的工作计划
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：根据《中华人民共和国证券法》和《证券交易所管理办法》的规定，证券交易所设理事会，理事会是证券交易所的决策机构，其主要职责是：
 ①执行会员大会的决议；②制定、修改证券交易所的业务规则；③审定总经理提出的工作计划；④审定总经理提出的财务预算、决算方案；⑤审定对
 会员的接纳；⑥审定对会员的处分；⑦根据需要决定专门委员会的设置；⑧会员大会授予的其他职责。 


68、证券公司定向资产管理业务的研究工作，应当符合的要求包括（　）。 
Ⅰ．建立研究与投资决策之间的交流制度，保持交流渠道畅通 
Ⅱ．建立合理有效的控制措施 
Ⅲ．建立和完善投资对象备选库制度，建立和维护备选库 
Ⅳ．建立严密的研究工作业务流程，运用科学、有效的研究方法
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：建立合理有效的控制措施不属于定向资产管理业务的研究工作范畴。 


69、封闭式基金上市交易应符合的条件有（　）。
Ⅰ．基金份额总额达到核准规模的80％以上
Ⅱ．基金合同期限为2年以上
Ⅲ．基金募集金额不得低于2亿元人民币
Ⅳ．基金份额持有人不少于l000人
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：封闭式基金上市交易的条件包括：①基金份额总额达到核准规模的80％以上。②基金合同期限为5年以上。③基金募集金额不低于2亿元人民
 币。④基金份额持有人不少于1000人。⑤基金份额上市交易规则规定的其他条件。


70、我国的上海证券交易所及深圳证券交易所对B股实行回转交易制度，下列说法不正确的是（　）。
Ⅰ．目前我国对B股的回转交易制度规定和权证的相同
Ⅱ．B股回转交易是指投资者买入的B股经确认成交后，在交收后全部或部分卖出
Ⅲ．B股回转交易是指投资者买入的B股经确认成交后，在交收前全部或部分卖出
Ⅳ．目前我国对B股实行交易日当日回转交易
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：回转交易是指投资者买入的证券，经确认成交后，在交收前全部或部分卖出。债券和权证实行当日起回转交易，而B股实行次交易日起回转交
 易。B股与权证的回转交易制度明显不同。


71、西方货币传导机制理论中，货币学派的货币政策传导机制为M→E→  I→Y，其中，E、Ⅰ分别表示（ ）。
Ⅰ．收入
Ⅱ．货币供给
Ⅲ．支出
Ⅳ．投资
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：货币学派的货币政策传导机制：M→E→I→Y，其中，M为货币供应量，E为支出，I为投资。Y为国民收入。


72、下列关于在上海证券交易所开立的证券账户的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．证券投资基金账户既可买卖证券投资基金，也可买卖上市的国债 
Ⅱ．B股账户是专门用于买卖人民币特种股票 
Ⅲ．机构A股账户只能买卖A股 
Ⅳ．个人A股账户可买卖A股、债券和证券投资基金等
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：A股账户是用途最广、数量最多的一种通用型账户，既可用于买卖人民币普通股票，也可用于买卖债券、上市基金、权证等各类证券。 


73、下列选项中，属于宏观经济风险特征的是（　）。 
Ⅰ．潜在性
Ⅱ．或然性
Ⅲ．隐藏性
Ⅳ．累积性
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：宏观经济风险具有潜在性、隐藏性和累积性特征。或然性属于外汇风险的特征。 


74、下列关于金融自由化作用的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．金融自由化使利率、汇率、股价的波动更加频繁、剧烈，使投资者迫切需要可以回避市场风险的工具 
Ⅱ．金融自由化促进了金融竞争 
Ⅲ．迫使银行业的经营方式以存、贷款业务为主 
Ⅳ．由于允许各金融机构业务交叉、相互渗透，多元化的金融机构纷纷出现，直接或迂回地夺走了银行业很大一块阵地
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：金融自由化使银行业不得不寻找新的收益来源，改变以存、贷款业务为主的传统经营方式，把金融衍生工具视作未来的新增长点。故 Ⅲ项错
 误。 


75、下列关于股票价格平均数的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．股价平均数是采用股价平均法来度量所有样本股经调整后价格水平的平均值 
Ⅱ．简单算术股价平均数在计算时没有考虑权数，即忽略了发行量和成交量 
Ⅲ．加权股价平均数是以样本股每日收盘价之和除以样本数 
Ⅳ．修正股价平均数是在简单算术股价平均数法的基础上，当样本股的股本结构发生变化时，通过变动除数，使股价平均数保持连
贯性
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：Ⅲ项，加权股价平均数又称加权平均股价，是将各样本股票的发行量或成交量作为权数计算出来的股价平均数。以样本股每日收盘价之和除以
 样本数指的是简单算术股价平均数。 


76、下列不属于银行间债券市场特征的是（　）。 
Ⅰ．交易结算风险由交易双方自行承担 
Ⅱ．参与者有证券公司、基金管理公司、保险公司、企业和个人等投资者 
Ⅲ．具有股票投资者投资组合和融资便利的功能 
Ⅳ．由交易所提供结算担保和承担交易结算风险
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ项属于交易所债券市场的特征，Ⅰ项属于银行间债券市场的特征。 


77、交易所在每个交易日开市前，根据证券公司报送数据，向市场公布的信息中包括（　）。
Ⅰ．前一交易日融资融券业务客户的开户数量
Ⅱ．前一交易日市场融资融券交易总量信息
Ⅲ．前一交易日单只标的证券融资余额
Ⅳ．前一交易日单只标的证券融资买入额
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：交易所在每个交易日开市前，根据证券公司报送数据，需向市场公布融资买入额、融资余额、融券卖出量、融券余量、市场融资融券交易总量

 信息。


78、全面的风险管理的含义包括（　）。 
Ⅰ．全过程的风险管理Ⅱ．全部风险的管理 
Ⅲ．全方位的管理Ⅳ．全天候的管理
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：全面的风险管理有4个方面的含义： ①全过程的风险管理。②全部风险的管理。③全方位的管理。④全面有效的组织措施。 


79、金融期权的基本功能包括（　）。
Ⅰ．套期保值
Ⅱ．投机
Ⅲ．套利
Ⅳ．价格转移
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：金融期权的基本功能包括：①套期保值功能。②价格发现功能。③投机功能。④套利功能。


80、下列关于我国证券公司短期融资券的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．约定在一定期限内还本付息
Ⅱ．在证券交易所发行 
Ⅲ．在银行间债券市场发行
Ⅳ．以短期融资为目的
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司短期融资券是指证券公司以短期融资为目的，在银行间债券市场发行的约定在一定期限内还本付息的金融债券。


81、下列关于股票内在价值与市场价格之间关系的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．股票的内在价值决定股票的市场价格
Ⅱ．股票的市场价格决定股票的内在价值
Ⅲ．股票的市场价格总是围绕其内在价值波动
Ⅳ．股票的内在价值总是围绕其市场价格波动
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：股票的内在价值决定股票的市场价格，股票的市场价格总是围绕其内在价值波动。


82、金融期货交易与金融现货交易的区别包括（　）。
Ⅰ．交易主体不同
Ⅱ．交易方式不同
Ⅲ．交易目的不同
Ⅳ．结算方式不同
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：金融期货交易与金融现货交易的区别具体在现在以下几个方面：①交易对象不同。②交易目的不同。‘③交易价格的含义不同。④交易方式不
 同。⑤结算方式不同。


83、信用违约互换中的参考信用工具包括（　）。
Ⅰ．债券
Ⅱ．按揭贷款
Ⅲ．按揭支持证券
Ⅳ．各国国债
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：信用违约互换(Credit Default Swap，简称“CDS”)就是一方将购入的具有违约风险的债务或债券中的违约风险转嫁给第三方(保险公司)。CDS交易
 参考的信用工具包括：按揭贷款、按揭支持证券、各国国债及公司债券或者债券组合、债券指数。


84、根据我国现行有关交易制度，下列（　）可进行当日回转交易。
Ⅰ．权证
Ⅱ．专项资产管理计划收益权份额协议
Ⅲ．B股
Ⅳ．债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：按我国现行交易制度，债券和权证实行当日回转交易，B股实行次交易日起回转交易。深圳证券交易所对专项资产管理计划收益权份额协议交易
 也实行当日回转交易。


85、在自营业务运作流程方面，下列说法正确的是（　）。 
Ⅰ．董事会是自营业务的最高管理机构，负责确定具体的资产配置策略等 
Ⅱ．自营业务部门为自营业务的执行机构，应在投资决策机构作出的决策范围内，根据授权负责具体投资项目的决策和执行工作 
Ⅲ．投资决策机构是自营业务投资运作的最高管理机构，负责确定具体的资产配置策略、投资事项和投资品种等 
Ⅳ．自营业务决策机构原则上应当按照“董事会——投资决策机构——自营业务部门”的三级体制设立
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：董事会是自营业务的最高决策机构，按照一定规则确定自营业务规模，可承受的风险限额等。 


86、场外交易市场，即业界所称的OTC市场，它主要由（　）组成。
Ⅰ．柜台市场
Ⅱ．第三市场
Ⅲ．第四市场
Ⅳ．二级市场
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：场外交易市场，即业界所称的OTC市场，又称柜台交易市场或店头市场，主要由柜台交易市场、第三市场、第四市场组成。


87、在证券经纪业务营销实务中，下列关于市场细分的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．市场细分本质上是通过区分客户群体及其需求来指导证券公司业务经营的一种手段
Ⅱ．市场细分的依据包括地理因素、人口因素等直接细分依据，也包括投资者行为因素和心理因素等间接细分依据
Ⅲ．确定市场细分的变量越细越好，细分市场越多越好
Ⅳ．以人口统计因素为依据细分市场，一般需要两个或两个以上的具体变量才能准确描述每个子市场的特征
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：确定细分市场的变量不是越细越好，而应当适可而止；细分市场也不是越多越好；市场是动态的，要根据市场环境的变化，对市场细分的情况
 进行分析研究并作出相应调整。


88、下列关于证券公司开展集合资产管理业务的推广安排的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．证券公司应当聘请具有证券相关业务资格的会计师事务所在集合资产管理计划推广活动结束后进行验资，并出具验资报告 
Ⅱ．客户不可以非法汇集他人资金参与集合资产管理计划
Ⅲ．证券公司可以自行推广集合资产管理计划
Ⅳ．证券公司可以通过广播、电视、报刊及其他公共媒体推广集合资产管理计划
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：证券公司开展集合资产管理业务的推广安排时，禁止证券公司通过报刊、电视、广播及其他公共媒体推广集合资产管理计划。


89、货币政策的中介目标是连接货币政策最终目标与政策工具操作的中介环节，可以作为中介目标的金融指标主要有（　）。 
Ⅰ．长期利率
Ⅱ．短期利率
Ⅲ．基础货币
Ⅳ．贷款量
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：货币政策的中介目标是连接货币政策最终目标与政策工具操作的中介环节，也是实施货币政策的关键步骤。可以作为中介目标的金融指标主要
 有长期利率、货币供应量和贷款量。 Ⅱ、Ⅲ项属于各国中央银行通常采用的操作目标。 


90、一般来说，证券买卖委托受理过程包括（　）。 
Ⅰ．查验资金及证券
Ⅱ．审单
Ⅲ．委托执行
Ⅳ．验证
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
     ◆
  答案： B
  解析：委托受理包括验证与审单、查验资金及证券；委托执行是委托受理之后的过程。 


91、下列属于证券经纪业务禁止行为的是（　）。 
Ⅰ．将客户的资金和证券借与他人
Ⅱ．在公共场所进行投资咨询 
Ⅲ．散布内幕信息
Ⅳ．违规向客户提供资金或有价证券
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅳ 
     ◆
  答案： B
  解析： Ⅱ项不属于证券经纪业务禁止的行为，其他三项均属于证券经纪业务禁止行为。 


92、下列关于货币政策的说法中，不正确的是（　）。 
Ⅰ．货币政策是国家调节和控制宏观经济的唯一手段 
Ⅱ．公开市场业务、存款准备金政策、汇率政策被称为货币政策的“三大法宝” 
Ⅲ．现阶段我国货币政策的操作目标是货币供应量 
Ⅳ．我国的货币政策目标是保持货币币值稳定，并以此促进经济增长
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ 
     ◆
  答案： B
  解析：货币政策是中央银行为实现特定经济目标而采用的控制和调节货币、信用及利率等方针和措施的总称，是国家调节和控制宏观经济的主要手段
  之一，而并非唯一手段。所以，1项的叙述是不正确的。公开市场业务、存款准备金和再贴现(而不是汇率政策)是现代中央银行应用最为广泛的货币政
  策工具，被称为货币政策的 “三大法宝”。所以，Ⅱ项的叙述是不正确的。现阶段我国货币政策的操作目标是基础货币，中介目标是货币供应量。所
  以，Ⅲ项的叙述是 
  不正确的。《中国人民银行法》明确规定，我国的货币政策目标是“保持货币币值稳定，并以此促进经济增长”。所以，Ⅳ项的叙述是正确的。 


93、证券公司从事IB业务，不可以（ ）。 
Ⅰ．代期货公司、客户收付期货保证金 
Ⅱ．协助办理开户手续 
Ⅲ．利用证券资金账户为客户存取、划转期货保证金 
Ⅳ．代理客户进行期货交易、结算或者交割
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
     ◆
  答案： C
  解析：证券公司从事IB业务，可以协助客户办理开户手续。故Ⅱ项错误，选C。


94、金融危机的类型包括（　）。 
Ⅰ．货币危机
Ⅱ．次贷危机
Ⅲ．债务危机
Ⅳ．银行危机
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ 
   ◆
 答案： A
 解析：金融危机可以分为货币危机、债务危机、银行危机、次贷危机等类型。 


95、下列关于证券发行与证券交易的关系的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．证券交易决定了证券发行的规模 
Ⅱ．证券发行为证券交易提供了对象 
Ⅲ．证券交易使证券的流动性特征显示出来，从而有利于证券发行的顺利进行 
Ⅳ．证券发行是证券交易的前提
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：证券发行决定证券交易的规模。


96、下列关于公开招标方式中的“荷兰式”招标的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．标的为利率或利差时，全场最高中标利率或利差为当期国债票面利率或基本利差
Ⅱ．标的为利率或利差时，各中标机构均按面值承销
Ⅲ．标的为价格时，全场最高中标价格为当期国债发行价格
Ⅳ．标的为价格时，各中标机构均按发行价格承销
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：在“荷兰式”招标中，标的为利率或利差时，全场最高中标利率或利差为当期国债票面利率或基本利差，各中标机构均按面值承销；标的为价格
 时，全场最低中标价格为当期国债发行价格，各中标机构均按发行价格承销。


97、我国1981年后发行的国债品种有（　）。
Ⅰ．储蓄国债
Ⅱ．记账式国债
Ⅲ．凭证式国债
Ⅳ．人民胜利折实公债
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：目前我国发行的普通国债有记账式国债、凭证式国债和储蓄(电子式)国债。人民胜利折实公债是1950年发行的。


98、下列关于回转交易的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．目前，我国证券交易所的所有交易品种都不可以进行回转交易 
Ⅱ．回转交易是指当日买入的证券，经确认成交后，在交收之前卖出的交易 
Ⅲ．目前，在我国证券交易所交易品种中，债券、权证和B股都可以进行回转交易 
Ⅳ．目前，在我国证券交易所的交易品种中，权证实行T+0回转交易
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：目前，在我国证券交易所交易品种中，债券、权证和B股都可以进行回转交易。 


99、下列关于在上海证券交易所固定收益平台进行的固定收益证券现券交易的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．交易商当日买入的固定收益证券，当日可以卖出
Ⅱ．当日被交收处理的固定收益证券，当日可以卖出
Ⅲ．申报价格变动单位为0．001元，申报数量单位为手
Ⅳ．交易价格实行涨跌幅限制，涨跌幅比例为10％
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：当日被交收处理的固定收益证券，下一交易日可以卖出。


100、下列关于限仓制度以及大户报告制度的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．限仓制度能防止市场风险过度集中 
Ⅱ．限仓制度是对交易者持仓数量加以限制的制度 
Ⅲ．限仓制度能有效防范操纵市场的行为 
Ⅳ．大户报告制度不能判断大户交易风险状况
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：限仓制度是交易所为了防止市场风险过度集中和防范操纵市场的行为，而对交易者持仓数量加以限制的制度。大户报告制度是交易所建立限仓

 制度后，当会员或客户的持仓量达到交易所规定的数量时，必须向交易所申报有关开户、交易、资金来源、交易动机等情况，以便交易所审查大户是
 否有过度投机和操纵市场的行为，并判断大户交易风险状况的风险控制制度。 


                                                    考证就上233网校APP
                                                    免费题库，复习资料包，
                                                    扫码下载即可获得
