                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


                2017年证券从业资格考试《金融市场基础知识》真题汇编卷(二)

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、选择题(共50题，每小题1分，共50分)以下备选项中只有一项符合题目要
求，不选、错选均不得分。

1、按（　）划分，证券账户可以划分为上海证券账户和深圳证券账户。
A 、 交易金额
B 、 交易场所
C 、 账户用途
D 、 投资者种类
   ◆
 答案： B
 解析：按交易场所划分，证券账户可以划分为上海证券账户和深圳证券账户，分别用于记载在上海证券交易所和深圳证券交易所上市交易的证券以及
 中国结算公司认可的其他证券。


2、（　）是指在一国境内设立，经该国有关部门批准从事境外证券市场的股票、债券等有价证券投资的基金。
A 、 ETF
B 、 QDII基金
C 、 LOF
D 、 保本基金 
   ◆
 答案： B
 解析：QDII基金是指在一国境内设立，经该国有关部门批准从事境外证券市场的股票、债券等有价证券投资的基金。 


3、独立存在的金融合约是（　）。
A 、 嵌入式衍生工具
B 、 交易所交易的衍生工具
C 、 场外交易市场(OTC)交易的衍生工具
D 、 独立衍生工具 
   ◆
 答案： D
 解析：独立衍生工具是指本身即为独立存在的金融合约，例如期权合约、期货合约或者互换交易合约等。 


4、（　）不属于已上市流通股份。
A 、 B股
B 、 H股
C 、 募集法人股份
D 、 公司职工股
   ◆
 答案： C
 解析：已上市流通股份是指已在证券交易所上市交易的股份，具体包括：①境内上市人民币普通股票，即A股，含向社会公开发行股票时向公司职工配
 售的公司职工股；②境内上市外资股，即B股；③境外上市外资股，即在境外证券市场上市的普通股，如H股；④其他。


5、1988年国际清算银行(BIS)制定的《巴塞尔协议》规定，开展国际业务的银行必须将其资本对加权风险资产的比率维持在8％以
上，其中核心资本至少为总资本的（　）。
A 、 40％
B 、 50％
C 、 60％
D 、 70％ 
   ◆
 答案： B
 解析：1988年国际清算银行制定的《巴塞尔协议》规定：开展国际业务的银行必须将其资本对加权风险资产的比率维持在8％以上，其中核心资本至少
 为总资本的50％。 


6、证券无纸化发行初始登记，不发行实物证券，而是通过证券公司进行（　）。
A 、 资金募集和证券交付
B 、 证券创设和证券交付
C 、 证券创设、资金募集和证券支付
D 、 证券登记和资金募集
   ◆
 答案： D
 解析：证券无纸化发行初始登记，不发行实物证券，而是通过证券公司进行资金的募集和证券的登记。


7、上证A股指数的基期指数为（　）点。
A 、 10
B 、 50
C 、 100
D 、 150 
   ◆
 答案： C
 解析：上证A股指数以1990年12月19日为基期，设基期指数为100点，以全部上市的A股为样本，以市价总值加权平均法编制。 


8、保险公司次级定期债务是指（　）。
A 、 保险公司经批准定向募集的、期限在5年以上(含5年)，本金和利息的清偿顺序列于保单责任和其他负债之后、先于保险公司股权
资本的保险公司债务
B 、 保险公司经批准定向募集的、期限在3年以上(含3年)，本金和利息的清偿顺序列于保单责任和其他负债之后、先于保险公司股权
资本的保险公司债务
C 、 保险公司经批准定向募集的、期限在5年以上(含5年)，本金和利息的清偿顺序列于保单责任和其他负债之前、先于保险公司股权
资本的保险公司债务
D 、 保险公司经批准定向募集的、期限在5年以上(不含5年)，本金和利息的清偿顺序列于保单责任和其他负债之前、先于保险公司股
权资本的保险公司债务
   ◆
 答案： A
 解析：保险公司次级定期债务是指保险公司经批准定向募集的，期限在5年以上(含5年)，本金和利息的清偿顺序列于保单责任和其他负债之后、先于保
 险公司股权资本的保险公司债务。


9、除交易所交易的标准化期权、权证之外，还存在大量场外交易的期权，这些新型期权通常被称为（　）。
A 、 欧式期权
B 、 美式期权
C 、 修正美式期权
D 、 奇异型期权
   ◆
 答案： D
 解析：除交易所交易的标准化期权、权证之外，还存在大量场外交易的期权，这些新型期权通常被称为奇异型期权。


10、根据有关规定，单个境外投资者通过合格境外机构投资者持有一家上市公司股票的，持股比例不得超过该公司股份总数的
（　）。
A 、 5％
B 、 10％
C 、 13％
D 、 15％ 
     ◆
  答案： B
  解析：合格境外机构投资者的境内股票投资，应当遵守中国证监会规定的持股比例限制和国家其他有关规定：单个境外投资者通过合格境外机构投资
  者持有一家上市公司股票的，持股比例不得超过该公司股份总数的10％。 


11、股东大会作出修改公司章程、增加或减少注册资本的决议，以及公司合并、分立、解散或者变更公司形式的决议，必须经出席会
议的股东所持表决权的（　）以上通过。
A 、 2／3
B 、 1／2
C 、 3／4
D 、 1／3 
     ◆
  答案： A
  解析：股东大会作出修改公司章程、增加或减少注册资本的决议，以及公司合并、分立、解散或者变更公司形式的决议，必须经出席会议的股东所持
  表决权的2／3以上通过。 


12、当股份公司因解散或破产进行清算时，优先股股东可优先于普通股股东分配公司剩余资产，但一般是按优先股票的（　）清偿。
A 、 份额
B 、 固定股息
C 、 市值
D 、 面值
     ◆
  答案： D
  解析：当股份公司因解散或破产进行清算时，在对公司剩余资产的分配上，优先股票股东排在债权人之后、普通股票股东之前。也就是说，优先股票
  股东可优先于普通股票股东分配公司的剩余资产，但一般是按优先股票的面值清偿。


13、（　）对金融租赁公司和汽车金融公司发行金融债券的资格进行审查。
A 、 银监会
B 、 保监会
C 、 证监会
D 、 中国人民银行 
     ◆
  答案： A
  解析：中国人民银行对金融租赁公司和汽车金融公司在银行间债券市场发行和交易金融债券进行监督管理；中国银行业监督管理委员会对金融租赁公
  司和汽车金融公司发行金融债券的资格进行审查。 


14、我国《证券法》规定，发行人向不特定对象发行的证券票面总值超过人民币（　），应当由承销团承销。
A 、 1000万元
B 、 3000万元
C 、 5000万元
D 、 1亿元 
     ◆
  答案： C
  解析：我国《证券法》规定，发行人向不特定对象发行的证券，法律、行政法规规定应当由证券公司承销的。发行人应当同证券公司签订承销协议；
  向不特定对象发行的证券票面总值超过人民币5000万元，应当由承销团承销。 


15、世界上最早的证券交易所出现在（ ）。
A 、 英国
B 、 美国
C 、 荷兰
D 、 中国
     ◆
  答案： C
  解析：1608年，荷兰建立了世界上最早的一个证券交易所，即阿姆斯特丹证券交易所。


16、在委托受理阶段，（　）主要是对客户委托时递交的相关证件(如身份证件等)进行核实。
A 、 验证
B 、 审单
C 、 查验资金
D 、 查验证件
     ◆
  答案： A
  解析：在委托受理阶段，验证主要是对客户委托时递交的相关证件(如身份证件等)进行核实。


17、从2002年第2期开始，凭证式国债的发行期限缩短至（　）以内。
A 、 1个月
B 、 1个季度
C 、 半年
D 、 1年 
     ◆
  答案： A
  解析：从2002年第2期开始，凭证式国债的发行期限改为1个月，发行款的上划采取一次缴款办法，国债发行手续费也由财政部一次拨付。 


18、企业年金基金财产以投资组合为单位按照（　）计算。
A 、 历史价值
B 、 公允价值
C 、 市场价值
D 、 账面价值
     ◆
  答案： B
  解析：每个投资组合的企业年金基金财产应当由一个投资管理人管理，企业年金基金财产以投资组合为单位按照公允价值计算。


19、一行三会构成了中国金融业（　）的格局。
A 、 同业监管
B 、 混业监管
C 、 多重监管
D 、 分业监管
     ◆
  答案： D
  解析：“一行三会”是国内金融界对中国人民银行、中国银行业监督管理委员会、中国证券监督管理委员会和中国保险监督管理委员会这四家中国的金
  融监管部门的简称，“一行三会”构成了中国金融业分业监管的格局。


20、股东会对公司特别决议事项需要经代表（　）以上表决权的股东通过。
A 、 1／3
B 、 2／3
C 、 1／2
D 、 10％
     ◆
  答案： B
  解析：《中华人民共和国公司法》规定，普通决议事项须经代表1／2以上表决权的股东通过，特别决议事项须经代表2／3以上表决权的股东通过方可
  作出。
21、结算所是以每种期货合约在交易日收盘前规定时间内的（　）成交价作为当日结算价。
A 、 平均
B 、 最高
C 、 最低
D 、 最末 
     ◆
  答案： A
  解析：结算所实行无负债的每日结算制度，又称逐日盯市制度，就是以每种期货合约在交易日收盎前规定时间内的平均成交价作为当日结算价，与每
  笔交易成交时的价格作对照，计算每个结算所会员账户的浮动盈亏，进行随市清算。 


22、记名股票的特点不包括（ ）。
A 、 股东权利归属于记名股东
B 、 可以一次或分次缴纳出资
C 、 安全性较差
D 、 转让相对复杂或受限制
     ◆
  答案： C
  解析：安全性较差是无记名股票的特点。故选C。


23、企业短期融资券注册会议原则上（　）召开一次，由5名注册委员会委员参加。
A 、 每周
B 、 每月
C 、 每季度
D 、 每年
     ◆
  答案： A
  解析：企业短期融资券注册会议原则上每周召开一次，由5名注册委员会委员参加。


24、任一企业集合票据募集资金额不超过（　）人民币。
A 、 2亿元
B 、 5亿元
C 、 8亿元
D 、 10亿元 
     ◆
  答案： A
  解析：任一企业集合票据募集资金额不超过2亿元人民币，单只集合票据注册金额不超过10亿元人民币。 


25、证券公司的自营业务投资规模不超过净资本的（　）％的，无须取得证券自营业务资格。
A 、 80
B 、 85
C 、 90
D 、 95 
     ◆
  答案： A
  解析：证券公司将自有资金投资于依法公开发行的国债、投资级公司债、货币市场基金、央行票据等风险较低、流动性较强的证券，或者委托其他证
  券公司或者基金管理公司进行证券投资管理，且投资规模合计不超过其净资本80％的，无须取得证券自营业务资格。


26、国际开发机构人民币债券在（　）发行。
A 、 亚洲市场
B 、 中国境内
C 、 日本以外的亚洲市场
D 、 全球 
   ◆
 答案： B
 解析：国际开发机构人民币债券是指国际开发机构依法在中国境内发行的、约定在一定期限内还本付息的、以人民币计价的债券。 


27、《证券公司监督管理条例》规定，证券公司应当自每一会计年度结束之日起（　）个月内，向国务院证券监督管理机构和证券交
易所报送年度报告。
A 、 1
B 、 3
C 、 4
D 、 6
   ◆
 答案： C
 解析：《证券公司监督管理条例》规定，证券公司应当自每一会计年度结束之日起4个月内，向国务院证券监督管理机构和证券交易所报送年度报告。
 故选C。


28、深圳证券交易所规定，股票上市首日，盘中成交价较当日开盘价首次上涨或下跌达到或超过（ ）％的，临时停牌至14：57。
A 、 5
B 、 10
C 、 15
D 、 20 
   ◆
 答案： B
 解析：深圳证券交易所规定，当股票上市首日出现下列情形之一的，深圳证券交易所可以对其实施盘中临时停牌至14：57： ①盘中成交价较当日开盘
 价首次上涨或下跌达到或超过10％的；②盘中换手率达到或超过50％的。 


29、下列关于上海证券交易所特点的说法中，错误的是（　）。
A 、 国内首家证券交易市场
B 、 交易采用电脑自动撮合成立的方式
C 、 上海证券交易所成立于1992年11月26日
D 、 交易时间为每周一至周五
   ◆
 答案： C
 解析：上海证券交易所成立于1990年11月26日，故C选项错误。


30、下列关于全球化及科技对金融市场的影响的说法中，错误的是（　）。
A 、 全球化及现代科技大大降低了各类风险的互相关联
B 、 在一定程度上改变了金融监管方式
C 、 先进成熟的现代科技促进了资金在国际间的快速有效流动
D 、 大量资金可以轻松地在全球范围内流动
   ◆
 答案： A
 解析：风险的关联依然存在，可以通过投资组合对冲或分散投资风险。


31、在公司证券中，通常将银行及非银行金融机构发行的证券称为（　）。
A 、 股票
B 、 公司债券
C 、 商业票据
D 、 金融证券 
   ◆
 答案： D
 解析：在公司证券中，通常将银行及非银行金融机构发行的证券称为金融证券，其中金融债券尤为常见。
32、按照《中华人民共和国证券法》的规定，下列说法不正确的是（　）。
A 、 发行人向不特定对象发行的证券，法律、行政法规规定应当由证券公司承销的，发行人应当同证券公司签订承销协议
B 、 发行人向不特定对象发行的证券票面总值超过人民币5000万元，应当由承销团承销
C 、 证券承销采取代销或包销方式
D 、 上市公司向原股东配售股份应当采用包销方式发行 
   ◆
 答案： D
 解析：《证券法 >第28条第1款规定：“发行人向不特定对象发行的证券，法律、行政法规规定应当由证券公司承销的，发行人应当同证券公司签订承销
 协议。证券承销业务采取代销或者包销方式。”由此可知，选项A、C所述正确，不符合题意，应排除。本法第32奈规定：“向不特定对象发行的证券票
 面总值超过人民币5000万元的，应当由承销团承销。承销团应当由主承销和参与承销的证券公司组成。”由此可知，选项B所述正确，不符合题意，应
 排除。上市公司向原股东配售股份应当采用代销方式发行，而不是采用包销方式发行。所以选项D所述错误，符合题意。 


33、证券公司应当缴纳的基金，按照证券公司佣金收入的一定比例预先提取，并由（　）代扣代收。
A 、 中国证券登记结算有限责任公司
B 、 基金公司
C 、 证券交易所
D 、 中国证监会 
   ◆
 答案： A
 解析：证券公司应当缴纳的基金，按照证券公司佣金收入的一定比例预先提取，并由中国证券登记结算有限责任公司代扣代收。 


34、股东权利中首要的权利是（　）。
A 、 可以以股东身份参与股份公司的重大事项决策
B 、 公司资产收益权和剩余资产分配权
C 、 优先认股权或配股权
D 、 持有的股份可依法转让的权利 
   ◆
 答案： A
 解析：股东基于股票的持有而享有股东权，这是一种综合权利，其中首要的是可以以股东身份参与股份公司的重大事项决策。作为普通股票股东，行
 使这一权利的途径是参加股东大会、行使表决权。 


35、证券业协会监事长由（　）。
A 、 监事会在当选的监事中选举产生
B 、 会员单位推荐产生
C 、 会员大会选举产生
D 、 中国证监会指定
   ◆
 答案： A
 解析：中国证券业协会章程规定，中国证券业协会监事由会员单位推荐，经会员大会选举产生，监事长由监事会在当选的监事中选举产生。


36、按照股息在当年未能足额分派时，能否在以后年度补发可以将优先股票分为（　）。
A 、 累积优先股票和非累积优先股票
B 、 参与优先股票和非参与优先股票
C 、 可转换优先股票和不可转换优先股票
D 、 可赎回优先股票和不可赎回优先股票
   ◆
 答案： A
 解析：优先股票可分为累积优先股票和非累积优先股票，这种分类的依据是优先股票股息在当年未能足额分派时，能否在以后年度补发。


37、在上市公司增资发行方式中，公司发行可转换债券的主要动因是（　）。
A 、 不仅募集到所需资金，而且完成了股份有限公司的改立或特制，成为一家上市公司
B 、 扩大股东人数，分散股权，增强股票的流动性，并可避免股份过度集中
C 、 保护原股份的权益及其对公司的控制权
D 、 增强证券对投资者的吸引力，能以比较低的成本筹集到所需要的资金
   ◆
 答案： D
 解析：可转换公司债券是指其持有者可以在一定时期内按一定比例或价格将之转换成一定数量的另一种证券的证券，通常转化为普通股票，公司发行

 可转换债券的主要动因是为了增强证券对投资者的吸引力，能以较低的成本筹集到所需要的资金。


38、根据有关规定，所有境外投资者对单个上市公司A股的持股比例总和，不超过该上市公司股份总数的（　）。
A 、 10％
B 、 15％
C 、 30％
D 、 25％
   ◆
 答案： C
 解析：根据《合格境外机构投资者境内证券投资管理办法》的规定，所有境外投资者对单个上市公司A股的持股比例总和，不超过该上市公司股份总数
 的30％。


39、目前我国证券市场采用的是（　）模式。
A 、 法人结算
B 、 任意结算
C 、 整额结算
D 、 余额结算 
   ◆
 答案： A
 解析：目前我国证券市场采用的是法人结算模式。 


40、下列说法错误的是（　）。
A 、 注册制要求发行人提供关于证券发行本身以及和证券发行有关的一切信息
B 、 发行人不仅要完全公开有关信息，不得有重大遗漏，并且要对所提供信息的真实性、完整性和可靠性承担法律责任
C 、 证券发行注册制度实行公开管理制度，实质上是一种发行公司的财务公布制度
D 、 实行证券发行注册制可以向投资者提供证券发行的有关资料，并保证发行的证券资质优良、价格适当 
   ◆
 答案： D
 解析：选项D，实行证券发行注册制可以向投资者提供证券发行的有关资料，但无法保证发行的证券资质优良、价格适当。 


41、证券账户按（　）划分，可以划分为人民币普通股票账户、人民币特种股票账户、证券投资基金账户、创业板账户和其他账户
等。
A 、 交易金额
B 、 交易场所
C 、 用途
D 、 投资者种类 
   ◆
 答案： C
 解析：按用途划分，证券账户可以划分为人民币普通股票账户、人民币特种股票账户、证券投资基金账户、创业板交易账户和其他账户等。 


42、地方政府债券面向记账式国债承销团招标发行，采用（　）招标方式，招标标的为利率。
A 、 多种价格美国式
B 、 单一价格荷兰式
C 、 公开
D 、 邀请 
   ◆
 答案： B
  解析：地方政府债券面向记账式国债承销团招标发行，采用单一价格荷兰式招标方式，招标标的为利率。 


43、1975年美国通过立法，确定NASDAQ在证券（　）中的合法地位。
A 、 一级市场
B 、 二级市场
C 、 主板市场
D 、 创业板市场 
     ◆
  答案： B
  解析：1975年美国通过立法，确定NASDAQ在证券二级市场中的合法地位。 


44、取得执业证书的从业人员变更聘用机构的，新聘用机构应当在相关情形发生后（　）日内向中国证券业协会报告，由中国证券业
协会变更该人员执业注册登记。
A 、 5
B 、 7
C 、 10
D 、 15 
     ◆
  答案： C
  解析：取得执业证书的从业人员变更聘用机构的，新聘用机构应当在相关情形发生后10日内向中国证券业协会报告，由中国证券业协会变更该人员执
  业注册登记。


45、（　）是国务院直属机构，是全国证券、期货市场的主管部门。
A 、 证监会
B 、 保监会
C 、 银监会
D 、 证券交易所 
     ◆
  答案： A
  解析：中国证券监督管理委员会(简称 “中国证监会”)是国务院直属机构，是全国证券、期货市场的主管部门，按照国务院授权履行行政管理职能，依照
  相关法律、法规对全国证券、期货市场实行集中统一监管，维护证券市场秩序，保障其合法运行。 


46、（　）是证券市场最广泛的投资者。
A 、 政府机构
B 、 保险公司
C 、 各类基金
D 、 个人 
     ◆
  答案： D
  解析：个人投资者是指从事证券投资的社会自然人，他们是证券市场最广泛的投资者。 


47、开放式基金的份额资产净值每（　）个交易日公布一次。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 4 
     ◆
  答案： A
  解析：封闭式基金一般每周或更长时间公布一次，开放式基金一般在每个交易日连续公布。 


48、公司股权分置改革的动议，原则上应当由（　）一致同意提出。
A 、 董事会
B 、 高级管理人员
C 、 全体非流通股股东
D 、 全体流通股股东 
   ◆
 答案： C
 解析：公司股权分置改革的动议，原则上应当由全体非流通股股东一致同意提出。 


49、证券公司信息公开披露制度要求所有证券公司实行（　）披露。
A 、 基本信息公开
B 、 财务信息公开
C 、 基本信息公示和财务信息公开
D 、 所有内部信息公开
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司信息公开披露制度要求所有证券公司实行基本信息公示和财务信息公开披露。


50、深圳证券交易所于（　）正式营业。
A 、 1990年8月3日
B 、 1992年6月3日
C 、 1989年5月3日
D 、 1991年7月3日
   ◆
 答案： D
 解析：1991年7月3日深圳证券交易所正式营业。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每小题1分，共50分)以下备选项中只有一项
最符合题目要求。不选。错选均不得分。

51、关于证券交易清算与交收的区别，下列说法中正确的是（　）。
Ⅰ．清算是对应收、应付证券及价款的计算
Ⅱ．清算确定应收、应付数额或金额，发生财产的实际转移
Ⅲ．交收是办理证券和价款的收付，发生财产的实际转移
Ⅳ．清算不发生财产的实际转移
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：清算确定应收、应付数额或金额，不发生财产的实际转移。Ⅱ项的说法是错误的。


52、下列属于《全国银行间债券市场交易管理办法》中规定的违规行为的是（　）。 
Ⅰ．擅自从事借券、租券等融券业务 
Ⅱ．与他人串通，以事先约定的时间、价格和方式相互进行证券交易 
Ⅲ．操纵债券交易价格，或制造债券虚假价格 
Ⅳ．制造并提供虚假资料和交易信息
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：《全国银行间债券市场交易管理办法》第34条规定，债券回购业务参与者有下列行为之一的，由中国人民银行给予警告，并可处3万元人民币以
 下的罚款，可暂停或取消其债券交易业务资格；对直接负责的主管人员和直接责任人员，由其主管部门给予纪律处分；违反中国人民银行有关金融机
 构高级管理人员任职资格管理规定的，按其规定处理：（1）擅自从事借券、租券等融券业务。（2）擅自交易未经批准上市债券。（3）制造并提供虚
 假资料和交易信息。（4）操纵债券交易价格，或制造债券虚假价格。（5）不遵守有关规则或协议并造成严重后果。（6）违规操作对交易系统和债券
 簿记系统造成破坏。


53、下列关于经纪业务客户指令的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．委托人的指令具有权威性，证券经纪商不能自作主张，擅自改变委托人的意愿
Ⅱ．当情况发生变化，为了维护委托人的权益不得不变更委托指令，无须事先征得委托人的同意
Ⅲ．证券经纪商要严格按照委托人的要求办理委托事项，这是证券经纪商对委托人的首要义务
Ⅳ．如果证券经纪商无故违反委托人指令，在处理委托事务时使委托人遭受损失，证券经纪商应当承担赔偿责任
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：当情况发生变化，为了维护委托人的权益不得不变更委托指令，必须事先征得委托人的同意。


54、重要法律法规的变动对金融市场的影响，属于（　）。
Ⅰ．宏观经济风险
Ⅱ．系统性风险
Ⅲ．流动性风险
Ⅳ．信用风险
A 、 Ⅰ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：重要法律法规的变动属于政策因素，因此属于宏观经济风险。而宏观经济风险属于系统性风险。


55、下列关于最低结算备付金限额的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．最低备付可用于完成交收，但不能划出 
Ⅱ．中国结算公司对结算参与人资金交收账户设定最低结算各付金限额 
Ⅲ．对于最低结算备付金比例，债券品种按15％计收，债券以外的其他证券品种按20％计收 
Ⅳ．结算参与人资金交收账户每日日终余额扣减冻结资金后，不得低于其最低结算备付金限额
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析： Ⅲ项，对于最低结算备付金比例，债券品种按10％计收，债券以外的其他证券品种按20％计收。 


56、下列关于证券交易所债券质押式回购制度的说法中，正确的是（ ）。
Ⅰ．当日购买的债券，当日可用于质押券申报
Ⅱ．当日申报转回的债券，当日不可以卖出
Ⅲ．用于质押的债券需要转移至专用的质押账户
Ⅳ．质押券对应的标准券数量有剩余的，可以通过交易所交易系统将相应的质押券申报转回原证券账户
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 答案： B
 解析：当日申报转回的债券，当日可以卖出。


57、下列关于资产管理业务的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．资产管理业务主要包括3种：为单一客户办理定向资产管理业务；为多个客户办理集合资产管理业务；为客户特地目的办理专项资
产管理业务 
Ⅱ．专项资产管理业务的特点之一是证券公司与客户必须是一对一的 
Ⅲ．专项资产管理业务通过专门账户经营运作 
Ⅳ．集合资产管理业务的投资范围有限定性与非限定性之分
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：定向资产管理业务的特点之一是证券公司与客户必须是一对一的。 


58、按照现行规定，下列关于委托撤单的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．投资者的委托在未成交前，委托人有权撤销原有委托指令 
Ⅱ．投资者可以对未成交部分的委托申请撤单，但不得撤销已成交部分的委托 
Ⅲ．投资者可以对未申报的委托申请撤单，委托一经申报至证券交易所，不管成交与否，投资者都不得申请撤单 
Ⅳ．对委托人撤销的委托，证券经纪商应及时将冻结的资金或证券解冻
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：在委托未成交之前，客户都可以变更或撤销委托。 


59、下列关于上市开放式基金(LOF)的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．可以在场外市场进行基金份额申购、赎回 
Ⅱ．可通过份额转托管机制将场外市场与场内市场有机地联系在一起 
Ⅲ．LOF必须采用指数基金模式 
Ⅳ．就产品特性看，深圳证券交易所推出的LOF在世界范围内具有首创性
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：LOF与ETF相区别，LOF不一定采用指数基金模式，也可以是主动管理型基金；同时，申购和赎回均以现金进行。 


60、我国储蓄(电子式)国债的特点包括（　）。
Ⅰ．针对机构投资者
Ⅱ．不记名，可以流通
Ⅲ．采用电子方式记录债券
Ⅳ．免缴利息税
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：储蓄国债(电子式)具有以下特点：针对个人投资者，不向机构投资者发行；采用实名制，不可流通转让；采用电子方式记录债权；收益安全稳
 定，由财政部负责还本付息，免缴利息税；鼓励持有到期；手续简化；付息方式较为多样。


61、下列各项中，属于证券经纪商与投资者签订的《证券交易委托代理协议》内容的是（　）。 
Ⅰ．网上委托
Ⅱ．违约责任和免责条款 
Ⅲ．投资范围和投资限制
Ⅳ．变更和撤销
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：《证券交易委托代理协议》的内容包括：双方声明及承诺、协议标的，资金账户、交易代理、网上委托、变更和撤销、甲方授权代理人委托、
 甲乙双方的责任及免责条款、争议的解决、附则。 


62、作为国际支付手段的外汇应具备（　）。
Ⅰ．可支付性
Ⅱ．可收益性
Ⅲ．可获得性
Ⅳ．可换性
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：作为国际支付手段的外汇必须具备3性：可支付性、可获得性和可换性。


63、金融期货的交易制度主要包括（　）。
Ⅰ．集中交易制度
Ⅱ．大户报告制度
Ⅲ．限仓制度
Ⅳ．每日价格波动限制及断路器规则
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：金融期货的交易制度主要包括：①集中交易制度。②标准化的期货合约和对冲机制。③保证金制度。④结算所和无负债结算制度。⑤限仓制

 度。⑥大户报告制度。⑦每日价格波动限制及断路器规则。⑧强行平仓制度。⑨强制减仓制度。


64、下列关于国际债券的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．外国债券一般由发行地所在国的证券公司、金融机构承销
Ⅱ．欧洲债券在法律上所受的限制比外国债券宽松得多
Ⅲ．欧洲债券和外国债券在发行纳税方面不存在差异
Ⅳ．欧洲债券由一家或几家大银行牵头，组成十几家或几十家国际性银行，在一个国家或几个国家同时承销
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：在发行纳税方面，外国债券受发行地所在国的税法管制，而欧洲债券的预扣税一般可以豁免，投资者的利息收入也免缴所得税。


65、实践中，金融机构经常采用（　）根据客户分级和资产分级匹配原则，避免误导投资者和错误销售。 
Ⅰ．客户调查问卷
Ⅱ．产品风险评估
Ⅲ．充分披露
Ⅳ．实地调查
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：实践中，金融机构通常采用客户调查问卷、产品风险评估与充分披露等方法，根据客户分级和资产分级匹配原则，避免误导投资者和错误销
 售。 


66、下列属于根据《中国证券业协会章程》中国证券业协会自律管理职能的是（ ）。
Ⅰ．组织证券业从业人员水平考试
Ⅱ．推动会员开展投资者教育和保护工作，维护投资者合法权益
Ⅲ．组织开展证券业国际交流与合作
Ⅳ．负责证券业从业人员资格考试、执业注册
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：
 根据《中国证券业协会章程》，中国证券业协会依据行业规范发展的需要，行使下列自律管理职能：
     1．推动行业诚信建设，督促会员履行社会责任；
     2．组织证券从业人员水平考试；
     3．推动会员开展投资者教育和保护工作，维护投资者合法权益；
     4．推动会员信息化建设和信息安全保障能力的提高，经政府有关部门批准，开展行业科学技术奖励，组织制订行业技术标准
 和指引；
     5．组织开展证券业国际交流与合作，代表中国证券业加入相关国际组织，推动相关资质互认；
     6．对会员及会员间开展与证券非公开发行、交易相关业务活动进行自律管理；
     7．其他涉及自律、服务、传导的职责。


67、下列各项中，（　）属于证券公司操纵市场的行为。
Ⅰ．单独或者通过合谋，集中资金优势、持股优势或者利用信息优势联合或者连续买卖，操纵证券交易价格或者证券交易量
Ⅱ．在自己实际控制的账户之间进行证券交易，影响证券交易价格或者证券交易量
Ⅲ．假借他人名义或者以个人名义进行自营业务
Ⅳ．与他人串通，以事先约定的时间、价格和方式相互进行证券交易，影响证券交易价格或者证券交易量
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：Ⅲ项“假借他人名义或者以个人名义进行自营业务”属于其他禁止行为，不符合题意。


68、根据深圳证券交易所规定，目前为会员设立的交易单元设定的业务权限包括（　）。 
Ⅰ．大宗交易
Ⅱ．协议转让 
Ⅲ．获取实时及盘后交易回报
Ⅳ．融资融券交易
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：获取实时及盘后交易回报是交易单元的功能。 


69、下列有关基金的表述中，正确的有（　）。 
Ⅰ．基金可以分为封闭式和开放式两种 
Ⅱ．上市开放式基金不可以在二级市场买卖 
Ⅲ．基金是一种利益共享、风险共担的集合证券投资方式 
Ⅳ．基金交易是指以基金为对象进行的流通转让活动
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：上市的开放式基金，投资者可以在证券交易市场上进行买卖。 


70、按照有关规定，下列关于上海证券交易所上市股票配股缴款的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．每日闭市后配股缴款自动纳入清算系统
Ⅱ．在配股发行过程中证券公司要向客户收取过户费等交易费用
Ⅲ．在上海证券交易所上市的股票配股缴款时，承销商在配股缴款期内，确定一个交易席位代理上市公司作为买人方按规定的统一证
券代码申报买入配股权证
Ⅳ．在配股权证缴款期结束后，由承销商将配股缴款集中划付给上市公司
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：配股发行不向投资者收取手续费。


71、优先股票的特征包括（　）。
Ⅰ．股息率固定
Ⅱ．股息分派优先
Ⅲ．剩余资产分配优先
Ⅳ．具有优先认股权
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：优先股票的特征包括：①股息率固定。②股息分派优先。③剩余资产分配优先。④一般无表决权。而优先认股权是普通股票股东的权利，不是

 优先股票的特征。
72、下列关于全国银行间市场质押式回购交易方式的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．全国银行间市场债券交易以询价方式进行，自主谈判，逐笔成交
Ⅱ．债券交易采用询价交易方式，包括自主报价、格式化询价、确认成交3个交易步骤
Ⅲ．回购交易成交后，最后一个步骤是成交双方办理债券和资金的结算
Ⅳ．在自主报价环节，参与者的自主报价分为两类：单边报价和双边报价
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：在自主报价环节，参与者的自主报价分为两类：公开报价和对话报价；公开报价又可分为单边报价和双边报价。


73、债券期限的影响因素包括（　）。
Ⅰ．资金使用方向
Ⅱ．市场利率变化
Ⅲ．债券的变现能力
Ⅳ．筹资者的资信
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：影响债券期限的主要因素包括：①资金使用方向。②市场利率变化。③债券的变现能力。


74、下列关于有面额股票和无面额股票的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．同次发行的有面额股票的每股票面金额是相等的
Ⅱ．《中华人民共和国公司法》规定股票发行价格可以按票面金额，也可以超过票面金额或低于票面金额
Ⅲ．无面额股票也称为比例股票
Ⅳ．无面额股票只注明它在公司总股本中所占的比例
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：《中华人民共和国公司法》规定股票发行价格可以按票面金额，也可以超过票面金额，但不得低于票面金额。


75、下列说法中，不正确的是（　）。
Ⅰ．清算与交收统称为结算
Ⅱ．清算又称交收
Ⅲ．交收简称结算
Ⅳ．清算又称结算
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：清算与交收两个过程统称为结算。清算与交收的定义不同。


76、按照我国现行规定，下列属于证券投资基金投资对象的是（　）。 
Ⅰ．上市的股票
Ⅱ．期货 
Ⅲ．上市的国债
Ⅳ．上市的企业债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：目前我国的基金主要投资于国内依法公开发行上市的股票、非公开发行股票、国债、企业债券和金融债券、公司债券、货币市场工具、资产支
 持证券、权证等。 


77、下列属于委托买卖证券中委托人义务的是（　）。 
Ⅰ．履行交割清算义务
Ⅱ．按规定缴存结算资金 
Ⅲ．按要求填写开户书，并接受经纪商审查
Ⅳ．按规定报告进行证券买卖的原因
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 
   ◆
 答案： D
 解析：除 “按规定报告进行证券买卖的原因”外，其他都属于委托人的义务。 


78、证券登记结算公司的登记结算制度包括（　）。 
Ⅰ．证券实名制
Ⅱ．货银对付的交收制度 
Ⅲ．净额结算制度
Ⅳ．统一结算制度
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：证券登记结算公司的登记结算制度包括：证券实名制、货银对付的交收制度、分级结算制度和结算参与人制度、净额结算制度。 


79、目前在我国A股账户可用于买卖（　）。 
Ⅰ．A股
Ⅱ．B股
Ⅲ．债券
Ⅳ．权证
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：A股账户是我国目前用途最广、数量最多的一种通用型证券账户，既可用于买卖人民币普通股票，也可用于买卖债券、上市基金、权证等各类证
 券。 
80、通常情况下判断股票流动性强弱的主要分析对象包括（　）。 
Ⅰ．市场深度
Ⅱ．报价紧密度 
Ⅲ．股票发行公司经营业绩
Ⅳ．股票的价格弹性或者恢复能力
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 
   ◆
 答案： C
 解析：通常，判断股票的流动性强弱主要分析3个方面： ①市场深度；②报价紧密度；③股票的价格弹性或者恢复能力。不包括股票发行公司经营业绩
 性。 


81、佣金费用的组成部分包括（　）。 
Ⅰ．证券公司经纪佣金 
Ⅱ．证券交易所手续费 
Ⅲ．证券登记结算机构变更股权登记费 
Ⅳ．证券交易监管费
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：佣金是投资者在委托买卖证券成交后按成交金额一定比例支付的费用，此项费用由证券公司经纪佣金、证券交易所手续费及证券交易监管费等
 组成。 


82、代表基金份额10％以上的基金份额持有人就同一事项要求召开基金份额持有人大会，而（　）都不召集的，代表基金份额10％以
上的基金份额持有人有权自行召集，并报国务院证券监督管理机构备案。 
Ⅰ．基金管理人
Ⅱ．基金发起人
Ⅲ．基金托管人
Ⅳ．基金投资人
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：代表基金份额10％以上的基金份额持有人就同一事项要求召开基金份额持有人大会。而基金管理人、基金托管人都不召集的，代表基金份额
 10％以上的基金份额持有人有权自行召集，并报国务院证券监督管理机构备案。 


83、下列属于货币市场的是（　）。 
Ⅰ．同业拆借市场
Ⅱ．票据市场
Ⅲ．回购市场
Ⅳ．债券市场
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：货币市场主要包括同业拆借市场、票据市场、回购市场和货币市场基金等， Ⅳ项属于资本市场。 


84、下列关于证券经纪业务的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．经纪业务中的委托单，性质上相当于委托合同 
Ⅱ．经纪委托关系的建立表现为开户和委托两个环节 
Ⅲ．经纪关系的建立表明已形成了实质上的委托关系 
Ⅳ．经纪关系的建立确立了投资者和证券公司直接的代理关系
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：在证券经纪业务中，经纪委托关系的建立表现为开户和委托两个环节。经纪关系的建立只是确立了投资者和证券公司直接的代理关系，还没有

 形成实质上的委托关系。当投资者办理了具体的委托手续，即投资者填写了委托单或自助委托及证券公司受理了委托，两者就建立了受法律保护和约
 束的委托关系。经纪业务中的委托单，性质上相当于委托合同，不仅具有委托合同应具备的主要内容，而且明确了证券公司作为受托人的代理业务。 


85、下列关于证券交易所债券质押式回购交易程序的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．标准券余额不足的，债券回购的申报无效 
Ⅱ．债券回购交易申报中，融资方按“买入”予以申报，融券方按“卖出”予以申报 
Ⅲ．当日申报转回的债券，当日不得卖出 
Ⅳ．债券回购到期日，融资方可以通过证券交易所交易系统，将相应的质押券申报转回原证券账户，也可以申报继续用于债券回购
交易
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析： Ⅲ项，当日申报转回的债券，当日可以卖出。 


86、下列关于证券自营业务的说法中，正确的是（　）。 
Ⅰ．自营业务证券公司自主买卖证券，所以具有确定的收益 
Ⅱ．证券自营买卖的对象有股票、债券、权证等 
Ⅲ．证券自营业务有交易的风险性 
Ⅳ．自营业务是证券公司以盈利为目的、为自己买卖证券，通过买卖价差获利
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：收益的不确定性是自营业务的特点之一。 


87、金融期货与金融期权的区别包括（　）。
Ⅰ．基础资产不同
Ⅱ．现金流转不同
Ⅲ．盈亏特点不同
Ⅳ．履约保证不同
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：金融融期货与金融期权的区别包括：①基础资产不同。②交易者权利与义务的对称性不同。③履约保证不同。④现金流转不同。⑤盈亏特点不
 同。⑥套期保值的作用与效果不同。 


88、下列关于委托申报方式的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．申报方式有两种，一种由证券经纪商的场内交易员进行申报，另一种由客户或证券经纪商营业部业务员直接申报
Ⅱ．在第一种情况中，证券经纪商营业部业务员在受理客户委托后，要按价格高低顺序用电话将委托买卖的有关内容通知其场内交易
员
Ⅲ．客户自行输入委托指令是目前主要的申报方式
Ⅳ．境外客户若要买卖，可通过境内、境外证券代理商进行
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：在第一种情况中，证券经纪商营业部业务员在受理客户委托后，要按“受托先后顺序”而非“价格高低”顺序将委托买卖的有关内容通知其场内交易
 员。


89、下列关于公司型基金的说法中，不正确的是（　）。 
Ⅰ．公司型基金是通过签订基金契约的形式发行受益凭证而设立的一种基金 
Ⅱ．公司型基金的投资者对基金运作的影响比契约型基金的投资者大 
Ⅲ．公司型基金的资金是通过发行基金份额筹集起来的信托财产 
Ⅳ．公司型基金的投资者既是基金的委托人，又是基金的受益人
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：Ⅰ项，公司型基金是依据基金公司章程设立，在法律上具有独立法人地位的股份投资公司；Ⅲ项，公司型基金以发行股份的方式募集资金；Ⅳ
 项，公司型基金的投资者购买基金公司的股份后，以基金持有人的身份成为该公司的股东，凭其持有的股份依法享有投资收益。 


90、下列关于我国混合资本债券特征的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．自发行之日起10年后发行人具有1次赎回权
Ⅱ．自发行之日起10年内不得赎回
Ⅲ．自发行之日起10年内具有l次赎回权
Ⅳ．期限在15年以上
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：我国混合资本债券的基本特征之一是：期限在15年以上，发行之日起10年内不得赎回；发行之日起10年后发行人具有1次赎回权，若发行人未行
 使赎回权，可以适当提高混合资本债券的利率。


91、公开发行公司债券，可以申请一次核准，分期发行。自中国证监会核准发行之日起，发行人应当在（ ）个月内完成首期发行，
剩余数量应当在（ ）个月内发行完毕。
Ⅰ．6
Ⅱ．12
Ⅲ．24
Ⅳ．34
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：企业债券需在批准文件印发之日起2个月内完成发行；公司债券可申请一次核准、分期发行。自核准发行之日起，应在6个月内首期发行，剩余
  数量应在24个月内发行完毕。首期发行数量应当不少于发行总量的50％，剩余各期发行数量由公司自行确定，每期发行完毕后5个工作日内报中国证监
  会备案。


92、投资债券基金主要面临的风险包括（　）。
Ⅰ．利率风险
Ⅱ．操作风险
Ⅲ．流动性风险
Ⅳ．信用风险
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：投资债券基金主要面临3类风险：①利率风险，即银行利率下降时，债券基金在获得利息收益之外，还能获得一定的价差收益，而银行利率上升
  时，债券价格必然下跌；②信用风险，即如果企业债本身信用状况恶化，企业债、公司债等信用类债券与无信用风险使债券的利差将扩大，信用类债
  券的价格有可能下跌；③流动性风险，债券基金的流动性风险主要表现为：“集中赎回”，但目前出现这种情况的可能性不大。


93、下列关于证券交易所对交易异常情况的处理的说法中，正确的有（ ）。 
Ⅰ．按照交易资金一定比例收取罚款 
Ⅱ．口头或书面警示 
Ⅲ．报请中国证监会冻结相关证券账户或资金账户 
Ⅳ．限制相关证券账户交易
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
     ◆
  答案： A
  解析：证券交易所对交易异常情况的处理措施包括： ①口头或书面警示；②约见谈话；③要求提交书面承诺；④限制相关证券账户交易；⑤报请中国
  证监会冻结相关证券账户或资金账户；⑥上报中国证监会查处。 


94、证券投资基金所应支付的费用包括（　）。
Ⅰ．基金销售服务费
Ⅱ．基金托管费
Ⅲ．基金交易费
Ⅳ．基金管理费
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：基全从设立到终止都要支付一定的费用。通常情况下，基金所支付的费用主要包括：①基金管理费。②基金托管费。③基金交易费。④基金运

  作费。⑤基金销售服务费。
95、下列属于证券结算风险的是（　）。
Ⅰ．结算银行风险
Ⅱ．信用风险
Ⅲ．流动性风险
Ⅳ．收益的不确定性
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：证券结算的风险大致可以分为：信用风险、流动性风险、操作风险、法律风险、结算银行风险。


96、代表基金份额10％以上的基金份额持有人就同一事项要求召开基金份额持有人大会，而（　）都不召集的，代表基金份额10％以
上的基金份额持有人有权自行召集，并报国务院证券监督管理机构备案。
Ⅰ．基金管理人
Ⅱ．基金发起人
Ⅲ．基金托管人
Ⅳ．基金投资人
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：代表基金份额10％以上的基金份额持有人就同一事项要求召开基金份额持有人大会，而基金管理人、基金托管人都不召集的，代表基金份额
 10％以上的基金份额持有人有权自行召集，并报国务院证券监督管理机构备案。


97、下列关于流通国债和非流通国债的说法中，正确的有（　）。
Ⅰ．流通国债可以自由转让，转让价格取决于市场利率
Ⅱ．流通国债的转让一般在证券市场上进行
Ⅲ．非流通国债不能自由转让，通常必须记名
Ⅳ．非流通国债的发行对象有的是个人，有的是一些特殊的机构
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：Ⅰ项，流通国债的转让价格取决于对该国债的供给与需求；Ⅲ项，非流通国债不能自由转让．可以记名，也可以不记名。


98、下列属于债券的基本性质的是（　）。 
Ⅰ．债券属于有价证券 
Ⅱ．债券是一种虚拟资本 
Ⅲ．债券是债权的表现
 Ⅳ．发行人必须在约定的时间付息还本
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：债券具有以下基本性质： ①债券属于有价证券。②债券是一种虚拟资本。③债券是债权的表现。 
99、上市公司非公开发行股票的，发行价格不低于定价基准日前（　）个交易日公司股票均价的（　）。
Ⅰ．30
Ⅱ．20
Ⅲ．95％
Ⅳ．90％
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：上市公司非公开发行股票的，发行价格不低于定价基准日前20个交易日公司股票均价的90％。


100、对基金投资进行限制的主要目的有（　）。 
Ⅰ．降低风险
Ⅱ．避免基金操纵市场 
Ⅲ．发挥基金引导市场的积极作用
Ⅳ．增加基金资产的收益水平
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：对基金投资进行限制的主要目的有： ①引导基金分散投资，降低风险。②避免基金操纵市场。③发挥基金引导市场的积极作用。 


                                                    考证就上233网校APP
                                                    免费题库，复习资料包，
                                                    扫码下载即可获得
