                        全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


                   2018年证券从业资格考试《金融市场基础知识》真题汇编卷（四）

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一项符合题目要
求，不选、错选均不得分)

1、 如果发行的证券化产品属于债券，发行前必须经过( )进行信用评级。
A 、 承销人
B 、 投资人
C 、 信用增级机构
D 、 信用评级机构
     ◆
  答案： D
  解析： 在资产证券化过程中，如果发行的证券化产品属于债券，发行前必须经过信用评级机构进行信用评级。


2、设立公募基金管理公司，应当具备的条件之一是：注册资本不低于人民币（  ），且必须为实缴货币资本。
A 、 1亿元
B 、 2亿元
C 、 3亿元
D 、 4亿元
     ◆
  答案： A
  解析：根据《中华人民共和国证券投资基金法》第13条规定：设立管理公开募集基金的基金管理公司，应当具备下列条件，并经国务院证券监督管理
  机构批准：

  （一）有符合本法和《中华人民共和国公司法》规定的章程；
  （二）注册资本不低于一亿元人民币，且必须为实缴货币资本；

  （三）主要股东应当具有经营金融业务或者管理金融机构的良好业绩、良好的财务状况和社会信誉，资产规模达到国务院规定的标准，最近三年没有

  违法记录；
  （四）取得基金从业资格的人员达到法定人数；

  （五）董事、监事、高级管理人员具备相应的任职条件；
  （六）有符合要求的营业场所、安全防范设施和与基金管理业务有关的其他设施；

  （七）有良好的内部治理结构、完善的内部稽核监控制度、风险控制制度；
  （八）法律、行政法规规定的和经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的其他条件。


3、 基金份额持有人与托管人之间的关系是( )。
A 、 委托与受托的关系
B 、 管理与被管理的关系
C 、 相互制衡的关系
D 、 监督与被监督的关系
     ◆
  答案： A
  解析： 基金份额持有人与托管人的关系是委托与受托的关系，即基金份额持有人将基金资产委托给基金托管人保管。


4、资产评估机构申请证券评估资格，净资产应不少于（ ）万元。
A 、 50
B 、 200
C 、 150
D 、 100
     ◆
  答案： B
  解析：资产评估机构申请证券评估资格的，其净资产应不少于200万元。


5、设某股票报价为人民币30元，该股票在2年内不发放任何股利。若2年期期货报价为人民币35元，按5％年利率（复利计算）借入人
民币3000元资金，并购买100股该股票，同时卖出100股2年期期货，2年后的盈利为人民币( )元。
A 、 157．5
B 、 192．5
C 、 307．5
D 、 500．0
     ◆
  答案： B
  解析：2年后，期货合约交割获得现金3500元，偿还贷款本息=3000×(1+0．05)²=3307．5(元)，营利=3500-3307．5=192．5(元)。


6、 证券交易所的组织形式中，不以营利为目的的是( )。
A 、 公司制
B 、 会员制
C 、 审批制
D 、 许可制
     ◆
  答案： B
  解析： 会员制证券交易所是由证券公司依法自愿设立的、旨在提供证券集中交易服务的非营利法人。会员制是我国证券交易所的唯一组织形式。


7、股权分置改革后公司原非流通股股份的出售应当遵循的规定之一是，自改革方案实施之日起，在( )个月内不得上市交易或转让。
A 、 18
B 、 6
C 、 24
D 、 12
     ◆
  答案： D
  解析：有限售条件股份。包括因股权分置改革而暂时锁定的股份，内部职工股，董事、监事、高级管理人员持有的股份等。股权分置改革所产生的受
  限股，首次公开发行前股东持有股份超过5%的股份在股改结束12个月后解禁流通量为5%，24个月流通量不超过10%，在其之后成为全部可上市流通
  股。战略投资者配售的股份自本次公开发行的股票上市之日起12个月内不得流通。


8、 ( )职能是中央银行作为金融体系核心的基本条件。
A 、 发行的银行
B 、 政府的银行
C 、 银行的银行
D 、 人民的银行
     ◆
  答案： C
  解析： 银行的银行职能体现了中央银行是特殊金融机构的性质，是中央银行作为金融体系核心的基本条件。


9、 关于债券的票面价值，下列说法中正确的是( )。
A 、 在债券的票面价值中，只需要规定债券的票面金额
B 、 票面金额定得较小，发行成本也就较小
C 、 票面金额定得较大，有利于小额投资者购买
D 、 债券票面金额的确定要根据债券的发行对象、市场资金供给情况及债券发行费用等因素综合考虑
     ◆
  答案： D
  解析： A项，在债券的票面价值中，首先要规定票面价值的币种，币种确定后，则要规定债券的票面金额；B项，票面金额定得较小，债券本身的印刷
  及发行工作量大，费用可能较高；C项，票面金额定得较大，有利于少数大额投资者认购，但使小额投资者无法参与。
10、公司债券的发行期限一般为3～10年，以（）年为主。。
A 、 5
B 、 4
C 、 3
D 、 2
     ◆
  答案： A
  解析：公司债券的发行期限一般为3～10年，以5年为主。


11、( )是指从事证券相关业务的人员为证券投资人或者客户提供证券投资分析、预测或者建议等直接或者间接有偿咨询服务的活动。
A 、 证券经纪业务
B 、 证券自营业务
C 、 证券承销业务
D 、 证券投资咨询业务
     ◆
  答案： D
  解析：《证券、期货投资咨询管理暂行办法》规定，证券投资咨询业务是指从事证券投资咨询业务的机构及其咨询人员为证券投资人或者客户提供证
  券投资分析、预测或者建议等直接或者间接有偿咨询服务的活动。


12、 衡量一个证券投资基金经营业绩的主要指标是( )。
A 、 基金资产总值
B 、 基金负债
C 、 基金份额净值
D 、 基金资产净值
     ◆
  答案： C
  解析： 基金份额净值是衡量一个基金经营业绩的主要指标，也是基金份额交易价格的内在价值和计算依据。一般情况下，基金份额价格与资产净值趋
  于一致，即资产净值增长，基金份额价格也随之提高。


13、 在资本市场上占有重要地位的国债是( )。
A 、 无期限国债
B 、 长期国债
C 、 国库券
D 、 短期国债
     ◆
  答案： B
  解析： 长期国债是指偿还期限在10年或10年以上的国债。长期国债由于期限长，政府短期内无偿还的负担，而且可以较长时间占用国债认购者的资
  金，所以常被用作政府投资的资金来源。长期国债在资本市场上有着重要的地位。


14、 下列不属于普通股票股东行使资产收益权限制条件的是( )。
A 、 股份公司只能用留存收益支付红利
B 、 红利的支付用于减少其注册资本
C 、 公司对现金的需要
D 、 公司进入资本市场获得资金的能力
     ◆
  答案： B
  解析： 普通股票股东行使资产收益权有一定的限制条件：(1)法律上的限制。一般原则是，股份公司只能用留存收益支付红利，红利的支付不能减少其
  注册资本，公司在无力偿债时不能支付红利。(2)其他方面的限制。如公司对现金的需要，股东所处的地位，公司的经营环境，公司进入资本市场获得
  资金的能力等。


15、 宏观经济风险会随着社会经济矛盾的不断加深而日益增大，当累积到一定程度的时候就会引发经济危机。这说明宏观经济风险
具有( )。
A 、 累积性
B 、 隐藏性
C 、 或然性
D 、 潜在性
   ◆
 答案： A
 解析： 宏观经济风险的累积性，指的是宏观经济风险会随着社会经济矛盾的不断加深而日益增大，当累积到一定程度的时候就会引发经济危机。


16、在票面利率的基础上参照预先确定的某一基准利率予以定期调整的债券指的是（ ）。
A 、 零息债券
B 、 浮动利率债券
C 、 息票累积债券
D 、 附息债券
   ◆
 答案： B
 解析：浮动利率债券是在票面利率的基础上参照预先确定的某一基准利率予以定期调整的债券。


17、 下列关于证券公司申请IB业务资格应当符合的条件的说法中，不正确的是( )。
A 、 具有满足业务需要的技术系统
B 、 申请日前6个月各项风险控制指标符合规定标准
C 、 已按规定建立客户交易结算资金第三方存管制度
D 、 配备必要的业务人员，公司总部至少有3名具有期货从业资格的业务人员
   ◆
 答案： D
 解析： D项应表述为：配备必要的业务人员，公司总部至少有5名、拟开展IB业务的营业部至少有2名具有期货业务从业人员资格的业务人员。


18、 证券公司发行债券应当由( )制订方案。
A 、 发行人股东会
B 、 发行人董事会
C 、 发行人管理层
D 、 发行人聘请的主承销商
   ◆
 答案： B
 解析： 证券公司发行债券应当由董事会制订方案，股东会对下列事项作出专项决议：(1)发行规模、期限、利率。(2)担保。(3)募集资金的用途。(4)发
 行方式。(5)决议有效期。(6)与本期债券相关的其他重要事项。


19、 下列关于证券公司提供IB业务的业务规则的说法中，错误的是( )。
A 、 证券公司应当按照合规、审慎经营的原则，制定并有效执行IB业务规则、内部控制、合规检查等制度
B 、 证券公司可以同时接受多个期货公司的委托从事IB业务
C 、 期货公司与证券公司应当建立IB业务的对接规则
D 、 证券公司与期货公司应当独立经营，保持财务、人员、经营场所等分开隔离
   ◆
 答案： B
 解析： 证券公司只能接受其全资拥有或者控股的，或者被同一机构控制的期货公司的委托从事IB业务，不能接受其他期货公司的委托从事IB业务。故
 B项错误。


20、 ( )年，我国第一家专业性证券公司——深圳特区证券公司成立。
A 、 1984
B 、 1986
C 、 1987
D 、 1990
   ◆
 答案： C
 解析： 1987年，我国第一家专业性证券公司——深圳特区证券公司成立。


21、 证券交易所交易价格由交易双方公开竞价确定，实行的竞价成交原则是( )。
A 、 时间优先
B 、 价格优先
C 、 价格优先、时间优先
D 、 时间优先、价格优先
   ◆
 答案： C
 解析： 证券交易所实行“公平、公开、公正”的原则，交易价格由交易双方公开竞价确定，实行“价格优先、时间优先”的竞价成交原则。


22、在中国境内申请发行人民币债券的国际开发机构应向( )等窗口单位递交债券发行申请。
A 、 中国证监会
B 、 中国人民银行
C 、 财政部
D 、 中国银保监会
   ◆
 答案： C
 解析：在中国境内申请发行人民币债券的国际开发机构应向财政部等窗口单位递交债券发行申请，由窗口单位会同中国人民银行、国家发改委、中国
 证监会等部门审核通过后，报国务院同意。


23、 记账式债券发行和交易的特点是发行效率高、成本低且( )。
A 、 流动性强
B 、 交易安全
C 、 灵活性高
D 、 收益性高
   ◆
 答案： B
 解析： 记账式国债可以记名、挂失，安全性较高，同时由于记账式债券的发行和交易均采用无纸化，所以发行时间短，发行效率高，交易手续简便，
 成本低，交易安全。


24、 实质上转移与资产所有权有关的全部或绝大部分风险和报酬的租赁被称为( )。
A 、 经营租赁
B 、 设备租赁
C 、 短期租赁
D 、 长期租赁
   ◆
 答案： B
 解析： 融资租赁又称设备租赁，是指实质上转移与资产所有权有关的全部或绝大部分风险和报酬的租赁。


25、 若流通于银行体系之外的现金为500亿元，商业银行吸收的活期存款为6000亿元，其中600亿元交存中央银行作为存款准备金，
则货币乘数为( )。
A 、 4．0
B 、 4．7
C 、 5．3
D 、 5．9
   ◆
 答案： D
 解析： m=(C+D)／(C+A)=(500+6000)／(500+600)=5．9。


26、下列关于证券经纪业务的说法中，不正确的是( )。
A 、 经纪业务中的委托单，性质上相当于委托合同
B 、 经纪委托关系的建立表现为开户和委托两个环节
C 、 经纪关系的建立表明已形成了实质上的委托关系
D 、 经纪关系的建立确立了投资者和证券公司直接的代理关系
     ◆
  答案： C
  解析：在证券经纪业务中，经纪委托关系的建立表现为开户和委托两个环节。经纪关系的建立只是确立了投资者和证券公司直接的代理关系，还没有
  形成实质上的委托关系。当投资者办理了具体的委托手续，即投资者填写了委托单或自助委托及证券公司受理了委托，就建立了受法律保护和约束的

  委托关系，经纪业务中的委托单，性质上相当于委托合同，不仅具有委托合同应具备的主要内容，而且明确了证券公司作为受托人的代理业务。综上
  所述C项说法错误，符合题意。


27、 下列金融衍生工具中，属于货币衍生工具的是( )。
A 、 股票期货
B 、 股票指数期权
C 、 远期外汇合约
D 、 利率互换
     ◆
  答案： C
  解析： 货币衍生工具是指以各种货币作为基础工具的金融衍生工具，主要包括远期外汇合约、货币期货、货币期权、货币互换，以及上述合约的混合
  交易合约。A、B两项属于股权类产品的衍生工具；D项属于利率衍生工具。


28、 ( )是指在中国境外注册、在中国香港上市，但主要业务在中国内地或大部分股东权益来自中国内地公司的股票。
A 、 N股
B 、 H股
C 、 红筹股
D 、 B股
     ◆
  答案： C
  解析： 红筹股是指在中国境外注册、在中国香港上市，但主要业务在中国内地或大部分股东权益来自中国内地的股票。红筹股不属于外资股；A项，N
  股是指在纽约上市的外资股；B项，H股是指注册地在我国内地、上市地在我国香港的外资股；D项，B股是境内上市外资股。


29、 若甲证券金融公司从事转融通业务的年税后利润为480万元，则当年，甲证券金融公司应提取的准备金为( )。
A 、 14．4万元
B 、 24万元
C 、 38．4万元
D 、 48万元
     ◆
  答案： D
  解析： 对证券金融公司从事转融通业务的，每年按税后利润的10％提取准备金，480×10％=48(万元)。


30、 关于股票价格平均数，下列说法中错误的是( )。
A 、 股价平均数是采用股价平均法来度量所有样本股经调整后价格水平的平均值
B 、 简单算术股价平均数在计算时没有考虑权数，即忽略了发行量和成交量
C 、 加权股价平均数是以样本股每日收盘价之和除以样本数
D 、 修正股价平均数是在简单算术股价平均数法的基础上，当样本股的股本结构发生变化时，通过变动除数，使股价平均数保持连
贯性
     ◆
  答案： C
  解析： C项，加权股价平均数又称加权平均股价，是将各样本股票的发行量或成交量作为权数计算出来的股价平均数。以样本股每日收盘价之和除以
  样本数指的是简单算术股价平均数。


31、 下列选项中，属于资本流出的是( )。
A 、 外国对本国负债减少
B 、 本国对外国的负债增加
C 、 本国对外国的债务减少
D 、 本国在外国的资产减少
     ◆
  答案： C
  解析： 资本流出主要表现为：(1)外国在本国的资产减少。(2)外国对本国债务增加。(3)本国对外国的债务减少。(4)本国在外国的资产增加。A、B、D
  项都属于资本流入。


32、商业银行发行次级定期债务，须向( )提出申请，提交可行性分析报告、招募说明书、协议文本等规定的资料。
A 、 中国证券监督管理委员会
B 、 中国人民银行
C 、 国务院银行业监督管理机构
D 、 财政部
     ◆
  答案： C
  解析：商业银行发行次级定期债务，须向国务院银行业监督管理机构提出申请，提交可行性分析报告、招募说明书、协议文本等规定的资料。


33、 只有在债券票面利率高于市场利率的条件下才能采用的发行方式是( )。
A 、 平价发行
B 、 溢价发行
C 、 折价发行
D 、 等价发行
     ◆
  答案： B
  解析： 溢价发行指债券的发行价格高于票面额，以后偿还本金时仍按票面额偿还。只有在债券票面利率高于市场利率的条件下才能采用这种方式发
  行。


34、 下列关于限仓制度以及大户报告制度的说法中，不正确的是( )。
A 、 限仓制度能防止市场风险过度集中
B 、 限仓制度是对交易者持仓数量加以限制的制度
C 、 限仓制度能有效防范操纵市场的行为
D 、 大户报告制度不能判断大户交易风险状况
     ◆
  答案： D
  解析： 限仓制度是交易所为了防止市场风险过度集中和防范操纵市场的行为，而对交易者持仓数量加以限制的制度。大户报告制度是交易所建立限仓
  制度后，当会员或客户的持仓量达到交易所规定的数量时，必须向交易所申报有关开户、交易、资金来源、交易动机等情况，以便交易所审查大户是
  否有过度投机和操纵市场行为，并判断大户交易风险状况的风险控制制度。


35、整个证券市场的核心是( )。
A 、 证券发行人
B 、 证券交易所
C 、 中国证监会
D 、 国务院
     ◆
  答案： B
  解析：证券交易所是证券买卖双方公开交易的场所，是一个高度组织化、集中进行证券交易的市场，是整个证券市场的核心。


36、1985年，我国第一家证券公司( )通过批准。
A 、 深圳经济特区证券公司
B 、 上海证券有限责任公司
C 、 国泰君安证券股份有限公司
D 、 长城证券有限责任公司
     ◆
  答案： A
  解析：1985年，我国第一家证券公司深圳经济特区证券公司通过批准进入筹备，开始试运营。
  1987年9月27日，第一家证券公司——深圳经济特区证券公司正式成立。


37、 沪深300指数的计算采用( )，按照样本股的调整股本为权数加权计算。
A 、 除数修正法
B 、 派许加权方法
C 、 市值总价加权法
D 、 加权平均法
     ◆
  答案： B
  解析： 沪深300指数的计算采用派许加权方法，按照样本股的调整股本为权数加权计算。


38、 ( )有“国民经济晴雨表”之称。
A 、 主板市场
B 、 创业板市场
C 、 三板市场
D 、 四板市场
     ◆
  答案： A
  解析： 主板市场是资本市场中最重要的组成部分，很大程度上能够反映经济发展状况，有“国民经济晴雨表”之称。


39、 基金托管费通常是( )。
A 、 逐日计算，按月支付
B 、 逐日计算，按周支付
C 、 逐月计算，按月支付
D 、 逐日计算，按日支付
     ◆
  答案： A
  解析： 基金托管费是指基金托管人为保管和处置基金资产而向基金收取的费用，托管费通常按照基金资产净值的一定比率提取，逐日计算并累计，按
  月支付给托管人。


40、首次公开发行的股票在中小企业板上市的，发行人及其主承销商可以根据( )结果协商确定发行价格。
A 、 动态市盈率
B 、 静态市盈率
C 、 累计投标询价
D 、 初步询价
     ◆
  答案： D
  解析：《我国证券发行与承销管理办法》规定，首次公开发行股票以询价方式确定股票发行价格。首次公开发行的股票在中小企业板上市的，发行人
  及其主承销商可以根据初步询价结果协商确定发行价格，不再进行累计投标询价。


41、 证券公司接受期货经纪商的委托，为期货经纪商介绍客户参与期货交易并提供其他相关服务的业务活动是指( )。
A 、 证券自营业务
B 、 证券资产管理业务
C 、 融资融券业务
D 、 证券公司中间介绍业务
     ◆
  答案： D
  解析： 证券公司中间介绍(IB)业务是指证券公司接受期货经纪商的委托，为期货经纪商介绍客户参与期货交易并提供其他相关服务的业务活动。
42、发行人、证券公司、证券服务机构、投资者及其直接负责的主管人员和其他直接责任人涉嫌犯罪的，依法移送司法机关，( )。
A 、 追究民事责任
B 、 追究刑事责任
C 、 追究行政责任
D 、 追求经济责任
   ◆
 答案： B
 解析：发行人、证券公司、证券服务机构、投资者及其直接负责的主管人员和其他直接责任人涉嫌犯罪的，依法移送司法机关，追究其刑事责任。


43、 任何金融工具都可能出现因指数价格的不利变动而带来资产损失的可能性，这是( )。
A 、 信用风险
B 、 市场风险
C 、 法律风险
D 、 结算风险
   ◆
 答案： B
 解析： A项，信用风险是指交易中对方违约，没有履行承诺而造成损失的可能性；C项，法律风险是指因合约不符合所在国法律，无法履行或合约条款
 遗漏及模糊而导致损失的可能性；D项，结算风险是指因交易对手无法按时付款或交割而带来损失的可能性。


44、 证券登记结算公司的登记结算制度不包括( )。
A 、 证券实名制
B 、 货银对付的交收制度
C 、 净额结算制度
D 、 统一结算制度
   ◆
 答案： D
 解析： 证券登记结算公司的登记结算制度包括：证券实名制、货银对付的交收制度、分级结算制度和结算参与人制度、净额结算制度。


45、我国《公司法》规定有面额股票发行价格的最低界限是股票的()
A 、 账面价格
B 、 票面金额
C 、 清算价值
D 、 内在价值
   ◆
 答案： B
 解析：我国公司法规定，股票发行价格可以按票面金额，也可以超过票面金额，但不得低于票面金额。这样，有面额股票的票面金额就成为股票发行
 价格的最低界限。


46、 上证综合指数是以全部上市股票为样本，( )。
A 、 以股票流通股数为权数，按简单平均法计算
B 、 以股票发行量为权数，按加权平均法计算
C 、 以股票发行量为权数，按简单平均法计算
D 、 以股票流通股数为权数，按加权平均法计算
   ◆
 答案： B
 解析： 上证综合指数以1990年12月19日为基期，以全部上市股票为样本，以股票发行量为权数，按加权平均法计算。


47、为政府、金融机构和企业提供筹集资金的渠道是（     ）的基本功能。
A 、 同业拆借市场
B 、 回购协议市场
C 、 证券流通市场
D 、 证券发行市场
     ◆
  答案： D
  解析：证券发行市场的作用：为资金供应者提供投资的机会，实现储蓄向投资转化。政府、企业和个人在经济活动中可能出现暂时闲置的货币资金，
  证券发行市场提供了多种多样的投资机会，实现社会储蓄向投资转化。储蓄转化为投资是社会再生产顺利进行的必要条件。故D项符合题意。


48、 下列选项中，属于银行间债券市场特征的是( )。
A 、 交易结算风险由交易双方自行承担
B 、 参与者有证券公司、基金管理公司、保险公司、企业个人投资者
C 、 具有股票投资者投资组合和融资便利的功能
D 、 由交易所提供结算担保和承担交易结算风险
     ◆
  答案： A
  解析： 选项B、C、D属于交易所债券市场的特征，选项A属于银行间债券市场的特征。


49、《中华人民共和国证券投资基金法》规定，基金管理公司的注册资本不得低于( )人民币，且必须为实缴货币资本。
A 、 5000万元
B 、 1亿元
C 、 2亿元
D 、 3亿元
     ◆
  答案： B
  解析：《中华人民共和国证券投资基金法》第十三条规定，设立管理公开募集基金的基金管理公司，应当具备下列条件，并经国务院证券监督管理机

  构批准：
  （一）有符合本法和《中华人民共和国公司法》规定的章程；
  （二）注册资本不低于一亿元人民币，且必须为实缴货币资本；
  （三）主要股东应当具有经营金融业务或者管理金融机构的良好业绩、良好的财务状况和社会信誉，资产规模达到国务院规定的标准，最近三年没有

  违法记录；
  （四）取得基金从业资格的人员达到法定人数；
  （五）董事、监事、高级管理人员具备相应的任职条件；

  （六）有符合要求的营业场所、安全防范设施和与基金管理业务有关的其他设施；
  （七）有良好的内部治理结构、完善的内部稽核监控制度、风险控制制度；
  （八）法律、行政法规规定的和经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的其他条件。


50、 国家为弥补财政预算赤字实际发行的债券称为( )。
A 、 赤字国债
B 、 特别债券
C 、 国家建设债券
D 、 重点建设债券
     ◆
  答案： A
  解析： 政府通过国债筹集的资金可用于各项开支。赤字国债是指用于弥补政府预算赤字的国债。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一
项符合题目要求，不选、错选均不得分)

51、对公司治理情况的分析包括( )之间的关系。
Ⅰ．公司股东 
Ⅱ．管理层
Ⅲ．员工 
Ⅳ．外部利益相关者
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： B
  解析：对于公司治理情况的分析主要包括公司股东、管理层、员工及其他外部利益相关者之间的关系及其制衡状况，公司董事会、监事会构成及运作
  等因素。


52、 开放式基金与封闭式基金的区别表现在( )。
Ⅰ．基金份额资产净值公布的时间不同 
Ⅱ．交易费用不同
Ⅲ．发行规模限制不同 
Ⅳ．期限不同
A 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析： 封闭式基金与开放式基金的主要区别有：(1)期限不同。(2)发行规模限制不同。(3)基金份额交易方式不同。(4)基金份额的交易价格计算标准不
  同。(5)基金份额资产净值公布的时间不同。(6)交易费用不同。(7)投资策略不同。


53、 下列选项中，属于消费信用的是( )。
Ⅰ．银行对在校大学生提供助学贷款
Ⅱ．以商品交易为目的的预付定金
Ⅲ．企业间的商品赊销
Ⅳ．企业以分期付款的形式向消费者个人提供房屋
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析： 消费信用指的是企业、金融机构对于个人以商品或货币形式提供的信用，包括企业以分期付款的形式向消费者个人提供房屋或者高档耐用消费
  品，或金融机构对消费者提供的住房贷款、汽车贷款、助学贷款等。Ⅱ、Ⅲ项属于商业信用。


54、 承销商在承销记账式国债时，可以选择的分销方法有( )。
Ⅰ．场内不挂牌分销 
Ⅱ．场内挂牌分销
Ⅲ．场外签订分销合同 
Ⅳ．境外分销
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： D
  解析： 记账式国债分销是指在规定的分销期内，国债承销团成员将中标的全部或部分国债债权额度销售给非国债承销团成员的行为。记账式国债采取
  场内挂牌、场外签订分销合同和试点商业银行柜台销售的形式分销。


55、每个经济周期一般都要经过( )阶段。
Ⅰ．萧条 
Ⅱ．衰退
Ⅲ．复苏 
Ⅳ．繁荣
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：社会经济运行经常表现为扩张与收缩的周期性交替，每个周期一般都要经过繁荣、衰退、萧条和复苏四个阶段，即所谓的景气循环。


56、 从基础工具分类角度，金融衍生工具可以分为( )。
Ⅰ．信用衍生工具 
Ⅱ．股权类产品的衍生工具
Ⅲ．货币衍生工具 
Ⅳ．利率衍生工具
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： C
  解析： 金融衍生工具从基础工具分类角度，可以划分为股权类产品的衍生工具、货币衍生工具、利率衍生工具、信用衍生工具以及其他衍生工具。


57、 政策性银行金融债券发行申请应包括( )等内容，如需调整，应及时报中国人民银行核准。
Ⅰ．发行数量 
Ⅱ．期限安排
Ⅲ．竞价方式 
Ⅳ．发行方式
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 政策性银行金融债券发行申请应包括发行数量、期限安排、发行方式等内容，如需调整，应及时报中国人民银行核准。


58、 金融风险的度量包括( )。
Ⅰ．风险发现 
Ⅱ．风险分析
Ⅲ．风险评估 
Ⅳ．风险报告
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、
     ◆
  答案： B
  解析： 金融风险的度量，就是鉴别金融活动中各项损失的可能性，估计可能损失的严重性。它包括风险分析和风险评估。


59、政府发行中期国债筹集的资金用于( )。
Ⅰ．临时周转 
Ⅱ．弥补赤字
Ⅲ．投资 
Ⅳ．调节经济
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：中期国债是指偿还期限在1年以上10年以下的国债。政府发行中期国债、筹集的资金或用于弥补赤字，或用于投资，不再用于临时周转。


60、 证券公司债券的发行人可聘请( )担任债权代理人。
Ⅰ．信托投资公司 
Ⅱ．基金管理公司
Ⅲ．证券公司
Ⅳ．律师事务所
A 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅱ．Ⅲ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 发行人应当为债券持有人聘请债权代理人。发行人可聘请信托投资公司、基金管理公司、证券公司、律师事务所、证券投资咨询机构等机构担
 任债权代理人。


61、下列选项中，属于处罚处分信息的有( )。
Ⅰ．受到中国证监会的处罚，包括警告、没收非法所得、罚款、暂停执业资格、吊销执业资格
Ⅱ．受到中国证监会谈话提醒、拒绝中国证监会或其他派出机构的检查或调查
Ⅲ．受到其他境内外金融监管机构或执法部门的处罚
Ⅳ．受到其他境内外自律组织的处分
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、
   ◆
 答案： A
 解析：Ⅱ项属于警示信息。


62、 下列属于企业债券发行申请文件担保函内容的有( )。
Ⅰ．被担保的债券种类、数额 
Ⅱ．债券的到期日
Ⅲ．保证范围 
Ⅳ．财务信息披露
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 担保函的内容包括：被担保的债券种类、数额；债券的到期日；保证的方式；保证责任的承担；保证范围；保证的期间；财务信息披露；债券
 的转让或出质；主债权的变更；加速到期；担保函的生效。


63、 证券公司财务顾问业务的具体业务范围包括( )。
Ⅰ．为上市公司完善法人治理结构、设计经理层股票期权、职工持股计划、投资者关系管理等提供咨询服务
Ⅱ．用委托人委托的资产在证券市场上从事股票、债券等金融工具的组合投资业务
Ⅲ．为上市公司重大投资、收购兼并、关联交易等业务提供咨询服务
Ⅳ．为企业申请证券发行和上市提供改制改组、资产重组、前期辅导等方面的咨询服务
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、
C 、 Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、
     ◆
  答案： A
  解析： 财务顾问业务是指与证券交易、证券投资活动有关的咨询、建议、策划业务，具体包括：(1)为企业申请证券发行和上市提供改制改组、资产重
  组、前期辅导等方面的咨询服务。(2)为上市公司重大投资、收购兼并、关联交易等业务提供咨询服务。(3)为法人、自然人及其他组织收购上市公司及
  相关的资产重组、债务重组等提供咨询服务。(4)为上市公司完善法人治理结构、设计经理层股票期权、职工持股计划、投资者关系管理等提供咨询服
  务。(5)为上市公司再融资、资产重组、债务重组等资本营运提供融资策划、方案设计、推介路演等方面的咨询服务。(6)为上市公司的债权人、债务人
  对上市公司进行债务重组、资产重组、相关的股权重组等提供咨询服务以及中国证监会认定的其他业务形式。


64、 EURONEXT(泛欧交易所)是由( )合并而成的。
Ⅰ．巴黎交易所 
Ⅱ．布鲁塞尔交易所
Ⅲ．伦敦交易所
Ⅳ．阿姆斯特丹交易所
A 、 Ⅰ、Ⅱ、
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析： 2000年3月18日，阿姆斯特丹交易所、布鲁塞尔交易所、巴黎交易所签署协议，合并为泛欧交易所。2002年又先后合并伦敦国际金融期权期货交
  易所和葡萄牙交易所。


65、关于同业拆借市场的特点,以下说法正确的是()。
Ⅰ.融资期限短
Ⅱ.对市场参与者有较高的要求
Ⅲ.市场准入严格
Ⅳ.利率由双方协商决定
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 I、Ⅱ、Ⅲ
C 、 I、Ⅳ
D 、 I、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：除Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ四项外，同业拆借市场还有交易手段较先进，手续比较简便，成交时间较为迅捷的特点。


66、下列关于限价委托的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．在限价委托买入中，证券经纪商执行委托指令时，可以以限价买进证券
Ⅱ．在限价委托卖出中，证券经纪商执行委托指令时，可以以限价卖出证券
Ⅲ．在限价委托买入中，证券经纪商执行委托指令时，可以低于限价买进证券
Ⅳ．在限价委托卖出中，证券经纪商执行委托指令时，可以高于限价卖出证券
A 、 Ⅱ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：限价委托是指客户要求证券经纪商在执行委托指令时，必须按限定的价格或比限定价格更有利的价格买卖证券，即必须以限价或低于限价买进

  证券，以限价或高于限价卖出证券。


67、 根据《中华人民共和国证券法》的规定，下列属于证券交易内幕信息知情人的有( )。
Ⅰ．发行人控股的公司及其董事、监事、高级管理人员
Ⅱ．发行人的董事、监事、高级管理人员
Ⅲ．非法获得内幕信息的人
Ⅳ．持有公司5％以上股份的股东
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析： 《中华人民共和国证券法》规定，证券交易内幕信息的知情人包括：(1)发行人的董事、监事、高级管理人员。(2)公司的实际控制人和持有公司
  5％以上股份的股东及其董事、监事、高级管理人员。(3)发行人控股的公司及其董事、监事、高级管理人员。(4)由于所任公司职务可以获取公司有关内
  幕信息的人员。(5)证券监督管理机构工作人员以及由于法定职责对证券的发行、交易进行管理的其他人员。(6)保荐人、承销的证券公司、证券交易
  所、证券登记结算机构、证券服务机构的有关人员。(7)国务院证券监督管理机构规定的其他人员。


68、编制指数股价的步骤有( )。
Ⅰ．选择样本股 
Ⅱ．选定某基期
Ⅲ．计算计算期平均股价或市值
Ⅳ．指数化
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： B
  解析：股价指数的编制分为四步：第一步，选择样本股。第二步，选定某基期，并以一定方法计算基期平均股价或市值。第三步，计算计算期平均股

  价或市值。第四步，指数化。


69、我国的混合资本债券的基本特征有( )。
Ⅰ．期限15年以上，发行之日起10年内不得赎回
Ⅱ．发行人核心资本充足率低于4％时，可以延期支付利息
Ⅲ．清偿顺序位于一般债务之后，次级债务之前
Ⅳ．本息支付存在很大风险
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：我国的混合资本债券具有四个基本特征：(1)期限在15年以上，发行之日起10年内不得赎回。(2)混合资本债券到期前，如果发行人核心资本充足
  率低于4％，发行人可以延期支付利息。(3)当发行人清算时混合资本债券本金和利息的清偿顺序位于一般债务和次级债务之后，或支付该债券将导致支
  付清偿顺序在混合资本债券之前的债务，发行人可以延期支付该债券的本金和利息。故第Ⅲ项错误，选择Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ项。


70、证券公司经营融资融券业务，应当以自己的名义在证券登记结算机构分别开立( )。
Ⅰ．客户信用交易担保资金账户 
Ⅱ．融券专用证券账户
Ⅲ．客户信用交易担保证券账户 
Ⅳ．信用交易证券交收账户
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  答案： C
  解析：证券公司经营融资融券业务，应当以自己的名义在证券登记结算机构分别开立融券专用证券账户、客户信用交易担保证券账户、信用交易证券
  交收账户和信用交易资金交收账户；以自己的名义在商业银行分别开立融资专用资金账户和客户信用交易担保资金账户。（注意题目问的是“在证券登
  记结算机构开立的”）


71、恒生中国内地指数包括( )。
Ⅰ．恒生中国企业指数 
Ⅱ．恒生中资企业指数
Ⅲ．恒生中国内地流通指数 
Ⅳ．恒生中国内地25
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： B
  解析：恒生中国企业指数(H股指数)和恒生中资企业指数(红筹股指数)构成了恒生中国内地指数。而恒生中国内地指数属于恒生综合指数系列。C项的恒
  生中国内地流通指数和D项的恒生中国内地25分别属于恒生流通综合指数系列和恒生流通精选指数系列。


72、 证券投资基金投资存在的风险主要有( )。
Ⅰ．市场风险 
Ⅱ．管理能力风险
Ⅲ．技术风险 
Ⅳ．巨额赎回风险
A 、 Ⅰ、Ⅲ、
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析： 证券投资基金存在的风险主要有：(1)市场风险。(2)管理能力风险。(3)技术风险。(4)巨额赎回风险。


73、 申请发行公司债券，应当由公司董事会制订方案，由股东会或股东大会对( )作出决议。
Ⅰ．发行债券的数量 
Ⅱ．债券期限
Ⅲ．募集资金的用途 
Ⅳ．决议的有效期
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析： 申请发行公司债券，应当由公司董事会制订方案，由股东会或股东大会对下列事项作出决议：(1)发行债券的数量。(2)向公司股东配售的安排。
  (3)债券期限。(4)募集资金的用途。(5)决议的有效期。(6)对董事会的授权事项。(7)其他需要明确的事项。


74、 目前我国货币市场基金不得进行投资的金融工具主要包括( )。
Ⅰ．股票
Ⅱ．可转换债券
Ⅲ．剩余期限超过365天低于397天的债券
Ⅳ．信用等级在AAA级以下的企业债券
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： B
  解析： 货币市场基金不得投资于以下金融工具：(1)股票。(2)可转换债券。(3)剩余期限超过397天的债券。(4)信用等级在AAA级以下的企业债券。(5)国
  内信用评级机构评定的A-1级或相当于A-1级的短期信用级别及该标准以下的短期融资券。(6)流通受限的证券。(7)中国证监会、中国人民银行禁止投资
  的其他金融工具。


75、 创业板上市公司应及时进行信息披露的事项包括( )。
Ⅰ．公司及相关信息披露义务人发生可能对上市公司股票及其衍生品种交易价格产生较大影响的重大事件，有关信息难以保密或者已
经泄漏的
Ⅱ．董事会、监事会及股东大会作出决议
Ⅲ．签署意向书或者协议
Ⅳ．公司知悉或者理应知悉重大事件发生时
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： A
  解析： 创业板上市公司在下述事项发生后应及时进行信息披露：(1)董事会、监事会及股东大会作出决议。(2)签署意向书或者协议(无论是否附加条件
  或者期限)。(3)公司(含任一董事、监事或者高级管理人员)知悉或者理应知悉重大事件发生时。A项属于创业板临时报告的实时披露制度的内容。


76、政府弥补赤字的手段有( )。
Ⅰ．举借国债 
Ⅱ．增加税收
Ⅲ．向中央银行借款 
Ⅳ．动用历年结余
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：政府收支不平衡是一种经常可能出现的现象，如果支出大于收入，便产生赤字。弥补赤字的手段有多种，除了举借国债外，还有增加税收、向
  中央银行借款、动用历年结余等。


77、 下列属于金融市场功能的有( )。
Ⅰ．资本积累 
Ⅱ．资源配置
Ⅲ．调节经济 
Ⅳ．财富初次分配
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析： 金融市场包括以下四项基本功能：资本积累(聚敛功能)、资源配置(配置功能)、调节经济(调节功能)、反映经济(反映功能)。


78、2010年6月25日的G20多伦多峰会首次明确了国际监管的四大支柱，下列关于四大支柱的说法正确的有( )。
Ⅰ．强大的监管制度
Ⅱ．有效的监督
Ⅲ．风险处置和解决系统重要性机构稳定的政策框架
Ⅳ．半透明的国际评估和同行审议
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： D
  解析：Ⅳ项表述错误，应该是透明的国际评估和同行审议。


79、 按照会计标准，可将金融风险分为( )。
Ⅰ．系统风险 
Ⅱ．会计风险
Ⅲ．非系统风险 
Ⅳ．经济风险
A 、 Ⅰ、Ⅲ、
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： B
  解析： 按照能否分散，可将金融风险分为系统风险和非系统风险；按照会计标准，可将金融风险分为会计风险和经济风险。


80、 凭证式国债的特点有( )。 
Ⅰ．购买方便 
Ⅱ．收益不稳定
Ⅲ．风险性高
Ⅳ．变现灵活
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、
     ◆
  答案： C
  解析： 凭证式国债是指由财政部发行的、有固定票面利率、通过纸质媒介记录债权债务关系的国债。凭证式国债购买方便，变现灵活，利率优惠，收
  益稳定，安全无风险，是我国重要的国债品种。


81、 下列选项中，属于操作风险特征的是( )。
Ⅰ．操作风险成因具有明显的内生性
Ⅱ．操作风险具有广泛存在性
Ⅲ．操作风险的表现形式具有很强的个体特性
Ⅳ．操作风险的管理责任具有共担性
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： B
  解析： 操作风险的基本特征有：(1)操作风险成因具有明显的内生性。(2)操作风险具有较强的人为性。(3)操作风险与预期收益具有明显的不对称性。
  (4)操作风险具有广泛存在性。(5)操作风险具有与其他风险很强的关联性。(6)操作风险的表现形式具有很强的个体特性或独特性。(7)操作风险具有高频
  率低损失和高损失低频率的特点。(8)操作风险具有不可预测性和突发性。(9)操作风险的管理责任具有共担性。


82、 在证券交易所交易的债券，按照交割日期的不同，可分为( )。
Ⅰ．普通日交割 
Ⅱ．当日交割
Ⅲ．约定日交割 
Ⅳ．前一日交割
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、
   ◆
 答案： C
 解析： 在证券交易所交易的债券，按照交割日期的不同，可分为当日交割、普通日交割和约定日交割三种。


83、 信托市场的主体即为信托当事人，信托当事人包括( )。
Ⅰ．信托关系人
Ⅱ．信托委托人
Ⅲ．信托受托人 
Ⅳ．信托受益人
A 、 Ⅰ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅱ．Ⅳ
D 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 信托当事人包括信托委托人、受托人和受益人。


84、 国际债券的特征有( )。
Ⅰ．资金来源广 
Ⅱ．发行规模小
Ⅲ．有国家主权保障 
Ⅳ．没有汇率风险
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、
   ◆
 答案： D
 解析： 国际债券是指一国借款人在国际证券市场上以外国货币为面值、向外国投资者发行的债券。国际债券具有的特征有：资金来源广、发行规模
 大；存在汇率风险；由国家主权保障；以自由兑换货币作为计量货币。


85、 下列属于用于转移或防范信用风险的金融衍生工具的有( )。
Ⅰ．利率互换 
Ⅱ．信用联结票据
Ⅲ．信用互换 
Ⅳ．保证金互换
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 信用衍生工具的核心是转移或防范信用风险，主要包括信用互换、信用连结票据等。


86、证券投资基金的费用除了基金管理费之外，还包括( )。
Ⅰ．基金交易费 
Ⅱ．基金托管费
Ⅲ．基金运作费 
Ⅳ．基金销售服务费
A 、 Ⅰ、Ⅲ、
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券投资基金的费用除了基金管理费之外，还包括基金托管费、基金交易费、基金运作费和基金销售服务费。


87、 下列关于商业银行信贷业务的描述中，正确的是( )。
Ⅰ．商业银行的信贷业务应是全面的
Ⅱ．商业银行的信贷业务应集中于同一业务的借债人
Ⅲ．商业银行的信贷业务不应集中于同一性质的借债人
Ⅳ．商业银行的信贷业务不应集中于同一国家的借债人
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析： 根据多样化投资分散风险的原理，商业银行的信贷业务应是全面的，不应集中于同一业务、同一性质甚至同一国家的借债人。


88、 证券交易程序中，开户包括开立( )。
Ⅰ．证券账户 
Ⅱ．资金账户
Ⅲ．存款账户 
Ⅳ．交易账户
A 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅱ．Ⅲ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ
     ◆
  答案： D
  解析： 开户有两个方面，即开立证券账户和开立资金账户。证券账户用来记载投资者所持有的证券种类、数量和相应的变动情况；资金账户则用来记
  载和反映投资者买卖证券的货币收付和结存数额。


89、下列选项中，属于金融期货主要交易制度的有( )。
Ⅰ．限仓制度 
Ⅱ．逐日盯市制度
Ⅲ．集中交易制度 
Ⅳ．有负债的结算制度
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：金融期货的主要交易制度包括：(1)集中交易制度。(2)标准化的期货合约和对冲机制。(3)保证金及杠杆作用。(4)当日无负债结算制度（逐日盯市
  制度）。(5)限仓制度。(6)大户报告制度。(7)每日价格波动限制及断路器规则。(8)强行平仓制度。(9)强制减仓制度。
90、 赋予股东优先认股权的主要目的包括( )。
Ⅰ．保证普通股票股东在股份公司中保持原有的持股比例
Ⅱ．保护原有普通股票股东的利益和持股价值
Ⅲ．确保公司股份能足额认购
Ⅳ．增加公司的募集资金
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、 Ⅱ、
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 赋予股东优先认股权有两个主要目的：(1)能保证普通股票股东在股份公司中保持原有的持股比例。(2)能保护原普通股票股东的利益和持股价
 值。


91、 对客户撤销的委托，证券经纪商须及时将冻结的( )解冻。
Ⅰ．资金 
Ⅱ．证券
Ⅲ．账户 
Ⅳ．密码
A 、 Ⅰ、Ⅲ、
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
   ◆
 答案： B
 解析： 对客户撤销的委托，证券经纪商须及时将冻结的资金或证券解冻。


92、 金融衍生工具的基本特征包括( )。
Ⅰ．杠杆性 
Ⅱ．跨期性
Ⅲ．不确定性或高风险性 
Ⅳ．联动性
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 ⅠⅡ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析： 金融衍生工具是与基础金融产品相对应的一个概念，指建立在基础产品或基础变量之上，其价格取决于基础金融产品价格(或价值)变动的原生
 金融产品。从定义可以看出，其具有四个显著特征：跨期性、杠杆性、联动性、不确定性或高风险性。


93、下列关于直接融资的说法中，错误的有( )。
Ⅰ．资金数量、期限、利率等方面较自由 
Ⅱ．兑现能力较强
Ⅲ．风险较小 
Ⅳ．流通性较间接融资的要弱
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：直接融资双方在资金数量、期限、利率等方面受到的限制多，故Ⅰ错误；
 直接融资使用的金融工具的流通性较间接融资的要弱，兑现能力较低，故Ⅱ错误；
 直接融资的风险较大，故Ⅲ错误。


94、金融债券的发行主体是( )。
Ⅰ．银行 
Ⅱ．公司
Ⅲ．非银行的金融机构 
Ⅳ．政府
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、
   ◆
 答案： D
 解析：金融债券的发行主体是银行或非银行的金融机构。Ⅱ项，公司是公司债券的发行主体；Ⅳ项，政府是政府债券的发行主体。


95、 评级的主要内容包括( )。
Ⅰ．考察发行单位能否按期付息 
Ⅱ．分析债券发行单位的偿债能力
Ⅲ．评价发行单位的费用 
Ⅳ．考察投资人承担的风险程度
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 评级的主要内容包括：(1)分析债券发行单位的偿债能力。(2)考察发行单位能否按期付息。(3)评价发行单位的费用。(4)考察投资人承担的风险
 程度。


96、 目前，我国国内外币同业拆借市场的交易币种有( )。
Ⅰ．美元 
Ⅱ．日元
Ⅲ．欧元 
Ⅳ．英镑
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
   ◆
 答案： D
 解析： 国内外币同业拆借市场的交易币种为美元、日元、港币和欧元，期限为一年以下(含一年)，利率由双方协商达成。


97、 场外交易的参与者主要有( )。
Ⅰ．证券商 
Ⅱ．股票出售者
Ⅲ．股票购入者 
Ⅳ．银行机构
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
   ◆
 答案： D
 解析： 场外交易的参与者，即选项Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ三项。


98、下列哪些属于国际资本流动的原因?( )
Ⅰ．利率原因 
Ⅱ．金融原因
Ⅲ．贸易原因 
Ⅳ．制度原因
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：国际资本流动的原因有实体经济原因、金融原因、制度原因和技术及其他原因。


99、 下列属于证券公司定向发行债券的要求的有( )。
Ⅰ．发行人最近1期未经审计的净资产不低于5亿元
Ⅱ．最近1年营利
Ⅲ．各项风险监控指标符合中国证监会的有关规定
Ⅳ．最近2年内未发生重大违法违规行为
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 证券公司定向发行债券，除应当符合《中华人民共和国证券法规定》的条件外，还应当符合下列要求：(1)发行人最近1期未经审计的净资产不
 低于5亿元。(2)各项风险监控指标符合中国证监会的有关规定。(3)最近2年内未发生重大违法违规行为。(4)具有健全的股东会、董事会运作机制及有效
 的内部管理制度，具备适当的业务隔离和内部控制技术支持系统。(5)资产未被具有实际控制权的自然人、法人或其他组织及其关联人占用。(6)中国证
 监会规定的其他条件。


100、 下列关于股票价值与价格的说法中，正确的是( )。
Ⅰ．股票的账面价值又称为面值，即在股票票面上标明的金额
Ⅱ．股票价格是指股票在证券市场上买卖的价格，从理论上说，股票价格应由其价值决定
Ⅲ．股票及其他有价证券的理论价格是根据现值理论而来的
Ⅳ．股票的市场价格一般是指股票在一级市场上交易的价格
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 股票的账面价值又可称为股票净值或每股净资产，在股票票面上标明的金额是股票面值。故A项错误。股票的市场价格一般是指股票在二级市
 场上的价格。故D项错误。


                                                    考证就上233网校APP
                                                    免费题库，复习资料包，
                                                    扫码下载即可获得
