                        全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


                   2018年证券从业资格考试《金融市场基础知识》真题汇编卷（三）

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一项符合题目要
求，不选、错选均不得分)

1、 申请从事证券或者期货投资咨询业务的机构，要求有( )万元人民币以上的注册资本。
A 、 300
B 、 500
C 、 100
D 、 200
     ◆
  答案： C
  解析： 申请证券、期货投资咨询从业资格的机构，应当具备下列条件：(1)分别从事证券或者期货投资咨询业务的机构，有5名以上取得证券、期货投
  资咨询从业资格的专职人员；同时从事证券和期货投资咨询业务的机构，有10名以上取得证券、期货投资咨询从业资格的专职人员；其高级管理人员
  中，至少有1名取得证券或者期货投资咨询从业资格。(2)有100万元人民币以上的注册资本。(3)有固定的业务场所和与业务相适应的通讯及其他信息传
  递设施。(4)有公司章程。(5)有健全的内部管理制度。(6)具备中国证监会要求的其他条件。


2、 下列关于中小非金融企业集合票据的表述中，错误的是( )。
A 、 任一企业集合票据待偿还余额不得超过该企业净资产的40％
B 、 任一企业集合票据募集资金额不超过1亿元人民币
C 、 中小非金融企业发行集合票据，应在中国银行间市场交易商协会注册，一次注册、一次发行
D 、 中小非金融企业发行的集合票据在债权债务登记日的次一工作日即可在银行间债券市场流通转让
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《银行间债券市场非金融企业债务融资工具注册规则》的规定，任一企业集合票据募集资金额不超过2亿元人民币，单只集合票据注册金额
  不超过10亿元人民币。故B项错误。


3、 国外学者认为股价变动要比经济景气循环早( )。
A 、 3～5个月
B 、 4～6个月
C 、 1～2个月
D 、 2～3个月
     ◆
  答案： B
  解析： 国外学者认为股价变动要比经济景气循环早4～6个月。这是因为股票价格是对未来收入的预期，所以先于经济周期的变动而变动。因此，股票
  价格水平成为经济周期变动的灵敏信号或称为“先导性指标”。


4、 投资者持有某上市公司( )股份时，继续收购的，应当履行其强制收购义务。
A 、 40％
B 、 30％
C 、 20％
D 、 10％
     ◆
  答案： B
  解析： 《证券法》规定，通过证券交易所的证券交易，投资者持有或者通过协议，其他安排与他人共同持有一个上市公司已发行的股份达到30％时，
  继续进行收购的，应当依法向该上市公司所有股东发出收购上市公司全部或者部分股份的要约。
5、 按基金的投资标的划分，证券投资基金可分为( )。
A 、 债券基金、股票基金和货币市场基金
B 、 封闭式基金与开放式基金
C 、 成长型基金与收入型基金
D 、 契约型基金与公司型基金
   ◆
 答案： A
 解析： 按基金的投资标的划分，证券投资基金可分为债券基金、股票基金、货币市场基金等。


6、 按( )的不同，金融市场可以分为货币市场、资本市场、外汇市场、黄金市场和保险市场。
A 、 标的物
B 、 发行范围
C 、 发行时间
D 、 市场规模
   ◆
 答案： A
 解析： 按标的物的不同，金融市场可以分为货币市场、资本市场、外汇市场、黄金市场和保险市场。


7、 根据《中华人民共和国公司法》和《中华人民共和国证券法》的规定，以超过票面金额的价格发行股票所得的溢价款项列入发行
公司的( )。
A 、 资本公积
B 、 净资产
C 、 应付款项
D 、 留存收益
   ◆
 答案： A
 解析： 根据《中华人民共和国公司法》和《中华人民共和国证券法》的规定，股票发行价格可以等于票面金额，也可以超过票面金额，但不得低于票
 面金额。以超过票面金额的价格发行股票所得的溢价款项列入发行公司的资本公积。


8、 申请证券评级业务许可的资信评级机构，应具有中国法人资格，实收资本与净资产均不少于人民币( )万元。
A 、 1000
B 、 2000
C 、 3000
D 、 5000
   ◆
 答案： B
 解析： 申请证券评级业务许可的资信评级机构，应当具备的条件之一是具有中国法人资格，实收资本与净资产均不少于人民币2000万元。


9、 ( )是指公司的决策人员与管理人员在经营管理过程中出现失误而导致公司营利水平变化，从而使投资者预期收益下降的可能。
A 、 经营风险
B 、 流动性风险
C 、 信用风险
D 、 财务风险
   ◆
 答案： A
 解析： 经营风险是指公司的决策人员与管理人员在经营管理过程中出现失误而导致
 公司营利水平变化，从而使投资者预期收益下降的可能。


10、下列选项中，不属于国际证监会公布的证券监管目标的是( )。
A 、 保护投资者利益
B 、 保证证券市场的公平、效率和透明
C 、 降低非系统风险
D 、 降低系统性风险
   ◆
 答案： C
 解析：国际证监会组织于1998年制定的《证券监管目标和原则》公布了证券监管的三个目标：一是保护投资者利益；二是保证证券市场的公平、效率
 和透明；三是降低系统性风险。


11、 基金管理人作为受托人，必须履行( )。
A 、 诚信义务
B 、 保密义务
C 、 信息披露义务
D 、 诚实义务
   ◆
 答案： A
 解析： 基金管理人作为受托人，必须履行诚信义务。


12、 若商业银行的法定存款准备率为6％，客户提取现金比率为10％，超额准备率为9％，则可求出货币乘数为( )。
A 、 4．4
B 、 4．7
C 、 5．3
D 、 5．9
   ◆
 答案： A
 解析： k=(Rc+1)／(Rd+Re+Rc)=(10％+1)／(6％+9％+10％)=4．4。


13、 互换是指两个或两个以上的当事人按共同商定的条件，在约定的时间内定期交换( )的金融交易。
A 、 证券
B 、 负债
C 、 现金流
D 、 资产
   ◆
 答案： C
 解析： 互换是指两个或两个以上的当事人按共同商定的条件，在约定的时间内定期交换现金流的金融交易，可分为货币互换、利率互换、股权互换、
 信用互换等类别。


14、 基金管理人运用基金财产进行证券投资，若一只基金持有一家上市公司的股票，则其市值不得超过基金资产净值的( )。
A 、 5％
B 、 10％
C 、 30％
D 、 50％
   ◆
 答案： B
 解析： 基金管理人运用基金财产进行证券投资，一只基金持有一家上市公司的股票，其市值不得超过基金资产净值的10％。


15、 《中华人民共和国证券法》规定，我国证券公司的组织形式为( )。
A 、 私营合伙企业
B 、 私营独资企业
C 、 有限责任公司或股份有限公司
D 、 非法人组织形式
   ◆
 答案： C
 解析： 《中华人民共和国证券法》规定，我国证券公司的组织形式为有限责任公司或股份有限公司，不得采取合伙及其他非法人组织形式。
16、 证券投资基金托管人是( )权益的代表。
A 、 基金监管人
B 、 基金管理人
C 、 基金份额持有人
D 、 基金发起人
   ◆
 答案： C
 解析： 基金托管人是基金份额持有人权益的代表，通常由有实力的商业银行或信托投资公司担任。


17、 为报价系统参与人提供私募产品报价、发行、转让及相关服务的专业化电子平台指的是( )。
A 、 机构间私募产品报价与服务系统
B 、 机构间公募产品报价与服务系统
C 、 全国中小企业股份转让系统
D 、 区域间股权交易市场
   ◆
 答案： A
 解析： 机构间私募产品报价与服务系统，是经证监会批准设立的为机构投资者提供私募产品报价、发行、转让及相关服务的专业化电子平台。


18、下列关于债券与股票的说法中，错误的是( )。
A 、 债券和股票都属于有价证券
B 、 债券和股票的收益率是相互影响的
C 、 债券通常有规定的票面利率，而股票的股息红利不固定
D 、 债券和股票都是无期证券
   ◆
 答案： D
 解析：债券一般有规定的偿还期，期满时债务人必须按时归还本金，因此债券是一种有期证券。股票通常是无须偿还的，一旦投资入股，股东便不能
 从股份公司抽回本金，因此股票是一种无期证券，或被称为“永久证券”。但是，股票持有者可以通过市场转让收回投资资金。故D项说法错误，符合题
 意。


19、 证券公司净资本或其他风险控制指标不符合规定标准的，派出机构应当责令公司限期改正，在5个工作日内制订并报送整改计
划，整改期限最长不超过( )个工作日。
A 、 10
B 、 15
C 、 20
D 、 25
   ◆
 答案： C
 解析： 证券公司净资本或其他风险控制指标不符合规定标准的，派出机构应当责令公司限期改正，在5个工作日内制订并报送整改计划，整改期限最长
 不超过20个工作日；证券公司未按时报送整改计划的，派出机构应当立即限制其业务活动。


20、 ( )是微观市场经济活动的主体，是股票和债券市场上的主要筹资者。
A 、 金融机构
B 、 中央银行
C 、 企业
D 、 居民
   ◆
 答案： C
 解析： 企业是微观市场经济活动的主体，是股票和债券市场上的主要筹资者。


21、1988年以前，我国国债采用( )方式发行。
A 、 通过商业银行销售
B 、 通过邮政储蓄柜台销售
C 、 行政分配
D 、 承购包销
     ◆
  答案： C
  解析：1988年以前，我国国债发行采用行政分配方式。1988年，财政部首次通过商业银行和邮政储蓄柜台销售了一定数量的国债；1991年，开始以承
  购包销方式发行国债；1996年起，公开招标方式被广泛应用。


22、( )是指交易参与人向深圳证券交易所申请设立的、参与深圳证券交易与接受深圳证券交易所监管及服务的基本业务单位。
A 、 交易大厅
B 、 交易会员
C 、 交易主机
D 、 交易单元
     ◆
  答案： D
  解析：根据《深圳证券交易所交易规则》第2.2.2条规定：交易单元，是指交易参与人向本所申请设立的、参与本所证券交易与接受本所监管及服务的
  基本业务单位。


23、证券投资基金资产估值的对象是（ ）。
A 、 基金的负债
B 、 基金的净资产
C 、 基金的净资本
D 、 基金依法拥有的各类资产
     ◆
  答案： D
  解析：基金资产的估值是指计算、评估基金资产和负债的价值，以确定基金资产净值和基金份额净值的过程。估值对象为基金依法拥有的各类资产，
  如股票、债券、权证等。


24、 证券由卖方向买方转移和对应的资金由买方向卖方转移的过程属于( )。
A 、 交收
B 、 清算
C 、 成交
D 、 结算
     ◆
  答案： A
  解析： 清算结束后，需要完成证券由卖方向买方转移和对应的资金由买方向卖方转移，这一过程属于交收。清算与交收是证券结算的两个方面。


25、 ( )中国证监会发布实施了《证券公司合规管理试行规定》。
A 、 2008年1月
B 、 2008年7月
C 、 2009年1月
D 、 2009年7月
     ◆
  答案： B
  解析： 2008年7月，中国证监会发布了《证券公司合规管理试行规定》，要求证券公司全面建立内部合规管理制度。


26、可转换债券持有人的转股权有效期通常( )债券期限。
A 、 等于
B 、 大于
C 、 小于
D 、 无法比较
     ◆
  答案： A
  解析：可转换债券持有人的转股权有效期通常等于债券期限，债券发行条款中可以规定若干修正转股价格的条款；而附权债券的权证有效期通常不等
  于债券期限，只有在正股除权除息时才调整行权价格和行权比例。


27、证券公司设立限定性集合资产管理计划的净资本限额为( )亿元，设立非限定性集合资产管理计划的净资本限额为( )亿元。
A 、 5；3
B 、 2；3
C 、 3；5
D 、 3；2
     ◆
  答案： C
  解析：证券公司从事资产管理业务，应当符合的要求有：获得证券监管部门批准的业务资格；公司净资本不低于2亿元，且各项风险控制指标符合有关
  监管规定；设立限定性集合资产管理计划的净资本限额为3亿元，设立非限定性集合资产管理计划的净资本限额为5亿元等。


28、 下列选项中，利率在偿付期限内发生变化的是( )。
A 、 贴现债券
B 、 附息债券
C 、 息票累积债券
D 、 浮动利率债券
     ◆
  答案： D
  解析： 浮动利率债券是在票面利率的基础上参照预先确定的某一基准利率予以定期调整的债券，所以其利率在偿付期限内会发生变化。


29、 ( )是指债券发行人确认当日登记在册的债券所有权人或权益人享有相关债券权益的日期。
A 、 登记日
B 、 成交日
C 、 清算日
D 、 交割日
     ◆
  答案： A
  解析： 登记日是指债券发行人确认当日登记在册的债券所有权人或权益人享有相关债券权益的日期。


30、 推动同业拆借市场形成发展的根本原因是( )。
A 、 存款准备金制度
B 、 再贴现政策
C 、 公开市场政策
D 、 存款派生机制
     ◆
  答案： A
  解析： 同业拆借市场，亦称“同业拆放市场”，是指金融机构之间以货币借贷方式进行短期资金融通活动的市场。同业拆借市场最早出现于美国，其形
  成的根本原因在于法定存款准备金制度的实施。


31、 证券公司代理证券发行人发行证券的行为，称为( )。
A 、 筹集资金
B 、 证券承销
C 、 证券发行
D 、 证券包销
     ◆
  答案： B
  解析： 证券承销是指证券公司代理证券发行人发行证券的行为。发行人向不特定对象公开发行的证券，法律、行政法规规定应当由证券公司承销的，
  发行人应当同证券公司签订承销协议。


32、关于我国发行的普通国债的总体情况，说法错误的是( )。
A 、 规模越来越大
B 、 发行方式趋于市场化
C 、 期限趋于单调化
D 、 市场创新日新月异
     ◆
  答案： C
  解析：A、B、D三项是关于我国发行的普通国债的总体概括正确。我国普通国债发行情况。我国发行普通国债的总体情况大致如下： 一是规模越来越
  大。二是期限趋于多样化。三是发行方式趋于市场化。


33、 QFII制度允许合格的境外机构投资者通过严格监管的专门账户投资当地( )。
A 、 证券市场
B 、 基金市场
C 、 信托市场
D 、 房地产市场
     ◆
  答案： A
  解析： QFII制度要求外国投资者若要进入一国证券市场，必须符合一定的条件，经该国有关部门的审批通过后汇入一定额度的外汇资金，并转换为当
  地货币，通过严格监管的专门账户投资当地证券市场。


34、 证券交易所的从业人员诱骗投资者买卖证券的，撤销其证券从业资格，并处以( )的罚款。
A 、 1万元以上3万元以下
B 、 1万元以上5万元以下
C 、 3万元以上10万元以下
D 、 3万元以上20万元以下
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《中华人民共和国证券法》第二百条规定，对涉及证券交易的相关工作人员，故意提供虚假资料，隐匿、伪造、篡改或者毁损交易记录，
  诱骗投资者买卖证券的，撤销其证券从业资格，并处以3万元以上10万元以下的罚款，属于国家工作人员的，还应当依法给予行政处分。


35、地方政府债券以当地政府的（ ）作为还本付息的担保。
A 、 到期续发收入
B 、 国企收入
C 、 税收能力
D 、 公共设施收入
     ◆
  答案： C
  解析：地方政府债券按资金用途和偿还资金来源分类，通常可以分为：①一般债券(普通债券)，其本身不具有增值能力，还本付息完全由地方政府的税
  收承担。它的安全性主要由地方政府的税收状况决定。②专项债券(收益担保债券)，其本息是从投资项目所取得的收益中支取，往往还加上地方政府的
  税收做额外担保。


36、 证券评级机构从事证券评级业务，应当遵循( )原则，对统一类评级对象评级，或者对统一评级对象跟踪评级，应当采用一致的
评级标准和工作程序。
A 、 独立性
B 、 客观性
C 、 公正性
D 、 一致性
     ◆
  答案： D
  解析： 证券评级机构从事证券评级业务，应当遵循一致性原则，对同一类评级对象评级，或者对同一评级对象跟踪评级，应当采用一致的评级标准和
  工作程序。


37、狭义的有价证券指的是( )。
A 、 商品证券
B 、 货币证券
C 、 金融证券
D 、 资本证券
     ◆
  答案： D
  解析：有价证券有广义与狭义之分。狭义的有价证券即指资本证券，广义的有价证券包括商品证券、货币证券和资本证券。
  (此题注意理解：广义的有价证券包括了狭义的有价证券)


38、下列选项中，不属于嵌入式的衍生工具的是( )。
A 、 公司债券条款中包含的赎回条款
B 、 公司债券条款中包含的返售条款
C 、 公司债券条款中包含的转股条款
D 、 在期货交易所交易的期货合约
     ◆
  答案： D
  解析：嵌入式衍生工具指嵌入到非衍生合同（简称“主合同”）中的衍生金融工具，该衍生工具使主合同的部分或全部现金流量将按照特定利率、金融
  工具价格、汇率、价格或利率指数、信用等级或信用指数，或类似变量的变动而发生调整，例如目前公司债券条款中包含的赎回条款、返售条款、转
  股条款、重设条款等。


39、 下列关于证券公司分公司的叙述中，正确的是( )。
A 、 在性质上属于企业法人
B 、 其法律责任有自身承担
C 、 设立分公司，应当经中国证监会批准
D 、 证券营业部属于证券公司分公司
     ◆
  答案： C
  解析： 分公司不具有企业法人资格，其法律责任由证券公司承担。故A、B项说法错误。根据《证券公司分公司监管规定(试行)》，证券公司分公司是
  指证券公司依照《中华人民共和国公司法》《中华人民共和国证券法》和《证券公司监督管理条例》设立的除证券营业部以外的分支机构。故D项说法
  错误。


40、 填写委托单的第一要点是填写( )。
A 、 证券账号
B 、 交割日期
C 、 数量
D 、 品种
     ◆
  答案： D
  解析： 品种指客户委托买卖证券的名称，也是填写委托单的第一要点。


41、 证券公司接受客户委托代理客户买卖有价证券的业务被称为( )。
A 、 证券经纪业务
B 、 资产管理业务
C 、 融资融券业务
D 、 投资银行业务
     ◆
  答案： A
  解析： 证券经纪业务又称代理买卖证券业务，是指证券公司接受客户委托代理客户买卖有价证券的业务。在证券经纪业务中，证券公司只收取一定比
  例的佣金作为业务收入。证券经纪业务分为柜台代理买卖证券业务和通过证券交易所代理买卖证券业务。


42、 证券公司直接为投资者开立( )。
A 、 清算账户
B 、 银行账户
C 、 证券账户
D 、 资金结算账户
     ◆
  答案： D
  解析： 证券公司直接为投资者开立资金结算账户。证券登记结算公司仅为证券公司开立结算账户，结算账户专用于证券交易成交后的清算交收，具有
  结算履约担保作用。


43、由银行业金融机构作为发起机构,将信贷资产信托给受托机构,由受托机构发行的、以该财产所产生的现金支付其收益的证券为
()。
A 、 财务公司债券
B 、 商业银行次级债
C 、 资产支持证券
D 、 中央银行票据
     ◆
  答案： C
  解析：根据(信贷资产证券化试点管理办法)和(金融机构信贷资产证券化试点监督管理办法)的规定，资产支持债券是指由银行业金融机构作为发起机
  构，将信贷资产信托给受托机构，由受托机构发行的、以该财产所产生的现金支付其收益的受益证券。


44、债券回购交易更多的是有（ ）的属性。
A 、 长期融资
B 、 信用风险
C 、 短期融资
D 、 期货交易
     ◆
  答案： C
  解析：债券回购交易是指资金融入方(债券持有人、正回购方)与资金融出方(债券买方、逆回购方)在进行债券交易的同时签订协议，约定在未来某一时
  间以约定价格将该笔债券购回的交易方式。债券回购是货币市场的重要根据，期限通常在一年之内，所以具有短期融资的属性。


45、资产评估机构申请证券评估资格，应具有不少于( )名注册资产评估师，其中最近3年持有注册资产评估师证书且连续执业的不少
于( )人。
A 、 10；5
B 、 20；10
C 、 30；10
D 、 30；20
     ◆
  答案： D
  解析：按照《关于从事证券期货相关业务的资产评估机构有关管理问题的通知》的规定：
  资产评估机构申请证券评估资格，应当符合下列条件：
  1.资产评估机构依法设立并取得资产评估资格3年以上，发生过吸收合并的，还应当自完成工商变更登记之日起满1年；
  2.质量控制制度和其他内部管理制度健全并有效执行，执业质量和职业道德良好；
  3.具有不少于30名注册资产评估师，其中最近3年持有注册资产评估师证书且连续执业的不少于20人；（故选D项）
  4.净资产不少于200万元；
  5.按规定购买职业责任保险或者提取职业风险基金；
  6.半数以上合伙人或者持有不少于50%股权的股东最近在本机构连续执业3年以上；
  7.最近3年评估业务收入合计不少于2000万元，且每年不少于500万元。


46、普通股票是标准的股票，通过发行普通股票所筹集的资金，成为股份公司（ ）的基础。
A 、 注册资本
B 、 负债
C 、 虚拟资本
D 、 货币资金
     ◆
  答案： A
  答案： A
  解析：普通股票是标准的股票，通过发行普通股票所筹集的资金，成为股份公司注册资本的基础。


47、 证券公司的( )或其他风险控制指标不符合规定标准的，派出机构应当责令公司限期改正。
A 、 总资产
B 、 固定资产
C 、 负债
D 、 净资本
     ◆
  答案： D
  解析： 证券公司的净资本或其他风险控制指标不符合规定标准的，派出机构应当责令公司限期改正，在5个工作日内制订并报送整改计划，整改期限最
  长不超过20个工作日；证券公司未按时报送整改计划的，派出机构应当立即限制其业务活动。


48、 只能在期权到期日执行的期权属于( )。
A 、 美式期权
B 、 欧式期权
C 、 看跌期权
D 、 看涨期权
     ◆
  答案： B
  解析： 按照合约所规定的履约时间的不同，金融期权可以分为欧式期权、美式期权和修正的美式期权。欧式期权只能在期权到期日执行；美式期权则
  可在期权到期日或到期日之前的任何一个营业日执行；修正的美式期权也称为“百慕大期权”或“大西洋期权”，可以在期权到期日之前的一系列规定日期
  执行。


49、 最先通过法律，允许发行无面额股票的国家是( )。
A 、 美国
B 、 英国
C 、 日本
D 、 德国
     ◆
  答案： A
  解析： 20世纪早期，美国纽约州最先通过法律，允许发行无面额股票，以后美国其他州和其他一些国家也相继仿效，但目前世界上很多国家(包括中
  国)的公司法规定不允许发行这种股票。


50、 投资者在委托买卖证券时，需要支付的交易费用不包括( )。
A 、 增值税
B 、 佣金
C 、 过户费
D 、 印花税
     ◆
  答案： A
  解析： 投资者在委托买卖证券时，需支付多项费用和税收，如佣金、过户费、印花税等。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一
项符合题目要求，不选、错选均不得分)

51、注册资本最低限额为人民币5000万元的证券公司可以从事的业务种类包括( )。
Ⅰ．证券投资咨询业务 
Ⅱ．财务顾问业务
Ⅲ．证券经纪业务 
Ⅳ．证券自营业务
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
C 、 Ⅱ．Ⅲ
D 、 Ⅰ．Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：经国务院证券监督管理机构批准，证券公司可以经营下列部分或者全部业务：①证券经纪。②证券投资咨询。③与证券交易、证券投资活动有
  关的财务顾问。④证券承销与保荐。⑤证券自营。⑥证券资产管理。⑦其他证券业务。其中证券公司经营上述第①项至第③项业务的，注册资本最低
  限额为人民币5000万元；经营上述第④项至第⑦项业务之一的，注册资本最低限额为人民币1亿元；经营上述第④项至第⑦项业务中两项以上的，注册
  资本最低限额为人民币5亿元。
  故A项正确。


52、 按照金融期权基础资产性质的不同，金融期权可分为( )。
Ⅰ．利率期权 
Ⅱ．货币期权
Ⅲ．股权类期权 
Ⅳ．金融期货合约期权
A 、 Ⅰ、Ⅲ、
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析： 按照金融期权基础资产性质的不同，金融期权可以分为股权类期权、利率期权、
  货币期权、金融期货合约期权、互换期权等。


53、 证券投资基金的作用有( )。
Ⅰ．基金为中小投资者拓宽了投资渠道 
Ⅱ．丰富了大投资者的投资方式
Ⅲ．有利于证券市场的稳定和发展 
Ⅳ．有利于证券市场的国际化
A 、 Ⅰ、Ⅲ、
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析： 证券投资基金的作用主要体现在两个方面：(1)基金为中小投资者拓宽了投资渠道。(2)有利于证券市场的稳定和发展。


54、 金融衍生工具从其自身交易的方法和特点可以分为( )。
Ⅰ．金融期权 
Ⅱ．结构化金融衍生工具
Ⅲ．金融期货 
Ⅳ．金融远期合约
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析： 金融衍生工具有多种分类方法，从其自身交易的方法和特点可以分为金融远期合约、金融期货、金融期权、金融互换和结构化金融衍生工具。


55、 我国股票市场融资国际化是以( )等股权融资作为突破口的。
Ⅰ．A股 
Ⅱ．B股
Ⅲ．H股 
Ⅳ．N股
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析： 我国股票市场融资国际化是以B股、H股、N股等股权融资作为突破口的。


56、 我国证券公司的主要业务包括( )。
Ⅰ．担保业务 
Ⅱ．证券承销与保荐业务
Ⅲ．证券资产管理业务 
Ⅳ．证券自营
A 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析： 按照《中华人民共和国证券法》的规定，我国证券公司的业务范围包括证券经纪，证券投资咨询，与证券交易、证券投资活动有关的财务顾
  问，证券承销与保荐，证券自营，证券资产管理及其他证券业务。


57、证券公司设立子公司，需要满足的条件包括( )。
Ⅰ．最近6个月风险控制指标持续符合规定标准
Ⅱ．设立子公司经营证券经纪业务的最近1年公司经营该业务的市场占有率不低于行业中等水平
Ⅲ．最近1年净资本不低于12亿元人民币
Ⅳ．设立子公司经营证券资产管理业务的证券公司，最近2年公司经营该业务的市场占有率不低于行业中等水平
A 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅱ．Ⅲ
C 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
     ◆
  答案： B
  解析：证券公司设立子公司，应当符合下列审慎性要求：(1)最近12个月各项风险控制指标持续符合规定标准，最近1年净资本不低于12亿元人民币。(2)
  具备较强的经营管理能力，设立子公司经营证券经纪、证券承销与保荐或者证券资产管理业务的，最近1年公司经营该业务的市场占有率不低于行业中
  等水平。(3)具备健全的公司治理结构、完善的风险管理制度和内部控制机制，能够有效防范证券公司与其子公司之间出现的风险传递和利益冲突。(4)
  中国证监会的其他要求。


58、 深证100指数成分股的选取主要考察A股上市公司的( )指标。
Ⅰ．总市值 
Ⅱ．成交金额
Ⅲ．市盈率 
Ⅳ．流通市值
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析： 深证100指数成分股的选取主要考察A股上市公司流通市值和成交金额两项指标，从在深圳证券交易所上市的股票中提取100只A股作为成分股，
  以成分股的可流通A股数为权数，采用特许综合法编制。
59、 各级政府及政府机构出现资金剩余时，可通过购买( )投资于证券市场。
Ⅰ．政府债券
Ⅱ．股份制银行发行的股票
Ⅲ．上市公司股票
Ⅳ．金融债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析： 政府机构参与证券投资的目的主要是为了调剂资金余缺和进行宏观调控。各级政府及政府机构出现资金剩余时，可通过购买政府债券、金融债
  券投资于证券市场。


60、 下列选项中，可以用于分析公司经营状况好坏的有( )。
Ⅰ．公司的竞争力 
Ⅱ．公司财务状况
Ⅲ．公司治理水平 
Ⅳ．公司改组或合并
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： B
  解析： 股份公司的经营现状和未来发展是股票价格的基石。从理论上分析，公司经营状况与股票价格正相关，公司经营状况好，股价上升；反之，股
  价下跌。公司经营状况的好坏，可以从以下各项来分析：(1)公司治理水平与管理层质量。(2)公司竞争力。(3)公司财务状况。(4)公司改组或合并。


61、关于申请证券、期货投资咨询从业资格的机构，应当具备的条件，说法正确的是( )。
Ⅰ．有固定的业务场所和与业务相适应的通讯及其他信息传递设施
Ⅱ．高级管理人员中，至少有1名取得证券或期货投资咨询从业资格
Ⅲ．有500万元人民币以上的注册资本
Ⅳ．有健全的内部管理制度
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：申请证券、期货投资咨询从业资格的机构，应当具备下列条件：(1)分别从事证券或者期货投资咨询业务的机构，有5名以上取得证券、期货投资
  咨询从业资格的专职人员；同时从事证券和期货投资咨询业务的机构，有10名以上取得证券、期货投资咨询从业资格的专职人员；其高级管理人员
  中，至少有1名取得证券或者期货投资咨询从业资格。(2)有100万元人民币以上的注册资本。(3)有固定的业务场所和与业务相适应的通讯及其他信息传
  递设施。(4)有公司章程。(5)有健全的内部管理制度。(6)具备中国证监会要求的其他条件。


62、 填写证券名称的方法有( )。
Ⅰ．全称 
Ⅱ．简称
Ⅲ．缩写 
Ⅳ．代码
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析： 填写证券名称的方法有全称、简称和代码三种(有些证券品种没有全称和简称的区别，仅有一个名称)。


63、 可转换债券的双重选择权是指( )。
Ⅰ．投资者可自行选择是否修正转股价
Ⅱ．转债发行人拥有是否实施赎回条款的选择权
Ⅲ．转债发行人可自行选择是否修正利率
Ⅳ．投资者可自行选择是否转股
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析： 可转换债券具有双重选择权：(1)投资者可自行选择是否转股，并为此承担转债利率较低的机会成本。(2)转债发行人拥有是否实施收回条款的选
  择权，并为此要支付比没有赎回条款的转债更高的利率。


64、 客户交易结算资金第三方存管制度是按照( )的原则，设计、实施了新的客户交易结算资金第三方存管制度。
Ⅰ．保障客户资产安全 
Ⅱ．防止风险传递
Ⅲ．方便投资者
Ⅳ．有利于证券公司业务创新
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析： 客户交易结算资金第三方存管制度是根据2006年我国新修订的《中华人民共和国证券法》有关“客户的交易结算资金应当存放在商业银行，以每
  个客户的名义单独立户管理”的规定，中国证监会在原有客户资金存管制度的基础上，按照保障客户资产安全、防止风险传递、方便投资者、有利于证
  券公司业务创新的原则，设计、实施了新的客户交易结算资金第三方存管制度。


65、 影响金融市场的主要因素不包括( )。
Ⅰ．技术因素 
Ⅱ．管理因素
Ⅲ．人员因素 
Ⅳ．历史因素
A 、 Ⅰ、Ⅱ、
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 一般来说，左右和影响金融市场发展进程的因素是多方面的，但最为重要的有经济因素、法律因素、市场因素、技术因素及体制或管理因素。


66、 影响净资产收益率的因素有( )。
Ⅰ．销售利润率 
Ⅱ．资产周转率
Ⅲ．杠杆比率 
Ⅳ．债务担保比率
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
   ◆
 答案： D
 解析： 因为净资产收益率(ROE)=销售利润率×资产周转率×杠杆比率。


67、 金融风险的来源有( )。
Ⅰ．风险评估
Ⅱ．风险管理
Ⅲ．风险暴露
Ⅳ．影响资产组合未来收益的金融变量变动的不确定性
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、
   ◆
 答案： A
 解析： 金融风险来源于风险暴露以及影响资产组合未来收益的金融变量变动的不确定性。


68、 股票按股东享有权利的不同，可以分为( )。
Ⅰ．记名股票 
Ⅱ．普通股票
Ⅲ．不记名股票
Ⅳ．优先股票
A 、 Ⅰ、Ⅱ、
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 按股东享有权利的不同，股票可以分为普通股票和优先股票。普通股票是最基本、最常见的一种股票．其持有者享有股东的基本权利和义务；
 优先股票是一种特殊股票，在其股东权利、义务中附加了某些特别条件。


69、关于次级债务，下列说法中正确的有( )。
Ⅰ．次级债务可由银行发行
Ⅱ．次级债务固定期限不低于5年(含5年)
Ⅲ．除非银行倒闭或清算，次级债务不用于弥补银行日常经营损失
Ⅳ．次级债务的索偿权排在存款和其他负债之后
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：次级债务可由银行发行，其固定期限不低于5年(含5年)，除非银行倒闭或清算，不用于弥补银行日常经营损失，且该项债务的索取权是在存款和
 其他负债之后的商业银行长期债务。


70、 行业因素包括定性因素和定量因素，常见的有( )。
Ⅰ．行业或产业竞争结构 
Ⅱ．抗外部冲击的能力
Ⅲ．经济周期循环 
Ⅳ．行业估值水平
A 、 Ⅰ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
C 、 Ⅱ．Ⅳ
D 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析： 常见的行业因素包括：(1)行业或产业竞争结构。(2)行业可持续性。(3)抗外部冲击的能力。(4)监管及税收待遇——政府关系。(5)劳资关系。(6)
  财务与融资问题。(7)行业估值水平。


71、 证券业从业人员诚信信息的用途有( )。
Ⅰ．作为境外证券监管机构对有关人员进行胜任能力考核的依据
Ⅱ．作为国家司法机关、有关部门或组织依法履行职责的参考
Ⅲ．作为证券从业机构招聘人员的参考
Ⅳ．作为中国证券业协会审核证券业执业注册或变更申请的依据
A 、 Ⅰ．Ⅲ
B 、 Ⅰ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅱ．Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析： 除Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ四项外，证券业从业人员诚信信息的用途还包括：(1)作为中国证监会对有关人员进行任职资格审核的依据。(2)作为境内外其他
  金融监管机构对有关人员进行任职资格审核的参考。(3)作为中国证券业协会推荐有关人选或组织行业评比的依据。(4)作为证券从业机构客户选择专业
  服务人士的参考。(5)其他合法用途。


72、在订单匹配原则方面，根据各国证券市场的实践，优先原则主要包括( )。
Ⅰ．价格优先原则 
Ⅱ．时间优先原则
Ⅲ．按比例分配原则 
Ⅳ．数量优先原则
A 、 Ⅰ．Ⅱ
B 、 Ⅰ．Ⅲ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：在订单匹配原则方面，根据各国(地区)证券市场的实践，优先原则主要有：价格优先原则、时间优先原则、按比例分配原则、数量优先原则、客
  户优先原则、做市商优先原则和经纪商优先原则等。故C项符合题意。


73、 从财务管理的角度，可以将金融市场划分为( )。
Ⅰ．债务证券市场 
Ⅱ．权益证券市场
Ⅲ．衍生证券市场
Ⅳ．债权证券市场
A 、 Ⅰ．Ⅱ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
D 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析： 从财务管理的角度，可以将金融市场划分为债务证券市场、权益证券市场和衍生证券市场。


74、 债券和股票的主要区别是( )。
Ⅰ．期限不同 
Ⅱ．风险不同
Ⅲ．权利不同
Ⅳ．收益不同
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、
   ◆
 答案： A
 解析： 债券与股票的区别主要表现在：(1)权利不同。(2)目的不同。(3)期限不同。(4)收益不同。(5)风险不同。


75、 流通国债是指可以在流通市场上交易的国债，它具有( )的特点。
Ⅰ．自由转让 
Ⅱ．主要吸纳储蓄资金
Ⅲ．短期性 
Ⅳ．自由认购
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 流通国债的特点是投资者可以自由认购、自由转让，通常不记名，转让价格取决于对该国债的供给与需求。


76、金融风险具有的一般特征包括()
Ⅰ.扩散性
Ⅱ.确定性
Ⅲ.可管理性
Ⅳ.周期性
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 I、Ⅱ、Ⅲ
C 、 I、Ⅱ、Ⅳ
D 、 I、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：金融风险的特征：隐蔽性、扩散性、加速性、不确定性、可管理性、周期性。


77、 根据我国《企业会计准则第22号一金融工具确认和计量》的规定，衍生工具包括( )。
Ⅰ．远期合同 
Ⅱ．期货合同
Ⅲ．互换
Ⅳ．期权
A 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅱ．Ⅲ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 根据我国《企业会计准则第22号一金融工具确认和计量》的规定，衍生工具包括远期合同、期货合同、互换和期权，以及具有远期合同、期货
 合同、互换和期权中一种或一种以上特征的工具。


78、 远期交易和期货交易的区别主要表现在( )。
Ⅰ．功能作用不同 
Ⅱ．信用风险不同
Ⅲ．保证金制度不同 
Ⅳ．交易对象不同
A 、 I 、Ⅱ
B 、 Ⅰ．Ⅲ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 远期交易和期货交易的区别主要表现在以下几个方面：(1)交易对象不同。(2)功能作用不同，(3)履约方式不同。(4)信用风险不同。(5)保证金制
 度不同。


79、 影响国债销售价格的因素有( )。
Ⅰ．市场利率 
Ⅱ．承销商承销国债的中标成本
Ⅲ．流通市场中可比国债的收益率水平 
Ⅳ．国债承销的手续费收入
A 、 Ⅰ、Ⅱ、
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 影响国债销售价格的因素有：(1)市场利率。(2)承销商承销国债的中标成本。(3)流通市场中可比国债的收益率水平。(4)国债承销的手续费收
 入。(5)承销商所期望的资金回收速度。(6)其他国债分销过程中的成本。


80、 下列选项中，属于社会公益基金的有( )。
Ⅰ．教育发展基金
Ⅱ．养老保险基金
Ⅲ．福利基金
Ⅳ．文学奖励基金
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析： 社会公益基金是指将受益用于指定的社会公益事业的基金，如福利基金、科技发展基金、教育发展基金、文学奖励基金等。Ⅱ项属于社会保险
 基金。


81、在我国，基金设立的两个重要法律文件包括（ ）。
Ⅰ．基金合同
Ⅱ．基金财务报告
Ⅲ．基金招募说明书
Ⅳ．基金年度报告
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：基金合同与基金招募说明书是基金设立的两个重要法律文件。


82、证券公司可以在客户资产管理业务范围内为客户办理( )。
Ⅰ．定向资产管理业务 
Ⅱ．特定目的的专项资产管理业务
Ⅲ．集合资产管理业务 
Ⅳ．其他资产管理业务
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： D
  解析：经中国证券监督管理委员会批准，证券公司可以在客户资产管理业务范围内为单一客户办理定向资产管理业务、为多个客户办理集合资产管理
  业务以及为客户办理特定目的的专项资产管理业务，这些业务应与证券公司自营业务相分离。


83、 我国信托业的特点包括( )。
Ⅰ．相关法规的滞后性与外部环境趋于完善并存
Ⅱ．传统业务的局限性与信托品种不断创新并存
Ⅲ．总量规模的控制性与信托机构相对稀缺并存
Ⅳ．分业管理的专业性与信托业务多元化并存
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： C
  解析： 我国信托业的特点即选项Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ描述的内容。


84、 下列选项中，属于股权类产品衍生工具的是( )。
Ⅰ．远期外汇合约 
Ⅱ．股票期权
Ⅲ．股票指数期货 
Ⅳ．股票指数期权
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 股权类产品的衍生工具是指以股票或股票指数为基础工具的金融衍生工具，主要包括股票期货、股票期权、股票指数期货、股票指数期权以及
  上述合约的混合交易合约。


85、 合格境外机构投资者在经批准的投资额度内，可以投资于中国证监会批准的人民币金融工具包括( )。
Ⅰ．在证券交易所挂牌交易的股票 
Ⅱ．在证券交易所挂牌交易的债券
Ⅲ．证券投资基金 
Ⅳ．在证券交易所挂牌交易的权证
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 按照《合格境外机构投资者境内证券投资管理办法》，合格境外机构投资者在经批准的投资额度内，可以投资于中国证监会批准的人民币金融
  工具，具体包括在证券交易所挂牌交易的股票、在证券交易所挂牌交易的债券、证券投资基金、在证券交易所挂牌交易的权证以及中国证监会允许的

  其他金融工具。
86、 证券公司接受证券买卖的委托，应当根据委托书载明的( )等，按照交易规则代理买卖证券，如实进行交易记录。
Ⅰ．买卖数量 
Ⅱ．出价方式
Ⅲ．证券名称 
Ⅳ．价格幅度
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、
C 、 Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 证券公司接受证券买卖的委托，应当根据委托书载明的证券名称、买卖数量、出价方式、价格幅度等，按照交易规则代理买卖证券，如实进行
  交易记录；买卖成交后，应当按照规定制作买卖成交报告单交付客户。证券交易中确认交易行为及其交易结果的对账单必须真实，并由交易经办人员

  以外的审核人员逐笔审核，保证账面证券余额与实际持有的证券相一致。


87、 短期资本流动是指期限为一年或一年以内的资本流动。它主要包括( )。
Ⅰ．投机性资本流动 
Ⅱ．贸易资本流动
Ⅲ．银行资金调拨 
Ⅳ．保值性资本流动
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析： 短期资本流动是指期限为一年或一年以内的资本流动。它主要包括贸易资本流动、银行资金调拨、保值性资本流动、投机性资本流动。


88、下列属于消费信用的是( )。
Ⅰ．助学贷款
Ⅱ．以商品交易为目的的预付定金
Ⅲ．国际金融租赁
Ⅳ．企业以分期付款的形式向消费者个人提供房屋
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：消费信用是指企业、金融机构对于个人以商品或货币形式提供的信用，包括：企业以分期付款的形式向消费者个人提供房屋或者高档耐用消费

  品，或金融机构对消费者提供的住房贷款、汽车贷款、助学贷款等。


89、 1981年后，我国发行的国债品种有( )。
Ⅰ．普通国债 
Ⅱ．国家重点建设债券
Ⅲ．财政债券
Ⅳ．保值债券
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
 解析： 除Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ四项外，1981年后，我国发行的国债品种还有国家建设债券、特种债券、基本建设债券等。


90、关于我国证券公司短期融资券，说法正确的是(     )。
Ⅰ．不属于金融债券 
Ⅱ．在银行间债券市场发行
Ⅲ．以短期融资为目的 
Ⅳ．约定在一定期限内还本付息
A 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ
   ◆
 答案： A
 解析：2004年10月，中国人民银行制定并发布《证券公司短期融资券管理办法》证券公司短期融资是指证券公司以短期融资为目的，在银行间债券市
 场发行的约定在一定期限内还本付息的金融债券。故说法正确的是Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ项，选A项。


91、 下列选项中，属于非证券金融市场的是( )。
Ⅰ．股票市场 
Ⅱ．融资租赁市场
Ⅲ．信托市场 
Ⅳ．股权投资市场
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 非证券金融市场主要包括股权投资市场、信托市场、融资租赁市场等。


92、 我国实行人民币弹性汇率机制的作用包括( )。
Ⅰ．人民币保值增值 
Ⅱ．增加出口总额
Ⅲ．调节汇率 
Ⅳ．打击投机性资金
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
   ◆
 答案： A
 解析： 我国实行人民币弹性的汇率机制，具有打击投机性资金、调节汇率的作用。


93、 享有优先认股权的股东可以( )。
Ⅰ．行使此权利来认购新发行的普通股票
Ⅱ．将该权利转让给他人，从中获得一定的报酬
Ⅲ．按超出其持股比例5％以内的数量，优先认购一定数量的新发行股票
Ⅳ．不行使此权利而听任其过期失效
A 、 Ⅰ． Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
D 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 享有优先认股权的股东可以有三种选择：(1)行使此权利来认购新发行的普通股票。(2)将该权利转让给他人，从中获得一定的报酬。(3)不行使此
 权利而听任其过期失效。


94、 股票基金的投资目标侧重于追求( )。
Ⅰ．公司控股权 
Ⅱ．长期资本增值
Ⅲ．资本利得 
Ⅳ．优先认股权
A 、 Ⅰ、Ⅱ、
B 、 Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 股票基金是指以上市股票为主要投资对象的证券投资基金。股票基金的投资目标侧重于追求资本利得和长期资本增值。


95、 银行面临的信用风险可能存在于( )中。
Ⅰ．贷款业务 
Ⅱ．债券投资业务
Ⅲ．票据买卖业务 
Ⅳ．承兑业务
A 、 Ⅰ、Ⅱ、
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 银行面临的主要风险就是借款人不能履约的风险，即信用风险。这些风险不仅
 存在于贷款业务中，也存在于其他债券投资、票据买卖、担保、承兑等业务中。


96、场外交易市场，即业界所称的OTC市场，它主要由( )组成。
Ⅰ．银行间与银行柜台衍生工具市场 
Ⅱ．证券公司机构间与证券公司柜台衍生工具市场
Ⅲ．上海证券交易所
Ⅳ．深圳证券交易所
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： D
 解析：我国金融衍生工具市场分为交易所交易市场、场外交易市场，其中场外交易市场包括银行间与银行柜台衍生工具市场、证券公司机构间与证券

 公司柜台衍生工具市场两大部分。


97、 证券登记结算公司依据《中华人民共和国证券法》履行的职能包括( )。
Ⅰ．证券账户、结算账户的设立和管理
Ⅱ．受发行人委托派发证券权益
Ⅲ．组织、参与被撤销、关闭或破产证券公司的清算工作
Ⅳ．监测证券公司风险，参与证券公司风险处置工作
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、
     ◆
  答案： D
  解析： Ⅲ、Ⅳ项属于证券投资者保护基金公司的职责。


98、 恒生流通综合指数系列包括( )。
Ⅰ．恒生综合指数 
Ⅱ．恒生流通综合指数
Ⅲ．恒生香港流通指数
Ⅳ．恒生中国内地流通指数
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： C
  解析： 恒生流通综合指数系列包括恒生流通综合指数、恒生香港流通指数和恒生中国内地流通指数。


99、 金融自由化的主要内容包括( )。
Ⅰ．取消对存款利率的最高限额
Ⅱ．打破金融机构经营范围的地域和业务种类限制
Ⅲ．放松外汇管制
Ⅳ．开放各类金融市场，放宽对资本流动的限制
A 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析： 金融自由化的主要内容包括：(1)取消对存款利率的最高限额，逐步实现利率自由化。(2)打破金融机构经营范围的地域和业务种类限制，允许各
  金融机构业务交叉、互相自由渗透，鼓励银行综合化发展。(3)放松外汇管制。(4)开放各类金融市场，放宽对资本流动的限制。


100、影响股票价格的政治因素一般包括( )。
Ⅰ．国际社会政治、经济的变化 
Ⅱ．领袖更替
Ⅲ．政权更迭 
Ⅳ．战争
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：政治因素对股票价格的影响很大，往往很难预料，主要有：(1)战争。(2)政权更迭、领袖更替等政治事件。(3)政府重大经济政策的出台、社会经
  济发展规划的制定、重要法规的颁布等。(4)国际社会政治、经济的变化。


                                                                         考证就上233网校APP
                                                                         免费题库，复习资料包，
                                                                         扫码下载即可获得
