                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


              2018年证券从业资格考试《金融市场基础知识》真题汇编卷（二）

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一项符合题目要
求，不选、错选均不得分)

1、 中央银行充当商业银行和其他金融机构的最后贷款人，体现了中央银行是( )职能。
A 、 银行的银行
B 、 发行的银行
C 、 政府的银行
D 、 市场的银行
   ◆
 答案： A
 解析： 银行的银行职能是指中央银行充当商业银行和其他金融机构的最后贷款人。银行的银行这一职能体现了中央银行是特殊金融机构的性质，是中
 央银行作为金融体系核心的基本条件。


2、 下列选项中，不属于证券金融公司从事转融通业务的权益处理的是( )。
A 、 证券金融公司开立转融通业务的证券资金账户
B 、 担保证券的记录以及发行人权利的行使
C 、 投资收益的处分
D 、 持券信息披露义务
   ◆
 答案： A
 解析： 证券金融公司从事转融通业务的权益处理包括：(1)担保证券的记录以及发行人权利的行使。(2)投资收益的处分。(3)持券信息披露义务。


3、 股份公司在提供优先认股权时会设定一个( )，在此日期前认购普通股票的，该股东享有优先认股权。
A 、 股权交易日
B 、 股权登记日
C 、 股权发行日
D 、 股权认购日
   ◆
 答案： B
 解析： 普通股票股东是否具有优先认股权，取决于认购时间与股权登记日的关系。股份公司在提供优先认股权时会设定一个股权登记日，在此日期前
 认购普通股票的，该股东享有优先认股权，在此日期后认购普通股票的，该股东不享有优先认股权。


4、 ( )于2004年1月发布了《关于推进资本市场改革开放和稳定发展的若干意见》，为我国资本市场改革和发展作出了全面部署。
A 、 中国证券业协会
B 、 中国证券监督管理委员会
C 、 国务院
D 、 国家发展和改革委员会
   ◆
 答案： C
 解析： 2004年1月31日，国务院发布《关于推进资本市场改革开放和稳定发展的若干意见》，从战略和全局的高度，对我国资本市场的改革与发展作出
 了全面部署，并对加强证券公司监管、推动证券公司规范经营提出了明确要求。


5、股票不是一种现实的资本，股份公司通过发行股票筹措的资金，是公司用于营运的( )。
A 、 真实资本
B 、 债务资金
C 、 虚拟资本
D 、 应付账款
     ◆
  答案： A
  解析：注意读题，股票是虚拟资本，筹措来的资金是真实资本，题干问的筹措的资金，故选择A。
  发行股票是股份公司筹措自有资本的手段。因此，股票是投入股份公司资本份额的证券化，属于资本证券。但是，股票又不是一种现实的资本，股份
  公司通过发行股票筹措的资金，是公司用于营运的真实资本。股票独立于真实资本之外，在股票市场上进行着独立的价值运动，是一种虚拟资本。


6、 下不属于企业的组织形式的是( )。
A 、 合资制
B 、 独资制
C 、 合伙制
D 、 公司制
     ◆
  答案： A
  解析： 企业的组织形式可分为独资制、合伙制和公司制。现代公司主要采取股份有限公司和有限责任公司两种形式。


7、根据《证券投资基金运作管理办法》及有关规定，债券基金应有( )以上的资产投资于债券。
A 、 30％
B 、 50％
C 、 60％
D 、 80％
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券投资基金运作管理办法》及有关规定，基金投资应符合的规定之一是：80%以上的基金资产投资于债券的，为债券基金。


8、 下列选项中。不属于定向资产管理业务特点的是( )。
A 、 证券公司与客户必须是一对一的投资管理服务
B 、 具体的投资方向在资产管理合同中约定
C 、 适用于为多个客户办理定向资产管理业务
D 、 必须在单一客户的专用证券账户中封闭运行
     ◆
  答案： C
  解析： 证券公司为单一客户办理定向资产管理业务，应当与客户签订定向资产管理合同，通过该客户的账户为客户提供资产管理服务。定向资产管理
  业务的特点有：(1)证券公司与客户必须是一对一的投资管理服务。(2)具体的投资方向在资产管理合同中约定。(3)必须在单一客户的专用证券账户中封
  闭运行。


9、股票价格指数期货的交易单位等于基础指数的数值与交易所规定的每点价值之( )。
A 、 和
B 、 差
C 、 乘积
D 、 商
     ◆
  答案： C
  解析：股票价格指数期货的交易单位等于基础指数的数值与交易所规定的每点价值的乘积，采用现金结算。


10、 《中华人民共和国证券投资基金法》规定，基金财产不能运用于( )。
A 、 已上市交易的股票
B 、 可在场外交易的股票
C 、 已上市交易的债券
D 、 国务院证券监督管理机构规定的其他证券品种
   ◆
 答案： B
 解析： (中华人民共和国证券投资基金法)规定，基金财产应当运用于下列投资：(1)上市交易的股票、债券。(2)国务院证券监督管理机构规定的其他证
 券品种。


11、按基金的组织形式划分，证券投资基金可分为( )。
A 、 债券基金、股票基金和货币市场基金
B 、 封闭式基金与开放式基金
C 、 成长型基金与收入型基金
D 、 契约型基金与公司型基金
   ◆
 答案： D
 解析：证券投资基金按基金的组织形式可分为公司型基金与契约型基金。


12、 下列关于证券投资基金的说法中，错误的是( )。
A 、 基金管理人由依法设立的基金管理公司担任
B 、 我国对基金管理公司实行市场准入管理
C 、 基金管理人是基金的组织者和管理者
D 、 基金持有人是基金运营的核心
   ◆
 答案： D
 解析： D项，基金管理人是基金的组织者和管理者，负责基金资产的经营，是基金运营的核心。


13、 债券票面利率是债券年利息与债券票面价值的比率，又称为( )。
A 、 到期收益率
B 、 实际收益率
C 、 持有期收益率
D 、 名义利率
   ◆
 答案： D
 解析： 债券票面利率又称名义利率，是债券年利息与债券票面价值的比率，通常年利率用百分数表示。


14、 下列关于政府机构的说法中，错误的是( )。
A 、 参与证券投资的目的主要是为了调剂资金余缺和进行宏观调控
B 、 我国国有资产管理部门通过国家控股、参股来支配更多社会资源
C 、 中央银行通过买卖政府债券或金融债券，影响货币供应量，进行宏观调控
D 、 可成立专门机构参与证券市场交易，有利于减少理性的市场震荡
   ◆
 答案： D
 解析： 出于维护金融稳定的需要，政府还可成立或指定专门机构参与证券市场交易，减少非理性的市场震荡。故D项错误。


15、 外汇风险给持有外汇或有外汇需求的经济实体带来的可能是损失也可能是营利，它取决于在汇率变动时经济实体是债权地位还
是债务地位。这说明汇率风险具有( )。
A 、 或然性
B 、 不确定性
C 、 相对性
D 、 隐藏性
   ◆
 答案： B
 解析： 外汇风险的不确定性是指外汇风险给持有外汇或有外汇需求的经济实体带来的可能是损失也可能是营利，它取决于在汇率变动时经济实体是债
 权地位还是债务地位。
16、 如果某可转换债权类面额为1500元，规定其转换价格为30元，则转换比例为( )。
A 、 20
B 、 30
C 、 40
D 、 50
     ◆
  答案： D
  解析： 转换比例=可转换证券面值／转化价格，所以，当可转换证券面额为1500元，转换价格为30元时，转换比例=1500／30=50。 


17、 设立外资参股证券公司应当按照中国证监会的规定取得证券从业资格的人员不少于( )人，并有必要的会计、法律和计算机专业
人员。
A 、 20
B 、 40
C 、 30
D 、 10
     ◆
  答案： C
  解析： 外资参股证券公司的设立条件之一是按照中国证监会的规定取得证券从业资格的人员不少于30人，并有必要的会计、法律和计算机等专业人
  员。


18、 证券公司被撤销、关闭和破产或被中国证监会实施行政接管、托管经营等强制性监管措施时，按照国家有关政策规定对债权人
予以偿付的是( )。
A 、 保护基金
B 、 投资基金
C 、 开放式基金
D 、 封闭式基金
     ◆
  答案： A
  解析： 保护基金是指按照《证券投资者保护基金管理办法》筹集形成的、在防范和处置证券公司风险中用于保护证券投资者利益的资金。保护基金的
  主要用途是证券公司被撤销、关闭和破产或被中国证监会实施行政接管、托管经营等强制性监管措施时，按照国家有关政策规定对债权人予以偿付。


19、注册地在中国内地、上市地在新加坡的境外上市外资股是( )。
A 、 A股
B 、 S股
C 、 B股
D 、 L股
     ◆
  答案： B
  解析：境外上市外资股主要由H股、N股、S股等构成。H股是指注册地在我国内地、上市地在我国香港的外资股。香港的英文是HONGKONG，取其首
  字母，在香港上市的外资股被称为H股。依此类推，在纽约、新加坡、伦敦上市的外资股分别被称为N股、S股、L股。


20、下列有关证券除权除息的说法中，错误的是( )。
A 、 除息是指证券不再含有最近已宣布发放的股息
B 、 除权是指证券不再含有最近已宣布的送股、配股及转增权益
C 、 从理论上说，除权日股票价格应按送股、配股或转增比例相应上涨
D 、 从理论上说，除息日股票价格应下降与每股现金股利相同的数额
     ◆
  答案： C
  解析：从理论上说,除息日股票价格应下降与每股现金股利相同的数额;除权日股票价格应按送股、配股或转增比例相应下降。但是,实践中,除息除权后,
  股价变化与理论价格之间通常会存在差异。
21、 基金管理公司为单一客户办理特定资产管理业务时，客户委托的初始资产不得低于人民币( )。
A 、 4000万元
B 、 5000万元
C 、 3000万元
D 、 2000万元
     ◆
  答案： C
  解析： 根据我国2012年11月1日开始施行的《基金管理公司特定客户资产管理业务试点办法》的规定，符合条件的基金管理公司既可以为单一客户办理
  特定资产管理业务，也可以为特定的多个客户办理特定资产管理业务。基金管理公司为单一客户办理特定资产管理业务的，客户委托的初始资产不得
  低于3000万元人民币。


22、 股票是一种资本证券，它属于( )。
A 、 实物资本
B 、 真实资本
C 、 虚拟资本
D 、 风险资本
     ◆
  答案： C
  解析： 股票是投入股份公司资本份额的证券化，属于资本证券。但是，股票又不是一种现实的资本，股份公司通过发行股票筹措的资金，是公司用于
  营运的真实资本。股票独立于真实资本之外，在股票市场上进行着独立的价值运动，是一种虚拟资本。


23、 货币市场的主要功能是( )。
A 、 短期资金融通
B 、 长期资金融通
C 、 套期保值
D 、 投机
     ◆
  答案： A
  解析： 货币市场是短期资金市场，是指融资期限在1年及1年以下的金融市场，故本题选A。


24、 目前上海证券交易所、深圳交易所均规定，权证自上市之日起存续时间至少为( )。
A 、 1个月
B 、 3个月
C 、 6个月
D 、 12个月
     ◆
  答案： C
  解析： 权证的存续时间即权证的有效期，超过有效期，认股权自动失效。目前上海证券交易所、深圳证券交易所均规定，权证自上市之日起存续时间
  为6个月以上24个月以下。


25、 ( )是指由于流动性的不确定变化而使金融机构遭受损失的可能性。
A 、 流动性风险
B 、 操作风险
C 、 经营风险
D 、 信用风险
     ◆
  答案： A
  解析： 流动性风险是指由于流动性的不确定变化而使金融机构遭受损失的可能性。


26、 ( )是指依法设立的从事证券服务业务的法人机构。
A 、 中国证券业协会
B 、 证券服务机构
C 、 证券交易所
D 、 中国证监会
     ◆
  答案： B
  解析： 证券服务机构是指依法设立的从事证券服务业务的法人机构。证券服务机构包括投资咨询机构、财务顾问机构、资信评级机构、资产评估机
  构、会计师事务所等从事证券服务业务的机构。


27、 下列不属于宏观经济影响股票价格的特点的是( )。
A 、 波及范围广
B 、 干扰程度浅
C 、 作用机制复杂
D 、 股价波动幅度较大
     ◆
  答案： B
  解析： 宏观经济发展水平和状况是影响股票价格的重要因素。宏观经济影响股票价格的特点包括：波及范围广、干扰程度深、作用机制复杂和股价波
  动幅度较大。


28、 证券投资基金是通过公开发售( )募集资金。
A 、 理财产品
B 、 有价证券
C 、 企业债券
D 、 基金份额
     ◆
  答案： D
  解析： 证券投资基金是指通过公开发售基金份额募集资金，由基金托管人托管，由基金管理人管理和运用资金，为基金份额持有人的利益．以资产组
  合方式进行证券投资的一种利益共享、风险共担的集合投资方式。


29、 既是证券市场上重要的中介机构，又是证券市场上重要的机构投资者的是( )。
A 、 会计师事务所
B 、 证券公司
C 、 资产评估事务所
D 、 投资咨询公司
     ◆
  答案： B
  解析： 证券公司是证券市场上重要的中介机构，它是证券市场投融资服务的提供者，为证券发行人和投资者提供专业化的中介服务；同时证券公司也
  是证券市场上重要的机构投资者。


30、 QFII制度允许合格的境外机构投资者通过严格监管的专门账户投资当地( )。
A 、 证券市场
B 、 基金市场
C 、 信托市场
D 、 房地产市场
     ◆
  答案： A
  解析： QFII制度是一国(地区)在货币没有实现完全可自由兑换、资本项目尚未完全开放的情况下，有限度地引进外资、开放资本市场的一项过渡性的
  制度。这种制度要求外国投资者若要进入一国证券市场，必须符合一定的条件，经该国有关部门的审批通过后汇入一定额度的外汇资金，并转换为当
  地货币，通过严格监管的专门账户投资当地证券市场。


31、 国家股股利收入依法纳入( )经营预算，并根据国家有关规定安排使用。
A 、 国有资产
B 、 中央财政
C 、 地方财政
D 、 个人资产
     ◆
  答案： A
  解析： 国家股股利收入由国有资产管理部门监督收缴，依法纳入国有资产经营预算，并根据国家有关规定安排使用。


32、 下列三种证券投资，风险从大到小排序正确的是( )。
A 、 股票、基金、债券
B 、 股票、债券、基金
C 、 基金、股票、债券
D 、 基金、债券、股票
     ◆
  答案： A
  解析： 选项中的三种证券投资中，股票投资风险最大，基金次之，债券收益最为稳定。


33、 为防止期货价格出现过大的非理性变动，交易所通常对每个交易时段允许的最大波动范围作出规定，一旦达到涨(跌)幅限制，则
高于(低于)该价格的买入(卖出)委托( )。
A 、 延迟成交
B 、 择日成交
C 、 无效
D 、 部分无效
     ◆
  答案： C
  解析： 金融期货的主要交易制度之一是每日价格波动限制及断路器规则。为防止期货价格出现过大的非理性变动，交易所通常对每个交易时段允许的
  最大波动范围作出规定，一旦达到涨(跌)幅限制，则高于(低于)该价格的买入(卖出)委托无效。


34、 根据证券化的基础资产不同，可以将资产证券化分为( )。
A 、 不动产证券化、应收账款证券化、信贷资产证券化、未来收益证券化、债券组合证券化
B 、 境内资产证券化和离岸资产证券化
C 、 股权型证券化、债权型证券化和混合型证券化
D 、 应收账款证券化、债权型证券化、股权型证券化
     ◆
  答案： A
  解析： 资产证券化的种类：(1)根据证券化的基础资产不同，可以把资产证券化分为不动产证券化、应收账款证券化、信贷资产证券化、未来收益证券
  化(如高速公路收费)、债券组合证券化等。(2)根据资产证券化发起人、发行人或投资者所属地域不同，可以把资产证券化分为境内资产证券化和离岸资
  产证券化。(3)根据证券化产品的金融属性不同，可以把资产证券化分为股权型证券化、债权型证券化和混合型证券化。故选A。


35、 投资者在申购和赎回ETF时，使用的是( )。
A 、 其他基金份额
B 、 一篮子股票
C 、 股票和债券
D 、 现金
     ◆
  答案： B
  解析： ETF可以像开放式基金一样申购、赎回，不同的是，它的申购是用一篮子股票换取ETF份额，赎回时也是换回一篮子股票而不是现金。


36、 ( )是指专为暂时无法在主板上市的创业型企业、中小企业和高科技产业企业等需要进行融资和发展的企业提供融资途径和成长
空间的证券交易市场。
A 、 主板市场
B 、 创业板市场
C 、 中小板市场
D 、 第四板市场
     ◆
  答案： B
  解析： 创业板，又称二板市场，即第二股票交易市场，是专为暂时无法在主板上市的创业型企业、中小企业和高科技产业企业等需要进行融资和发展
  的企业提供融资途径和成长空间的证券交易市场。


37、 基金管理人由依法设立的( )担任。
A 、 商业银行
B 、 证券公司
C 、 信托投资公司
D 、 基金管理公司
     ◆
  答案： D
  解析： 《中华人民共和国证券投资基金法》规定，基金管理人由依法设立的基金管理公司担任。基金管理公司通常由证券公司、信托投资公司或其他
  机构等发起成立，具有独立法人地位。


38、 公司与资信评级机构应当约定，在公司债券有效存续期间，资信评级机构每年至少公告( )次跟踪评级报告。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 5
     ◆
  答案： A
  解析： 《公司债券发行试点办法》规定，公司与资信评级机构应当约定，在债券有效存续期间，资信评级机构每年至少公告1次跟踪评级报告。


39、 通常把盈利水平高的公司股票称为( )。
A 、 绩优股
B 、 高增长型股票
C 、 蓝筹股
D 、 红筹股
     ◆
  答案： A
  解析： 公司盈利水平高低及未来发展趋势是股东权益的基本决定因素，通常把盈利水平高的公司股票称为“绩优股”，把未来盈利增长趋势强劲的公司
  股票称为“高增长型股票”，它们在股票市场上通常会有较好的表现。


40、 全面的风险管理的含义不包括( )。
A 、 全过程的风险管理
B 、 全部风险的管理
C 、 全方位的管理
D 、 全天候的管理
     ◆
  答案： D
  解析： 全面的风险管理有四个方面的含义：(1)全过程的风险管理。(2)全部风险的管理。(3)全方位的管理。(4)全面有效的组织措施。


41、1954～1955年，中国人民银行、商业部、财政部协商，统一清理了国营工业间，以及国营工业与其他国营企业间的贷款，贷款与
资金往来一律通过( )办理。
A 、 商业部
B 、 财政部
C 、 中国银行
D 、 中国人民银行
     ◆
  答案： C
  解析：1954—1955年，中国人民银行、商业部、财政部协商，统一清理了国营工业间，以及国营工业与其他国营企业间的贷款，贷款与资金往来一律
  通过中国银行办理，到“一五”计划末，一切信用统一于国家银行的目的已经实现。
42、 通过向社会公开发行一种凭证来筹集资金，并将资金用于证券投资的集合投资制度指的是( )。
A 、 股票
B 、 债券
C 、 投资基金
D 、 公开市场
     ◆
  答案： C
  解析： 投资基金是一种利益共享、风险共担的集合投资制度，即通过向社会公开发行一种凭证来筹集资金，并将资金用于证券投资。


43、 《中华人民共和国证券法》规定，设立证券公司的主要股东应当最近( )年无重大违法违规记录且净资产不低于人民币2亿元。
A 、 5
B 、 3
C 、 10
D 、 2
     ◆
  答案： B
  解析： 按照《中华人民共和国证券法》的要求，设立证券公司应当具备下列条件：(1)有符合法律、行政法规规定的公司章程。(2)主要股东具有持续经
  营能力，信誉良好，最近3年无重大违法违规记录，净资产不低于人民币2亿元。(3)有符合《中华人民共和国证券法》规定的注册资本。(4)董事、监
  事、高级管理人员具备任职资格，从业人员具有证券从业资格。(5)有完善的风险管理与内部控制制度。(6)有合格的经营场所和业务设施。(7)法律、行
  政法规规定的和经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的其他条件。


44、 基础货币等于通货和( )的总和。
A 、 准备金
B 、 活期存款
C 、 定期存款
D 、 企业存款
     ◆
  答案： A
  解析： 货币供给等于通货(即流通中的现金)和活期存款的总和；而基础货币等于通货和准备金的总和。


45、 可转换债券的回售条件一般是( )。
A 、 公司股份在一段时间内连续偏离转换价格
B 、 公司股价在一段时间内连续在转换价格左右小幅波动
C 、 公司股价在一段时间内连续低于转换价格达到一定幅度
D 、 公司股价在一段时间内连续高于转换价格达到一定幅度
     ◆
  答案： C
  解析： 可转换公司债券的回售是指公司股价在一段时间内连续低于转换价格达到某一幅度时，可转换债券持有人按事先约定的价格将所持可转换债券
  卖给发行人的行为。


46、2010年6月29日，投资人刘先生出售的股票金额为50万元，按照我国证券交易的纳税要求，应当缴纳的印花税为( )元。
A 、 0
B 、 200
C 、 500
D 、 1000
     ◆
  答案： C
  解析：从2008年9月19日起，证券交易印花税只对出让方按1‰的税率征收，对受让方不再征收，刘先生应当缴纳的印花税为500000×1‰=500(元)。注意
  这是千分之一不是百分之一


47、 证券公司将发行人的证券按照协议全部购入或者在承销期结束时将售后剩余证券全部自行购入的承销方式是( )。
A 、 自销
B 、 助销
C 、 包销
D 、 代销
     ◆
  答案： C
  解析： 证券承销业务可采取包销或代销方式。其中，证券包销是指证券公司将发行人的证券按照协议全部购入或者在承销期结束时将售后剩余证券全
  部自行购入的承销方式，前者为全额包销，后者为余额包销。证券代销是指证券公司代发行人发售证券，在承销期结束时，将未售出的证券全部退还
  给发行人的承销方式。


48、 中央银行在证券市场上以( )操作作为政策手段，买卖政府证券。
A 、 套期保值
B 、 投融资
C 、 公开市场
D 、 营利性
     ◆
  答案： C
  解析： 中央银行以公开市场操作作为政策手段，通过买卖政府债券或金融债券，影响货币供应量或利率水平，进行宏观调控。


49、 回购交易通常情况下只有( )小时，是一种超短期的金融工具。
A 、 6
B 、 12
C 、 18
D 、 24
     ◆
  答案： D
  解析： 回购交易长的有几个月，但通常情况下只有24小时，是一种超短期的金融工具。


50、 若期货交易保证金为合约金额的5％，则期货交易者可以控制的合约资产为所交易金额的( )倍。
A 、 5
B 、 10
C 、 20
D 、 50
     ◆
  答案： C
  解析： 金融衍生工具具有杠杆性，其交易一般只需要支付少量的保证金或权利金就可签订远期大额合约或互换不同的金融工具。若期货交易保证金为
  合约金额的5％，则期货交易者可以控制20倍于所交易金额的合约资产，实现以小搏大的效果。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一
项符合题目要求，不选、错选均不得分)

51、下列符合中国证监会对证券公司设立子公司提出的监管要求的是( )。
Ⅰ．禁止相互持股的情形
Ⅱ．子公司及其股东可以约定不按出资比例或者持有股份的比例行使表决权和董事推荐权
Ⅲ．证券公司不得利用其控股地位损害子公司客户的合法权益
Ⅳ．禁止同业竞争
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
D 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：证券公司设立子公司，中国证监会提出的监管要求有：
  (1)禁止同业竞争，即证券公司与其子公司、受同一证券公司控制的子公司之间不得经营存在利益冲突或者竞争关系的同类业务：
  (2)子公司股东的股权与公司表决．权和董事推荐权相适应，即子公司的股东应当按照出资比例或者持有股份的比例行使表决权和董事推荐权。
  (3)禁止相互持股的情形。
  (4)证券公司不得利用其控股地位损害子公司、子公司其他股东和子公司客户的合法权益。
  (5)要求建立风险隔离制度。


52、 下列选项中，属于证券服务机构的有( )。
Ⅰ．资信评级机构 
Ⅱ．财务顾问机构
Ⅲ．会计师事务所 
Ⅳ．投资咨询机构
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析： 证券服务机构是指依法设立的从事证券服务业务的法人机构。证券服务机构包括投资咨询机构、财务顾问机构、资信评级机构、资产评估机
  构、证券金融公司、会计师事务所、律师事务所等从事证券服务业务的机构。


53、证券公司申请偿还次级债务，应当提交的申请文件包括( )。
Ⅰ．申请书
Ⅱ．借入次级债务合同
Ⅲ．合同当事人之间的关联关系说明
Ⅳ．证券公司目前的风险控制指标情况及相关测算报告
A 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅱ．Ⅲ
C 、 Ⅱ．Ⅲ 、Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：证券公司申请偿还次级债务，应当在债务到期前至少10个工作日向住所地证监局提交以下申请文件：(1)申请书。(2)借入次级债务合同。(3)证券
  公司目前的风险控制指标情况及相关测算报告。(4)中国证监会要求提交的其他文件。


54、 影响股票未来的收益、引起股票内在价值变化的因素包括( )。
Ⅰ．清算方式的变化 
Ⅱ．宏观经济政策的调整
Ⅲ．供求关系的变化
Ⅳ．经济形势的变化
A 、 Ⅰ、Ⅱ、
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 各种价值模型计算出来的内在价值只是股票真实的内在价值的估计值。经济形势的变化、宏观经济政策的调整、供求关系的变化等都会影响股
  票未来的收益，引起股票内在价值的变化。


55、 对基金投资进行限制的主要目的有( )。
Ⅰ．降低风险 
Ⅱ．避免基金操纵市场
Ⅲ．发挥基金引导市场的积极作用 
Ⅳ．增加基金资产的收益水平
A 、 Ⅰ、Ⅲ、
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
   ◆
 答案： D
 解析： 对基金投资进行限制的主要目的有：(1)引导基金分散投资，降低风险。(2)避免基金操纵市场。(3)发挥基金引导市场的积极作用。


56、 在存在活跃市场的投资品种情况下，下列关于基金资产估值原则的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．如果估值日有市价的，应当采用市价确定公允价值
Ⅱ．如果估值日没有市价的，但最近交易日后经济环境没有发生重大变化的，应当采用最近交易的市价确定公允价值
Ⅲ．如果估值日没有市价的，且最近交易日后经济环境发生了重大变化的，应当参考类似投资品种的现行市价及重大变化因素，调整
最近交易的市价，确定公允价值
Ⅳ．有充分证据表明最近交易的市价不能真实反映公允价值的，应对最近交易的市价进行调整，以确定投资品种的公允价值
A 、 I 、Ⅱ
B 、 Ⅰ．Ⅲ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析： 对存在活跃市场的投资品种如估值日有市价的，应采用市价确定公允价值。估值日无市价的，但最近交易日后经济环境未发生重大变化的，应
 采用最近交易市价确定公允价值；估值日无市价的，且最近交易日后经济环境发生了重大变化的，应参考类似投资品种的现行市价及重大变化因素，
 调整最近交易市价，确定公允价值。有充分证据表明最近交易市价不能真实反映公允价值的(如异常原因导致长期停牌或临时停牌的股票等)，应对最近
 交易的市价进行调整，以确定投资品种的公允价值。


57、可参与证券投资的金融机构包括( )。
Ⅰ．证券经营机构 
Ⅱ．银行业金融机构
Ⅲ．保险经营机构 
Ⅳ．企业集团财务公司
A 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：参与证券投资的金融机构可以分为证券经营机构、银行业金融机构、保险经营机构、主权财富基金和其他金融机构。而其他金融机构包括信托

 投资公司、企业集团财务公司、金融租赁公司等。


58、我国的证券发行制度有( )。
Ⅰ．证券发行注册制度 
Ⅱ．证券发行核准制度
Ⅲ．证券发行上市保荐制度 
Ⅳ．发行审核委员会制度
A 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
C 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅱ．Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：我国的证券发行制度：
 （1）证券发行实行核准制。
 （2）证券发行上市保荐制度。
 （3）发行审核委员会制度。


59、 按照《中华人民共和国证券投资基金法》和其他相关法规的规定，基金财产不得用于的投资或活动包括( )。
Ⅰ．承销证券
Ⅱ．从事承担有限责任的投资
Ⅲ．从事内幕交易、操纵证券交易价格及其他不正当的证券交易活动
Ⅳ．买卖其基金管理人、基金托管人发行的股票或者债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 按照《中华人民共和国证券投资基金法》和其他相关法规的规定，基金财产不得用于下列投资或者活动：(1)承销证券。(2)向他人贷款或者提供
  担保。(3)从事承担无限责任的投资。(4)买卖其他基金份额，但是国务院另有规定的除外。(5)向其基金管理人、基金托管人出资或者买卖其基金管理
  人、基金托管人发行的股票或者债券。(6)买卖与其基金管理人、基金托管人有控股关系的股东或者与其基金管理人、基金托管人有其他重大利害关系
  的公司发行的证券或者承销期内承销的证券。(7)从事内幕交易、操纵证券交易价格及其他不正当的证券交易活动。(8)依照法律、行政法规有关规定，
  由国务院证券监督管理机构规定禁止的其他活动。


60、 证券交易所的组织形式大致可以分为( )。
Ⅰ．股份制 
Ⅱ．公司制
Ⅲ．合伙制 
Ⅳ．会员制
A 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅱ．Ⅲ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅱ．Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 证券交易所的组织形式大致可以分为两类，即公司制和会员制：前者的证券交易所是以股份有限公司形式组织并以营利为目的的法人团体；后
  者的证券交易所是一个由会员自愿组成的、不以营利为目的的社会法人团体。


61、政府的银行职能是指中央银行为政府提供服务，是政府管理国家金融的专门机构。具体体现在( )。
Ⅰ．代理国库 
Ⅱ．代理政府债券发行
Ⅲ．为政府融通资金 
Ⅳ．垄断货币发行权
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：Ⅳ项是中央银行作为发行的银行的体现。


62、 下列企业融资方式中，属于间接融资的有( )。
Ⅰ．发行股票 
Ⅱ．银行贷款
Ⅲ．发行债券 
Ⅳ．从国际金融机构借款
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： A
 解析： 间接融资亦称间接金融，是指拥有暂时闲置货币资金的单位通过存款的形式，
 或者购买银行、信托、保险等金融机构发行的有价证券，将其暂时闲置的资金先行提供给这些金融中介机构，然后再由这些金融机构以贷款、贴现等
 形式，或通过购买需要资金的单位发行的有价证券，把资金提供给这些单位使用，从而实现资金融通的过程。本题中，Ⅱ、Ⅳ项符合题意，Ⅰ、Ⅲ项属
 于直接融资。


63、下列关于被认定为市场禁入者在禁入期间的行为，说法正确的是( )。
Ⅰ．可以担任上市公司的高级管理人员 
Ⅱ．不得继续在原机构从事证券业务
Ⅲ．不得继续担任原上市公司董事 
Ⅳ．不得在其他任何机构中从事证券业务
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：根据《证券市场禁入规定》，被认定为市场禁入者的，在禁入期间，除不得继续在原机构从事证券业务或者担任原上市公司董事、监事、高级

 管理人员职务外，也不得在其他任何机构中从事证券业务或者担任其他上市公司董事、监事、高级管理人员职务。


64、 下列关于我国证券公司发展历程的说法中，正确的是( )。
Ⅰ．由于对证券流通与发行的中介需求日增，催生了最初的证券中介业务和第一批证券经营机构
Ⅱ．1988年，国债柜台交易正式启动
Ⅲ．1990年12月19日和1991年7月3日，上海、深圳证券交易所先后正式营业
Ⅳ．我国于1998年年底颁布了《中华人民共和国证券法》
A 、 Ⅱ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 题中四个选项都是我国证券公司的发展历程的正确描述，故全选。


65、 下列选项中，能够影响流动性强弱的是( )。
Ⅰ．金融机构的资产负债比例及构成 
Ⅱ．客户的财务状况和信用
Ⅲ．二级市场的发育程度 
Ⅳ．已建立的融资渠道
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、
   ◆
 答案： B
 解析： 流动性强弱受多种因素的影响，如金融机构的资产负债比例及构成、客户的财务状况和信用、二级市场的发育程度、已建立的融资渠道等。


66、 基金管理公司通常由( )或其他机构等发起设立，具有独立法人地位。
Ⅰ．中国证监会 
Ⅱ．证券公司
Ⅲ．信托投资公司
Ⅳ．商业银行
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、
     ◆
  答案： B
  解析： 《中华人民共和国证券投资基金法》规定，基金管理人由依法设立的基金管理公司担任。基金管理公司通常由证券公司、信托投资公司或其他
  机构等发起成立，具有独立法人地位。


67、 证券投资基金收入的构成包括( )。
Ⅰ．利息收入 
Ⅱ．营业收入
Ⅲ．变现收入 
Ⅳ．投资收益
A 、 Ⅰ、Ⅲ、
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析： 证券投资基金收入是基金资产在运作过程中所产生的各种收入，主要包括利息收入、投资收益以及其他收入。


68、在证券市场起中介作用的机构主要有( )。
Ⅰ．证券登记结算机构
Ⅱ．证券公司
Ⅲ．会计师事务所
Ⅳ．律师事务所
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、
     ◆
  答案： A
  解析：在证券市场起中介作用的机构是证券公司和其他证券服务机构，后者主要包括证券登记结算机构、证券投资咨询机构、财务顾问机构、会计师
  事务所、资产评估机构、律师事务所和资信评级机构等。


69、 设立证券业协会的目的是为了加强证券业之间的( )。
Ⅰ．联系 
Ⅱ．协调
Ⅲ．相互监督 
Ⅳ．合作
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析： 证券业协会的设立是为了加强证券业之间的联系、协调、合作和自我控制，以利于证券市场的健康发展。


70、银行间债券市场包括( )等金融机构进行债券买卖和回购的市场。
Ⅰ．商业银行 
Ⅱ．保险公司
Ⅲ．农村信用联社 
Ⅳ．证券公司
A 、 Ⅰ、Ⅱ、
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：银行间债券市场是指依托于中国外汇交易中心暨全国银行间同业拆借中心(简称同业中心)和中央国债登记结算公司(简称中央登记公司)的市场，
  包括商业银行、农村信用联社、保险公司、证券公司等金融机构进行债券买卖和回购的市场。


71、 证券公司从事证券承销业务的具体方式有( )。
Ⅰ．直接发行 
Ⅱ．包销
Ⅲ．代销 
Ⅳ．公募发行
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、
C 、 Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、
     ◆
  答案： C
  解析： 证券承销是指证券公司代理证券发行人发行证券的行为。证券承销业务可以采取代销或者包销方式。其中，证券包销是指证券公司将发行人的
  证券按照协议全部购入或者在承销期结束时将售后剩余证券全部自行购入的承销方式；证券代销是指证券公司代发行人发售证券，在承销期结束时，

  将未售出的证券全部退还给发行人的承销方式。


72、下列选项中，属于系统风险的是( )。
Ⅰ．市场风险 
Ⅱ．利率风险
Ⅲ．信用风险
Ⅳ．流动性风险
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：
  系统风险包括政策风险、经济周期波动风险、利率风险和购买力风险等。选项Ⅲ、Ⅳ属于非系统风险。


73、下列哪些属于金融市场功能发挥的外部条件?( )
Ⅰ．国内、国际统一的价格 
Ⅱ．法制健全
Ⅲ．信息披露充分
Ⅳ．市场进退有序
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：Ⅰ项属于金融市场的功能发挥的内部条件。


74、下列关于可交换公司债券与可转换公司债券区别的叙述中，正确的是( )。
Ⅰ．发债主体和偿债主体不同 
Ⅱ．发债目的不同
Ⅲ．对公司股本的影响不同
Ⅳ．所换股份的来源相同
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：可交换公司债券与可转换公司债券的不同之处是：（1）发债主体和偿债主体不同。（2）发债目的不同。（3）所换股份的来源不同（Ⅳ项错
  误）。（4）对公司股本的影响不同。（5）抵押担保方式不同。（6）转股价的确定方式不同。（7）转换为股票的期限不同。（8）转股价的向下修正
  方式不同。


75、 根据中标规则不同，债券的招标发行可分为( )。
Ⅰ．荷兰式招标(单一价格中标) 
Ⅱ．价格招标和收益率中标
Ⅲ．美式招标(多种价格中标) 
Ⅳ．收益率招标和缴款期招标
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析： 债券的招标发行实质通过招标方式确定债券承销商合法性条件的发行方式。根据中标规则不同，可分为荷兰式招标(单一价格中标)和美式招标
  (多种价格中标)。


76、股权投资的特点不包括( )。
Ⅰ．收益十分丰厚 
Ⅱ．风险较低
Ⅲ．可以提供全方位的增值服务
Ⅳ．流动性强
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：股权投资的特点包括：(1)股权投资的收益十分丰厚。(2)股权投资伴随着高风险。(3)股权投资可以提供全方位的增值服务。
  Ⅱ、Ⅳ项不包含在内，故选C项。


77、 证券公司受期货公司委托在从事IB业务时应当提供的服务包括( )。
Ⅰ．协助办理开户手续 
Ⅱ．提供期货行情信息、交易设施
Ⅲ．代理期货交易 
Ⅳ．中国证监会规定的其他服务
A 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅱ．Ⅲ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 证券公司受期货公司委托从事IB业务，应当提供下列服务：(1)协助办理开户手续。(2)提供期货行情信息、交易设施。(3)中国证监会规定的其他
  服务。另外，证券公司不得代理客户进行期货交易、结算或者交割，不得代期货公司、客户收付期货保证金，不得利用证券资金账户为客户存取、划
  转期货保证金。
78、 金融衍生工具市场的风险主要包括( )。
Ⅰ．市场风险 
Ⅱ．信用风险
Ⅲ．操作风险 
Ⅳ．法律风险
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 金融衍生工具市场的风险主要包括：市场风险、信用风险、流动性风险、操作风险、法律风险、管理风险。


79、按照联结的基础产品分类，结构化金融衍生产品可分为( )。
Ⅰ．汇率联结型产品 
Ⅱ．商品联结型产品
Ⅲ．利率联结型产品
Ⅳ．股权联结型产品
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：按联结的基础产品分类，结构化金融衍生产品可分为股权联结型产品(其收益与单只股票、股票组合或股票价格指数相联系)、利率联结型产品、
 汇率联结型产品、商品联结型产品等。


80、 下列选项中，属于奇异型期权的是( )。
Ⅰ．百慕大期权 
Ⅱ．利率期权
Ⅲ．平均期权 
Ⅳ．障碍期权
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析： Ⅱ项中的利率期权属于标准化的交易所交易期权，而不是奇异型期权。


81、 股票价格指数的编制步骤包括( )。
Ⅰ．选定某基期，并计算基期平均股价或市值
Ⅱ．计算计算期平均股价或市值，并作必要修正
Ⅲ．选择样本股
Ⅳ．指数化
A 、 Ⅰ、Ⅱ、
B 、 Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 股价指数的编制分为四步：(1)选择样本股。(2)选定某基期，并以一定方法计算基期平均股价或市值。(3)计算计算期平均股价或市值，并作必要
 的修正。(4)指数化。
82、 证券交易所在证券交易中接受报价的方式有( )。
Ⅰ．口头报价 
Ⅱ．书面报价
Ⅲ．电脑报价 
Ⅳ．电话报价
A 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅱ．Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 证券交易所在证券交易中接受报价的方式主要有口头报价、书面报价和电脑报价三种。


83、 我国金融市场现状表现出的特征有( )。
Ⅰ．投资主体多元化 
Ⅱ．利率市场化
Ⅲ．产品国际化 
Ⅳ．分业与混业经营
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
   ◆
 答案： B
 解析： 我国金融市场的现状表现为：(1)投资主体多元化。(2)利率市场化。(3)分业与混业经营。


84、 证券投资基金资产总值包括( )。
Ⅰ．基金拥有的各类证券的价值 
Ⅱ．银行存款本息
Ⅲ．基金应收的申购基金款 
Ⅳ．其他投资
A 、 Ⅰ、Ⅲ、
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 证券投资基金资产总值是指基金所拥有的各类证券的价值、银行存款本息、基金应收的申购基金款以及其他投资所形成的价值总和。


85、债券基金收益与市场利率的关系具体表现为( )。
Ⅰ．市场利率下调，基金收益下降 
Ⅱ．市场利率上调，基金收益下降
Ⅲ．市场利率上调，基金收益上升 
Ⅳ．市场利率下调，基金收益上升
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： B
 解析：债券基金的收益会受市场利率的影响，当市场利率下调，其收益会上升；反之，若市场利率上调，其收益将下降。故Ⅱ、Ⅳ项正确。


86、 证券公司风险控制指标无法达标，严重危害证券市场秩序、损害投资者利益的，中国证监会可以对其采取( )等监管措施。
Ⅰ．责令停业整顿 
Ⅱ．撤销经营证券业务许可
Ⅲ．撤销 
Ⅳ．指定其他机构托管、接管
A 、 Ⅰ．Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、
C 、 Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 证券公司风险控制指标无法达标，严重危害证券市场秩序、损害投资者利益的，中国证监会可以区别情形，对其采取下列措施：责令停业整
  顿；指定其他机构托管、接管；撤销；撤销经营证券业务许可。


87、目前我国记账式国债的招标方式有( )。
Ⅰ．“美国式”招标 
Ⅱ．“英国式”招标
Ⅲ．“荷兰式”招标 
Ⅳ．“混合式”招标
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：根据中华人民共和国财政部财库[2009]12号文件《财政部关于印发2009年记账式国债招投标规则的通知》，目前记账式国债的招标方式包括荷兰
  式招标、美国式招标、混合式招标。


88、证券公司在向客户融资、融券前，应当办理客户征信，了解客户的( )，并以书面和电子方式予以记载、保存。
Ⅰ．身份 
Ⅱ．财产与收入状况
Ⅲ．证券投资经验 
Ⅳ．风险偏好
A 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅱ．Ⅲ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：证券公司在向客户融资、融券前，应当办理客户征信，了解客户的身份、财产与收入状况、证券投资经验和风险偏好，并以书面和电子方式予

  以记载、保存。


89、 下列关于信用衍生工具的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．主要包括信用互换、信用联结票据、政治期货等
Ⅱ．用于转移或防范信用风险
Ⅲ．信用衍生工具是以利率或利率的载体为基础工具的金融衍生工具
Ⅳ．信用衍生工具是20世纪90年代以来发展最为迅速的一类衍生产品
A 、 Ⅱ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析： 信用衍生工具是指以基础产品所蕴含的信用风险或违约风险为基础变量的金融衍生工具，用于转移或防范信用风险，是20世纪90年代以来发展
  最为迅速的一类衍生产品，主要包括信用互换、信用联结票据等。
90、 证券公司的( )必须经证券监督管理机构批准。
Ⅰ．变更持有5％以上股权的股东、实际控制人
Ⅱ．设立、收购或者撤销分支机构
Ⅲ．变更公司章程中的一般条款
Ⅳ．变更业务范围或者注册资本
A 、 Ⅰ．Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、
C 、 Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 证券公司的下列行为必须经证券监督管理机构批准：证券公司设立、收购或者撤销分支机构；变更业务范围或者注册资本；变更持有5％以上股
 权的股东、实际控制人；变更公司章程中的重要条款；合并、分立、变更公司形式；停业、解散、破产；证券公司在境外设立、收购或者参股证券经
 营机构。


91、 我国证券市场监管的目标是( )。
Ⅰ．运用和发挥证券市场机制的积极作用，限制其消极作用
Ⅱ．保护投资者利益，保障合法的证券交易活动
Ⅲ．防止人为操纵、欺诈等不法行为，维持证券市场的正常秩序
Ⅳ．调控证券市场与证券交易规模，引导投资方向，使之与经济发展相适应
A 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析： 我国证券市场监管的目标是：(1)运用和发挥证券市场机制的积极作用，限制其消极作用。(2)保护投资者利益，保障合法的证券交易活动，监督
 证券中介机构依法经营。(3)防止人为操纵、欺诈等不法行为，维持证券市场的正常秩序。(4)根据国家宏观经济管理的需要，运用灵活多样的方式，调
 控证券市场与证券交易规模，引导投资方向，使之与经济发展相适应。


92、 我国的政策性金融机构包括( )。
Ⅰ．国家开发银行 
Ⅱ．中国进出口银行
Ⅲ．中国农业银行 
Ⅳ．中国农业发展银行
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
   ◆
 答案： B
 解析： 我国的政策性金融机构包括三家政策性银行：国家开发银行、中国进出口银行和中国农业发展银行。


93、我国证券公司监管制度主要包括( )。
Ⅰ．业务许可制度 
Ⅱ．以净资本为核心的经营风险控制制度
Ⅲ．合规管理制度 
Ⅳ．客户交易结算资金第三方存管制度
A 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：在长期的实践探索基础上，对证券公司实施有效监管的基础性制度已经基本形成，主要包括证券公司业务许可制度、以诚信与资质为标准的市

  场准入制度、分类监管制度、以净资本和流动性为核心的风险监控和预警制度、合规管理制度、客户交易结算资金第三方存管制度、信息报送与披露

  制度等。


94、 经国务院批准，2011年( )开展了地方政府自行发债试点。
Ⅰ．上海市 
Ⅱ．浙江省
Ⅲ．广东省 
Ⅳ．深圳市
A 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
D 、 Ⅰ．Ⅲ
     ◆
  答案： B
  解析： 经国务院批准，2011年，上海市、浙江省、广东省、深圳市开展了地方政府自行发债试点。


95、 对比期货交易与远期交易，两者的类似之处有( )。
Ⅰ．现在定约成交 
Ⅱ．将来交割
Ⅲ．非标准化 
Ⅳ．在场外市场进行
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： B
  解析： 期货交易与远期交易有类似的地方，都是现在定约成交，将来交割。但远期交易是非标准化的，在场外市场进行；期货交易则是标准化的，有
  规定格式的合约，一般在场内市场进行。


96、按照能否分散，可将金融风险分为( )。
Ⅰ．系统风险 
Ⅱ．会计风险
Ⅲ．非系统风险 
Ⅳ．经济风险
A 、 Ⅰ、Ⅱ、
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：按照能否分散,可将金融风险分为系统风险和非系统风险;按照会计标准,可将金融风险分为会计风险和经济风险。故C项正确。


97、我国证券市场的监管目标有( )。
Ⅰ．运用和发挥证券市场机制的积极作用 
Ⅱ．保护投资者利益
Ⅲ．防止人为操纵 
Ⅳ．调控证券市场与证券交易规模
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：借鉴国际标准并根据我国的具体情况，我国证券市场的监管目标有：运用和发挥证券市场的积极作用，限制其消极作用；保护投资者利益，保

  障合法的证券交易的活动，监督证券中介机构依法经营；防止人为操纵、欺诈等不法行为，维持证券市场的正常秩序；根据国家宏观经济管理的需

  要，运用灵活多样的方式，调控证券市场与证券交易规模，引导投资方向，使之与经济发展相适应。


98、 下列属于我国《证券业从业人员资格管理办法》所称的从事证券业务的专业人员的是( )。
Ⅰ．证券公司中从事证券承销与保荐业务的专业人员
Ⅱ．基金管理公司从事基金销售的专业人员
Ⅲ．基金销售机构中从事基金宣传的专业人员
Ⅳ．证券资信评级机构中从事证券资信评估业务的管理人员和专业人员
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《证券业从业人员资格管理办法》所称从事证券业务的专业人员包括：(1)证券公司中从事证券自营、证券经纪、证券承销与保荐、证券投
  资咨询、证券投资管理等业务的专业人员，包括相关业务的管理人员。(2)基金管理公司、基金托管机构中从事基金销售、研究分析、投资管理、交
  易、监察稽核等业务的专业人员，包括相关业务部门的管理人员，基金销售机构中从事基金宣传、推销、咨询等业务的专业人员，包括相关业务部门
  的管理人员。(3)证券投资咨询机构中从事证券投资咨询业务的专业人员及其管理人员。(4)证券资信评估机构中从事证券资信评估业务的专业人员及其
  管理人员。(5)中国证监会规定需要取得从业资格和执业证书的其他人员。


99、 对上市公司的监管包括( )。
Ⅰ．公司分立监管 
Ⅱ．信息披露的监管
Ⅲ．公司治理监管
Ⅳ．并购重组监管
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 对上市公司的监管包括信息披露的监管、公司治理的监管和并购重组的监管等，其中信息披露的监管是对上市公司日常监管的主要内容。


100、金融风险对微观经济的影响包括( )。
Ⅰ．增大了交易和经营管理成本
Ⅱ．可能会造成产业结构不合理、社会生产力水平下降
Ⅲ．可能会降低部门生产率
Ⅳ．可能会降低部门资金利用率
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、
     ◆
  答案： A
  解析：金融风险对微观经济的影响包括：(1)可能会给微观经济主体带来直接或潜在的经济损失，影响着投资者的预期收益，增大了交易和经营管理成
  本。(2)可能会降低部门生产率和资金利用率。Ⅱ选项属于金融风险对宏观经济的影响。
考证就上233网校APP
免费题库，复习资料包，
扫码下载即可获得
