                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


              2018年证券从业资格考试《金融市场基础知识》真题汇编卷（一）

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一项符合题目要
求，不选、错选均不得分)

1、 资金盈余单位和赤字单位之间以有价证券为媒介实现资金融通的金融活动被称为( )。
A 、 股票融资
B 、 债券融资
C 、 证券融资
D 、 金融机构融资
   ◆
 答案： C
 解析： 证券融资是资金盈余单位和赤字单位之间以有价证券为媒介实现资金融通的金融活动。


2、 通过各种通信方式，不通过集中的交易所，实行分散的、一对一交易的金融衍生工具属于( )。
A 、 嵌入式衍生工具
B 、 交易所交易的衍生工具
C 、 结构化金融衍生工具
D 、 OTC交易的衍生工具
   ◆
 答案： D
 解析： 场外交易市场(简称“OTC”)交易的衍生工具是指通过各种通信方式，不通过集中的交易所，实行分散的、一对一交易的衍生工具。


3、 《中华人民共和国证券法》规定，与他人串通，以事先约定的时间、价格和方式相互进行证券交易，影响证券交易价格或者证券
交易量的行为属于( )。
A 、 操纵市场行为
B 、 欺诈客户行为
C 、 内幕交易行为
D 、 虚假陈述行为
   ◆
 答案： A
 解析： 操纵市场行为包括：(1)单独或者通过合谋，集中资金优势、持股优势或者利用信息优势联合或者连续买卖，操纵证券交易价格或数量。(2)与他
 人串通，以事先约定的时间、价格和方式相互进行证券交易，影响证券交易价格或者证券交易量。(3)在自己实际控制的账户之间进行证券交易，影响
 证券交易价格或者证券交易量。(4)以其他手段操纵证券市场。


4、 基金托管费是支付给( )的费用。
A 、 基金托管人
B 、 基金管理人
C 、 证券监督管理机构
D 、 基金持有人
   ◆
 答案： A
 解析： 基金托管费是指基金托管人为保管和处置基金资产而向基金收取的费用。基金托管费通常按照基金资产净值的一定比率提取，逐日计算并累
 计，按月支付给托管人。


5、证券公司公开发行债券募集说明书引用的经审计的最近1期财务会计资料在财务报告截止日后( )个月内有效。
A 、 3
B 、 6
C 、 10
D 、 12
     ◆
  答案： B
  解析：根据《公开发行证券的公司信息披露内容与格式准则第21号――证券公司公开发行债券募集说明书》规定，证券公司公开发行债券募集说明书
  引用的经审计的最近1期财务会计资料在财务报告截止日后6个月内有效，特别情况下可申请至多1个月的延长。


6、 ( )是证券市场上最活跃的投资者。
A 、 证券经营机构
B 、 银行业金融机构
C 、 保险金融机构
D 、 政府机构
     ◆
  答案： A
  解析： 证券经营机构是证券市场上最活跃的投资者，以其自有资本、营运资本、营运资金和受托投资资金进行证券投资。我国证券经营机构主要为证
  券公司。


7、 一头连着货币市场，一头连着资本市场，一头连着产业市场，既能融资，又能投资，被誉为具有无穷的经济活化作用的金融产品
是( )。
A 、 股票
B 、 债券
C 、 基金
D 、 信托
     ◆
  答案： D
  解析： 信托在国外已有3800年的历史，因为它一头连着货币市场，一头连着资本市场，一头连着产业市场，既能融资，又能投资，被誉为具有无穷的
  经济活化作用的金融产品。


8、 1999年7月，( )的提出，标志着我国股票市场改变以往投资分散化格局、以机构投资者构成投资主体的主要成分和基本资金来源
的改革正式启动。
A 、 个人投资者概念
B 、 机构投资者概念
C 、 战略投资者概念
D 、 管理型投资者概念
     ◆
  答案： C
  解析： 1999年7月，战略投资者的概念首次被提出，机构投资者的范围得到前所未有的扩大，标志着我国股票市场改变以往投资分散化格局、以机构投
  资者构成投资主体的主要成分和基本资金来源的改革正式启动。


9、 经济体系的基本功能是通过( )，来生产产品和服务，以满足社会的多样化需要。
A 、 调节市场经济
B 、 配置稀缺资源
C 、 控制物价水平
D 、 实现经济增长
     ◆
  答案： B
  解析： 经济体系的基本功能是通过配置稀缺资源．来生产产品和服务，以满足社会的多样化需要。 


10、 通过金融理论的发展、金融市场的规范、智能性的管理媒介，金融风险可以得到有效的预测和控制。这说明金融风险具有( )。
A 、 扩散性
B 、 加速性
C 、 可管理性
D 、 不确定性
   ◆
 答案： C
 解析： 金融风险的可管理性指通过金融理论的发展、金融市场的规范、智能性的管理媒介，金融风险可以得到有效的预测和控制。


11、 证券服务机构制作、出具的文件有虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏，给他人造成损失的，应当与( )、上市公司承担连带赔
偿责任，但是，能够证明自己没有过错的除外。
A 、 证券投资者
B 、 发行人
C 、 上市公司
D 、 资信评级机构
   ◆
 答案： B
 解析： 证券服务机构为证券的发行、上市、交易等证券业务活动制作、出具审计报告、资产评估报告、财务顾问报告、资信评级报告或者法律意见书
 等文件，应当勤勉尽责，对所依据的文件资料内容的真实性、准确性、完整性进行核查和验证。其制作、出具的文件有虚假记载、误导性陈述或者重
 大遗漏，给他人造成损失的，应当与发行人、上市公司承担连带赔偿责任，但是，能够证明自己没有过错的除外。


12、 一国政府、国际金融组织或国际银行对非居民进行的期限为一年以上的放款活动是指( )。
A 、 国际贷款
B 、 银行资金调拨
C 、 国际证券投资
D 、 国际直接投资
   ◆
 答案： A
 解析： 国际贷款是指一国政府、国际金融组织或国际银行对非居民(包括外国政府、银行、企业等)所进行的期限为一年以上的放款活动。


13、 中央银行参与货币市场的主要目的是( )。
A 、 实现货币政策目标
B 、 进行短期融资
C 、 实现合理投资组合
D 、 取得佣金收入
   ◆
 答案： A
 解析： 中央银行的职能主要是制定、执行货币政策，对金融机构活动进行领导、管理和监督。故本题选A。


14、 1979年3月，( )作为国家指定的外汇专业银行，统一经营和集中管理全国的外汇业务。
A 、 工商银行
B 、 中国银行
C 、 农业银行
D 、 建设银行
   ◆
 答案： B
 解析： 1979年3月，中国银行从中国人民银行中分离出去，作为国家指定的外汇专业银行，统一经营和集中管理全国的外汇业务。


15、下列关于债券成交原则的说法中，错误的是( )。
A 、 价格优先就是证券公司按照交易最有利于投资委托人的利益的价格买进或卖出债券
B 、 时间优先就是要求在相同的价格申报时，应该与最早提出该价格的一方成交
C 、 价格优先就是要求在相同的价格申报时，应该与最早提出该价格的一方成交
D 、 客户委托优先主要是要求证券公司在自营买卖和代理买卖之间，首先进行代理买卖
   ◆
 答案： C
  解析：题目问的错误的是，时间优先就是要求在相同的价格申报时，应该与最早提出该价格的一方成交，故C项说法错误，符合题意。


16、 证券公司以自己的名义，以自有资金或者依法筹集的资金，为本公司买卖在境内证券交易所上市交易的证券，在境内银行间市
场交易的政府债券、国际开发机构人民币债券、央行票据、金融债券、短期融资券、公司债券、中期票据和企业债券，以及经证监会
批准或者备案发行并在境内金融机构柜台交易的证券，以获取营利的行为，称为( )。
A 、 资产管理业务
B 、 证券自营业务
C 、 财务顾问业务
D 、 证券代理业务
     ◆
  答案： B
  解析： 证券自营业务是指证券公司以自己的名义，以自有资金或者依法筹集的资金，为本公司买卖在境内证券交易所上市交易的证券，在境内银行间
  市场交易的政府债券、国际开发机构人民币债券、央行票据、金融债券、短期融资券、公司债券、中期票据和企业债券，以及经证监会批准或者备案

  发行并在境内金融机构柜台交易的证券，以获取营利的行为。


17、 1988年的《巴塞尔协议》规定，开展国际业务的银行必须将其资本对加权风险资产的比率维持在8％以上，其中核心资本至少为
总资本的( )。
A 、 40％
B 、 50％
C 、 60％
D 、 70％
     ◆
  答案： B
  解析： 1988年国际清算银行制定的《巴塞尔协议》规定，开展国际业务的银行必须将其资本对加权风险资产的比率维持在8％以上，其中核心资本至少
  为总资本的50％。这一要求促使各国银行大力拓展表外业务，相继开发了既能增进收益又不扩大资产规模的金融衍生工具，如期权、互换、远期利率
  协议等。


18、 整个证券市场的核心是( )。
A 、 证券发行人
B 、 证券交易所
C 、 中国证监会
D 、 国务院
     ◆
  答案： B
  解析： 证券交易所是证券买卖双方公开交易的场所，是一个高度组织化、集中进行证券交易的市场，是整个证券市场的核心。


19、 基金管理人与托管人之间是( )的关系。
A 、 相互依赖
B 、 相互促进
C 、 相互竞争
D 、 相互制衡
     ◆
  答案： D
  解析： 基金管理人与托管人的关系是相互制衡的。基金管理人负责基金资产的经营；托管人由主管机关认可的金融机构担任，负责基金资产的保管。
  他们的权利和义务在基金合同或基金公司章程中已预先界定清楚，任何一方有违规之处，对方都应当监督并及时制止，甚至请求更换违规方。


20、 基金管理费费率的大小，通常( )。
A 、 与基金规模成反比，与风险成正比
B 、 与基金规模成反比，与风险成反比
C 、 与基金规模成正比，与风险成正比
D 、 与基金规模成正比，与风险成反比
     ◆
  答案： A
  答案： A
  解析： 基金管理费费率的大小通常与基金规模成反比，与风险成正比。基金规模越大，风险越小，基金管理费费率就越低。


21、 基金一般反映的是( )。
A 、 债权债务关系
B 、 信托关系
C 、 借贷关系
D 、 所有权关系
     ◆
  答案： B
  解析： 股票反映的是所有权关系，债券反映的是债权债务关系，而基金反映的是信托关系，但公司型基金除外。


22、 按照附新股认股权和债券本身能否分开划分，附认股权证的公司债券可分为( )。
A 、 独立型与非独立型
B 、 可分型与综合型
C 、 独立型与分离型
D 、 可分离型与非分离型
     ◆
  答案： D
  解析： 按附新股认股权和债券本身能否分开划分，附认股权证的公司债券可分为：(1)可分离型，即可分离交易的附认股权证公司债券，其债券与认股
  权可以分开，可独立转让。(2)非分离型，即不能把认股权从债券上分离，认股权不能成为独立买卖的对象。


23、 下列关于信用违约互换(CDS)的说法中，错误的是( )。
A 、 在2007年以来发生的全球性金融危机中．导致大量金融机构陷入危机的最重要一类衍生金融产品是信用违约互换
B 、 信用违约一方当事人向另一方出售的是信誉
C 、 最基本的信用违约互换涉及两个当事人
D 、 若参考工具发生规定的信用违约事件，则信用保护出售方必须向购买方支付赔偿
     ◆
  答案： B
  解析： 在2007年以来发生的全球性金融危机中，导致大量金融机构陷入危机的最重要一类衍生金融产品是信用违约互换(简称CDS)。最基本的信用违约
  互换涉及两个当事人，双方约定以某一信用工具为参考，一方向另一方出售信用保护，若参考工具发生规定的信用违约事件，则信用保护出售方必须

  向购买方支付赔偿。


24、 ( )提供沪、深证券交易所上市证券的存管、清算和登记服务。
A 、 中国证券业协会
B 、 中国证监会派出机构
C 、 中国证券监督管理委员会
D 、 中国证券登记结算有限责任公司
     ◆
  答案： D
  解析： 中国证券市场实行中央登记制度，即证券登记结算业务全部由中国证券登记结算有限责任公司承接，中国证券登记结算有限责任公司提供沪、
  深证券交易所上市证券的存管、清算和登记服务。


25、 证券投资基金筹集的资金主要是投向( )。
A 、 实业
B 、 有价证券
C 、 房地产
D 、 第三产业
     ◆
  答案： B
  解析： 股票和债券是直接投资工具，筹集的资金主要投向实业，而基金是间接投资工具，筹集的资金主要投向有价证券等金融工具。
26、下列关于银行业金融机构证券投资范围的表述中，正确的是( )。
A 、 对于因处置贷款质押资产而被动持有的股票，可以买卖
B 、 可以买卖可转换债券
C 、 可用自有资金买卖政府债券和金融债券
D 、 只可用自有资金投资证券
     ◆
  答案： C
  解析：根据《中华人民共和国商业银行法》的规定，银行业金融机构可用自有资金买卖政府债券和金融债券，除国家另有规定外，在中华人民共和国
  境内不得从事信托投资和证券经营业务，不得向非自用不动产或者非银行金融机构和企业投资。因此，C项说法正确。《中华人民共和国外资银行管理
  条例》规定，外商独资银行、中外合资银行可买卖政府债券、金融债券，买卖股票以外的其他外币有价证券。银行业金融机构因处置贷款质押资产而
  被动持有的股票，只能单向卖出。


27、 股票的市场价格总是围绕其( )波动。
A 、 内在价值
B 、 清算价值
C 、 票面价值
D 、 外在价值
     ◆
  答案： A
  解析： 股票的内在价值即理论价值，也即股票未来收益的现值。股票的内在价值决定股票的市场价格，股票的市场价格总是围绕其内在价值波动。


28、 证券公司代发行人发售证券，在承销期结束时，将未售出的证券全部退还给发行人的承销方式，属于证券的( )。
A 、 代销方式
B 、 承销方式
C 、 包销方式
D 、 直销方式
     ◆
  答案： A
  解析： 证券承销业务可以采取代销或者包销方式。前者是指证券公司代发行人发售证券，在承销期结束时，将未售出的证券全部退还给发行人的承销
  方式；后者是指证券公司将发行人的证券按照协议全部购入或者在承销期结束时将售后剩余证券全部自行购入的承销方式。


29、证券投资基金的特征不包括( )。
A 、 集合投资
B 、 分散风险
C 、 专业理财
D 、 分散投资
     ◆
  答案： D
  解析：证券投资基金的特点：1．集合理财、专业管理2．组合投资、分散风险3．利益共享、风险共担4．严格监管、信息透明5．独立托管、保障安全
  （此真题选项有问题，记住这解析就好了）


30、 为保证资金和基础资产的安全，特定目的机构通常聘请信誉良好的( )进行资金和资产的托管。
A 、 金融机构
B 、 发起人
C 、 特定目的受托人
D 、 承销人
     ◆
  答案： A
  解析： 为保证资金和基础资产的安全，特定目的机构通常聘请信誉良好的金融机构进行资金和资产的托管。


31、 回购交易通常在( )交易中运用。
A 、 远期
B 、 现货
C 、 债券
D 、 股票
     ◆
  答案： C
  解析： 回购交易更多地具有短期融资的属性。从运作方式看，它结合了现货交易和远期交易的特点，通常在债券交易中运用。


32、 流通国债的特征不包括( )。
A 、 可以自由认购
B 、 要记名
C 、 可以自由转让
D 、 转让价格取决于对该国债的供给与需求
     ◆
  答案： B
  解析： 流通国债是指可以在流通市场上交易的国债。这种国债的特征是投资者可以自由认购、自由转让，通常不记名，转让价格取决于对该国债的供
  给与需求。


33、 深圳证券交易所选取成分股时，需结合考虑的因素不包括( )。
A 、 公司近年来的财务状况
B 、 公司发展前景
C 、 公司的规模
D 、 公司的地区
     ◆
  答案： C
  解析： 深圳证券交易所选取成分股时，需结合下列各项因素选出成分股：公司股票在一段时间内的平均市盈率，公司的行业代表性及所属行业的发展
  前景，公司近年来的财务状况、盈利记录、发展前景及管理素质等，公司的地区、板块代表性等。


34、所有境外投资者对单个上市公司A股的持股比例总和，应不超过该上市公司股份总数的( )。
A 、 10％
B 、 15％
C 、 20％
D 、 30％
     ◆
  答案： D
  解析：根据《上海证券交易所合格境外机构投资者和人民币合格境外机构投资者证券交易实施细则》第15条规定：合格境外机构投资者的境内股票投
  资，应当遵守中国证监会规定的持股比例和国家其他有关规定：单个境外投资者通过合格境外机构投资者持有一家上市公司股票的，持股比例不得超
  过该公司股份的10％；所有境外投资者对单个上市A股的持股比例总和，不超过该上市公司股份总数的30％。


35、 《中华人民共和国公司法》规定，公司的剩余资产在分配给股东之前，其支付顺序为( )。
A 、 清算费用、缴付所欠税款、员工工资、劳动保险费用、清偿公司债务
B 、 清算费用、缴付所欠税款、劳动保险费用、员工工资、清偿公司债务
C 、 清算费用、员工工资、劳动保险费用、缴付所欠税款、清偿公司债务
D 、 清算费用、员工工资、缴付所欠税款、劳动保险费用、清偿公司债务
     ◆
  答案： C
  解析： 普通股票股东行使剩余财产分配权也有一定的先决条件。(1)普通股票股东要求分配公司资产的权利不是任意的，必须是在公司解散清算之时。
  (2)公司的剩余资产在分配给股东之前，一般应按下列顺序支付：支付清算费用，支付公司员工工资和劳动保险费用，缴付所欠税款，清偿公司债务；
  若还有剩余资产，再按照股东持股比例分配给各股东。


36、 通常。在金融期权交易中，( )需要开立保证金账户，并按照规定缴纳保证金。
A 、 期权买卖双方均
B 、 期权买卖双方均不
C 、 期权购入者
D 、 期权出售者
     ◆
  答案： D
  解析： 在金融期权交易中，只有期权出售者，尤其是无担保期权的出售者才需开立保证金账户，并按规定缴纳保证金，以保证其履行义务。


37、 债券是一种虚拟资本，而不是( )。
A 、 真实资本
B 、 实收资本
C 、 固定资本
D 、 流动资本
     ◆
  答案： A
  解析： 债券尽管有面值，代表了一定的财产价值，但它也只是一种虚拟资本，而非真实资本。


38、 证券公司设立子公司，要求最近1年净资本不得低于( )亿元人民币。
A 、 20
B 、 10
C 、 5
D 、 12
     ◆
  答案： D
  解析： 证券公司设立子公司，应当符合审慎性要求的条件之一是：最近12个月各项风险控制指标持续符合规定标准，最近1年净资本不低于12亿元人民
  币。


39、股票的清算价值是公司清算时每一股份所代表的( )。
A 、 账面价值
B 、 资产价值
C 、 实际价值
D 、 清算资金
     ◆
  答案： C
  解析：因为清算时公司资产的折价，账面价值通常低于清算价值。因此清算时每一股份所代表的实际价值是清算价值。


40、 ( )是指企业法人或具有法人资格的事业单位和社会团体以其依法可支配的资产投入公司形成的股份。
A 、 社会公众股
B 、 法人股
C 、 外资股
D 、 国家股
     ◆
  答案： B
  解析： 在我国，按投资主体的不同性质，将股票划分为国家股、法人股、社会公众股和外资股等不同类型。而法人股是指企业法人或具有法人资格的
  事业单位和社会团体以其依法可支配的资产投入公司形成的股份。


41、 未来收益有可能受金融变量变动影响的那部分资产组合的资金头寸被称为( )。
A 、 风险期望
B 、 风险头寸
C 、 风险暴露
D 、 风险预算
     ◆
  答案： C
  解析： 未来收益有可能受金融变量变动影响的那部分资产组合的资金头寸被称为风险暴露。
42、 证券公司作为资产管理人，根据有关法律、法规和与投资者签订的资产管理合同，按照资产管理合同约定的方式、条件、要求
和限制，为投资者提供证券及其他金融产品的投资管理服务属于证券公司的( )。
A 、 证券承销业务
B 、 保荐业务
C 、 投资咨询业务
D 、 证券资产管理业务
   ◆
 答案： D
 解析： 证券资产管理业务是指证券公司作为资产管理人，根据有关法律、法规和与投资者签订的资产管理合同，按照资产管理合同约定的方式、条
 件、要求和限制，为投资者提供证券及其他金融产品的投资管理服务，以实现资产收益最大化的行为。


43、 证券投资基金的主要投资风险不包括( )。
A 、 市场风险
B 、 管理能力风险
C 、 汇率风险
D 、 巨额赎回风险
   ◆
 答案： C
 解析： 证券投资基金的主要投资风险包括市场风险、管理能力风险、技术风险、巨额赎回风险等。


44、货币市场基金的英文缩写是( )。
A 、 OTC
B 、 MMF
C 、 CPI
D 、 LOF
   ◆
 答案： B
 解析：货币市场基金(简称MMF)是指投资于货币市场上短期(1年以内，平均期限120天)有价证券的一种投资基金。A 项是场外交易市场的英文缩写，C
 项是消费者物价指数的英文缩写，D项是上市开放式基金的英文缩写。


45、深市B股投资者若要转托管需在买入成交的( )日交收过后才能办理。
A 、 T
B 、 T+1
C 、 T+2
D 、 T+3
   ◆
 答案： D
 解析：由于深市B股实行的是T+3交收，深市投资者若要转托管需在买入成交的T+3日交收过后才能办理。


46、 证券金融公司从事转融通业务的，转融通期限一般不得超过( )。
A 、 1个月
B 、 3个月
C 、 6个月
D 、 12个月
   ◆
 答案： C
 解析： 转融通期限一般不得超过6个月，是证券金融公司从事转融通业务的业务规则之一。


47、 ( )是指律师事务所接受当事人委托，为其证券发行、上市和交易等证券业务活动提供的制作、出具法律意见书等文件的法律服
务。
A 、 证券管理业务
B 、 证券研究业务
C 、 证券法律业务
D 、 证券交易业务
     ◆
  答案： C
  解析： 证券法律业务是指律师事务所接受当事人委托，为其证券发行、上市和交易等证券业务活动提供的制作、出具法律意见书等文件的法律服务。


48、在现行的具体操作中，企业债券的期限原则上不能低于( )年。
A 、 1
B 、 3
C 、 5
D 、 10
     ◆
  答案： A
  解析：《企业债券管理条例》和《证券法》对于企业债券的期限均没有明确规定。但在现行的具体操作中,原则上不能低于1年。


49、基金托管费通常按( )的一定比率提取。
A 、 基金总收益
B 、 基金资产市值
C 、 基金资产总值
D 、 基金资产净值
     ◆
  答案： D
  解析：基金托管费是指基金托管人为保管和处置基金资产而向基金收取的费用。基金托管费通常按照基金资产净值的一定比率提取，逐日计算并累
  计，按月支付给托管人。


50、 根据资产证券化发起人、发行人和投资者所属地域不同，资产证券化可分为( )。
A 、 未来收益证券化和信贷资产证券化
B 、 境内资产证券化和境外资产证券化
C 、 境内资产证券化和离岸资产证券化
D 、 股权型证券化和债权型证券化
     ◆
  答案： C
  解析： 资产证券化的分类包括：(1)根据证券化的基础资产不同，可将资产证券化分为不动产证券化、应收账款证券化、信贷资产证券化、未来收益证
  券化(如高速公路收费)、债券组合证券化等。(2)根据资产证券化发起人、发行人和投资者所属地域不同，可将资产证券化分为境内资产证券化和离岸资
  产证券化。(3)根据证券化产品的金融属性不同，可将资产证券化分为股权型证券化、债权型证券化和混合型证券化。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一
项符合题目要求，不选、错选均不得分)

51、影响股价变动的基本因素包括( )。
Ⅰ．宏观经济与政策因素 
Ⅱ．行业与部门因素
Ⅲ．公司经营状况 
Ⅳ．人为操纵因素
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：影响股价变动的三个基本因素包括：(1)公司经营状况。(2)行业与部门因素。(3)宏观经济与政策因素。
  影响股价变化的其他因素有：(1)政治及其他不可抗力的影响。(2)心理因素。(3)稳定市场的政策与制度安排。(4)人为操纵因素。
  （注意区分基本因素和其他因素）
52、 证券业指从事证券发行和交易服务的专门行业，中国证券业主要发挥的作用包括( )。
Ⅰ．资源分配 
Ⅱ．促进众多公司以重组方式发展壮大
Ⅲ．提供投资工具
Ⅳ．为投资者提供无差异的投资选择
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
D 、 Ⅱ．Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析： 中国证券业至少发挥着四个重要作用：(1)通过为企业发展筹集巨额资金进行资源分配。(2)促进众多公司以重组方式发展壮大。绝大多数上市公
  司已成为行业的领头羊，而且，这些公司在公司治理水平、风险控制能力和企业文化建设等方面都有了极大提高。(3)提供了不同的投资工具，有助于
  金融服务业的发展。经过近20年的发展，投资产品的数量和种类成倍增长，为投资者提供了差别化的投资选择。同时，证券业的发展对银行业的改
  革、增加金融基础设施建设和加强服务都有促进作用。(4)随着日益加强的国际合作和对外开放，证券业为外资在中国的投资提供了一个新渠道。


53、 直接协助企业融资的方式包括( )。
Ⅰ．首次上市募集资金 
Ⅱ．配股融资
Ⅲ．增发融资 
Ⅳ．非银行金融机构信贷
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ． Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析： Ⅳ项属于间接协助企业融资的方式。


54、 以下属于证券投资基金特点的有( )。
Ⅰ．集合理财，专业管理 
Ⅱ．组合投资，分散风险
Ⅲ．利益共享，风险共担 
Ⅳ．独立托管，保障安全
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
C 、 Ⅱ．Ⅲ
D 、 Ⅰ．Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析： 证券投资基金的特点包括：集合理财、专业管理；组合投资、分散风险；利益共享、风险共担；严格监管、信息透明；独立托管、保障安全。


55、 我国证券公司的组织形式可以是( )。
Ⅰ．有限责任公司 
Ⅱ．无限责任公司
Ⅲ．股份有限公司 
Ⅳ．合伙企业
A 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ
     ◆
  答案： D
  解析： 《中华人民共和国证券法》规定，我国证券公司的组织形式为有限责任公司或股份有限公司，不得采取合伙及其他非法人组织形式。
56、下列能影响股价变动的因素有( )。
Ⅰ．政治因素 
Ⅱ．人为操纵因素
Ⅲ．制度因素 
Ⅳ．心理因素
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅱ．Ⅲ
D 、 Ⅰ．Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：影响股价变化的基本因素有公司经营状况、行业与部门因素、宏观经济与政策因素；影响股价变化的其他因素有政治及其他不可抗力的影响、
  心理因素、稳定市场的政策与制度安排、人为操纵因素。 


57、可转换公司债券一般要经股东大会或董事会决议通过才能发行，而且在发行时，应在发行条款中规定( )。
Ⅰ．转换期限 
Ⅱ．转换条件
Ⅲ．转换利率 
Ⅳ．转换价格
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：可转换公司债券一般要经股东大会或董事会的决议通过才能发行，而且在发行

  时，应在发行条款中规定转换期限和转换价格。


58、基金从设立到终止都要支付一定的费用，其中包括( )。
Ⅰ．基金交易费 
Ⅱ．基金管理费
Ⅲ．基金运作费 
Ⅳ．基金托管费
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：基金从设立到终止都要支付一定的费用。通常情况下，基金所支付的费用主要包括：(1)基金管理费。(2)基金托管费。(3)基金交易费，目前，我
  国证券投资基金的交易费用主要包括印花税、交易佣金、过户费、经手费、证管费。(4)基金运作费，包括审计费、律师费、上市年费、信息披露费、
  分红手续费、持有人大会费、开户费、银行汇划手续费等。(5)基金销售服务费。


59、目前，中国上市公司信息披露制度已形成，包括( )。
Ⅰ．基本法律 
Ⅱ．行政法规
Ⅲ．部门规章 
Ⅳ．地方法规
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： D
  解析：目前，中国上市公司信息披露制度已形成。它包括基本法律、行政法规、部门规定和自律规则在内的四个层次。


60、场内交易市场的特点包括( )。
Ⅰ．集中交易 
Ⅱ．公开竞价
Ⅲ．经纪制度 
Ⅳ．市场监管严格
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：场内交易市场的特点包括集中交易、公开竞价、经纪制度、市场监管严格。


61、中央银行主要通过( )途径为商业银行充当最后贷款人。
Ⅰ．票据再贴现 
Ⅱ．票据再质押
Ⅲ．抵押再贷款 
Ⅳ．票据再抵押
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
C 、 Ⅱ．Ⅲ
D 、 Ⅰ．Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：中央银行主要通过两种途径为商业银行充当最后贷款人：(1)票据再贴现，即商业银行将持有的票据转贴给中央银行以获取资金。(2)票据再抵
  押，即商业银行将持有的票据抵押给中央银行获取贷款。


62、新一代的经济思维对金融危机的启示有( )。
Ⅰ．必须建立最基本的社会福利框架，加强泛福利化体制
Ⅱ．必须在完善的、独立透明的法治基础之上建立政府对金融市场的有效监管体制
Ⅲ．必须大力推进文化领域的市场化。鼓励实业投资
Ⅳ．经济体系周期性调整结构行业运行进展
A 、 Ⅰ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅱ．Ⅳ
D 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：新一代的经济思维须在四个基本维度上创新以应对金融危机：
  第一，必须建立最基本的社会福利框架，废除泛福利化体制；

  第二，必须在完善的、独立透明的法治基础之上建立政府对金融市场的有效监管体制；

  第三，必须大力推进生产领域的市场化，鼓励实业投资；
  第四，经济体系周期性调整结构行业运行进展。
  （Ⅰ选项加强泛福利化体制表述错误，Ⅲ选项文化领域表述错误）


63、改善和优化投资者结构需要大力培养机构投资者，具体可以采取的措施包括( )。
Ⅰ．构筑多元化的投资基金群体 
Ⅱ．积极推进保险资金入市
Ⅲ．发展公募基金 
Ⅳ．吸引海外资金入市
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：改善和优化投资者机构需要大力培养机构投资者，具体可以采取如下办法：(1)构筑多元化的投资基金群体，加快指数型基金和风险投资基金。
  (2)积极推进保险资金入市。(3)发展私募基金。(4)吸引海外资金入市。


64、下列说法中正确的有( )。
Ⅰ．股票的市场价格由市场交易量决定
Ⅱ．股票的市场价格由股票的价值决定
Ⅲ．股票的市场价格一般是指股票在二级市场上的交易价格
Ⅳ．股票的市场价格一般是指股票在一级市场上的发行价格
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： D
  解析：股票的市场价格一般是指股票在二级市场上交易的价格。股票的市场价格由股票的价值决定，但同时受许多其他因素的影响。


65、下列关于股票分割与合并的说法中，错误的是( )。
Ⅰ．事实上，股票分割与合并通常会刺激股价上升或下降
Ⅱ．从理论上说，股票分割与合并都不会影响调整后的股价
Ⅲ．股票分割通常适用于低价股，股票合并常见于高价股
Ⅳ．股票是分割还是合并，均不影响每位股东所持股东权益占公司全部股东权益的比重
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：股票分割又称拆股、拆细，是将1股股票均等地拆成若干股。股票合并又称并股，是将若干股股票合并为1股。从理论上说，不论是分割还是合
  并，将增加或减少股份总数和股东持有股票的数量，但并不改变公司的实收资本和每位股东所持股东权益占公司全部股东权益的比重（Ⅳ项正确）。
  理论上，股票分割或合并后股价会以相同的比例向下或向上调整（Ⅱ项错误），但股东所持股票的市值不发生变化。事实上，股票分割与合并通常会刺
  激股价上升或下降（Ⅰ项正确）。股票分割通常适用于高价股，拆细之后每股股票的市价下降，便于吸引更多的投资者购买；合并股则常见于低价股
  （Ⅲ项错误）。
  则Ⅱ、Ⅲ说法错误，符合题意，故选C项。


66、记账式国债招标时，远程终端出现技术问题，可在规定的时间内以填写( )的形式委托中央国债登记结算有限责任公司代为投标。
Ⅰ．应急投标书 
Ⅱ．应急招标书
Ⅲ．应急申请书
Ⅳ．应急意见书
A 、 Ⅰ．Ⅱ
B 、 Ⅰ．Ⅲ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
D 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：记账式国债发行招标工作通过“财政部国债发行招投标系统”进行，国债承销团成员通过上述系统远程终端投标。远程终端出现技术问题可在规
  定的时间内以填写“应急投标书”“应急申请书”的形式委托中央国债登记结算有限责任公司代为投标。
67、 常见的常规性货币政策工具主要包括( )。
Ⅰ．不动产信用控制 
Ⅱ．优惠利率
Ⅲ．公开市场业务 
Ⅳ．再贴现政策
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、
   ◆
 答案： A
 解析： 常规性工具或称一般性货币政策工具，指中央银行所采用的、对整个金融系统的货币信用扩张与紧缩产生全面性或一般性影响的手段，是最主
 要的货币政策工具，包括存款准备金制度、再贴现政策、公开市场业务等。


68、下列情形中，资产评估机构不能申请证券评估资格的有( )。
Ⅰ．在执业活动中受到刑事处罚、行政处罚的，自处罚决定执行完毕之日起至提出申请之日止未满3年
Ⅱ．因以欺骗等不正当手段取得证券评估资格而被撤销该资格的，自撤销之日起至提出申请之日止未满3年
Ⅲ．在申请证券评估资格过程中，因隐瞒有关情况或者提供虚假材料被不予受理或者不予批准的，自被出具不予受理凭证或者不予批
准决定之日起至提出申请之日止未满3年
Ⅳ．最近3年在税务、工商、金融等行政管理机关以及自律组织、商业银行等机构无不良诚信记录
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：资产评估机构申请证券评估资格，应当不存在下列情形：(1)在执业活动中受到刑事处罚、行政处罚的，自处罚决定执行完毕之日起至提出申请
 之日止未满3年。(2)因以欺骗等不正当手段取得证券评估资格而被撤销该资格的，自撤销之日起至提出申请之日止未满3年。(3)在申请证券评估资格过
 程中，因隐瞒有关情况或者提供虚假材料被不予受理或者不予批准的，自被出具不予受理凭证或者不予批准决定之日起至提出申请之日止未满3年。


69、债券按照其券面形态可分为( )。
Ⅰ．凭证式债券 
Ⅱ．附息债券
Ⅲ．记账式债券 
Ⅳ．实物债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： B
 解析：根据债券券面形态，债券可以分为实物债券、凭证式债券和记账式债券。


70、银行间债券市场上回购业务的类型包括( )。
Ⅰ．质押式回购业务 
Ⅱ．买断式回购业务
Ⅲ．开放式回购业务 
Ⅳ．抵押式回购业务
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
  解析：在银行间债券市场上回购业务的类型可以分为：一是质押式回购业务（封闭式回购业务）；二是买断式回购业（又称为开放式回购业务）。


71、 中国证券业协会的自律管理体现在保护行业共同利益、促进行业共同发展方面。其中，对从业人员的自律管理主要包括( )。
Ⅰ．从业人员的资格管理 
Ⅱ．后续职业培训
Ⅲ．制定从业人员的行为准则和道德规范 
Ⅳ．从业人员诚信信息管理
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
D 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析： 中国证券业协会对从业人员的自律管理主要包括以下几个方面：(1)从业人员的资格管理，包括组织证券业从业人员资格考试，从业人员的执业
  资格注册、变更及年检等。(2)后续职业培训。(3)制定从业人员的行为准则和道德规范。(4)从业人员诚信信息管理。


72、 下列关于市场风险特点的说法中，正确的是( )。
Ⅰ．主要由证券价格、利率、汇率等市场风险因子的变化引起
Ⅱ．种类众多、影响广泛、发生频繁，但不是各个经济主体所面临的最主要的基础性风险
Ⅲ．常常是其他金融风险的驱动因素
Ⅳ．相对其他类型的金融风险而言，市场风险的历史信息和历史数据的易得性较高
A 、 Ⅱ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
D 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析： 市场风险具有以下特点：(1)主要由证券价格、利率、汇率等市场风险因子的变化引起。(2)种类众多、影响广泛、发生频繁，是各个经济主体所
  面临的最主要的基础性风险。(3)常常是其他金融风险的驱动因素。(4)相对其他类型的金融风险而言，市场风险的历史信息和历史数据的易得性较高。


73、在证券公司住所地申请设立证券营业部的，应符合的条件有( )。
Ⅰ．上一年度证券营业部平均代理买卖证券业务净收入不低于公司住所地所在辖区内证券公司的平均水平
Ⅱ．最近一次证券公司分类评价类别在C类以上(含C类)
Ⅲ．上一年度公司代理买卖证券业务净收入位于行业前20名
Ⅳ．上一年度公司证券营业部平均代理买卖证券业务净收入位于行业前20名
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
     ◆
  答案： D
  解析：按照最新的《关于进一步规范证券营业网点》的规定:
  （一）证券公司申请在住所地证监局辖区内设立证券营业部（以下简称区域内设点），应当符合下列审慎性要求：
  1、客户交易结算资金已按规定实施第三方存管。
  2、账户开立、管理规范，客户资料完整、真实；账户规范工作符合有关监管要求；最近两年无新开不合格账户等违规行为，或发生新开不合格账户等
  违规行为，但公司及时发现、及时自纠并已严肃追究有关人员责任，未造成重大后果，且主动向监管部门报告，自报告之日起已超过半年。
  3、具备健全的公司治理结构和内部控制机制，合规管理制度、风险控制指标监控体系符合监管要求。
  4、信息技术系统符合有关规范和监管要求；系统运行安全、稳定、可靠，最近1年未因频繁发生信息安全事故或发生信息安全重大事故被中国证监会
  及其派出机构采取监管措施。
  5、具有完善的业务管理制度，制定了明确的业务规则和清晰的操作流程。
  6、建立了有效的投资者教育工作机制，并着手建立以“了解自己的客户”和“适当性服务”为核心的客户管理和服务体系。
  7、最近两年净资本及各项风险控制指标持续符合规定标准。
  8、最近三年公司未因重大违法违规行为受到行政或刑事处罚；公司不存在证券账户开户代理业务、增设和收购营业性分支机构、营业性分支机构的迁
  移和转让等受到限制且尚未解除或者较大整改事项尚未完成的情形；不存在因涉嫌违法违规事项正在受到立案调查。
  9、上一年度证券营业部平均代理买卖证券业务净收入不低于公司住所地辖区内证券公司的平均水平，且最近一次证券公司分类评价类别在C类以上
  （含C类）；或者最近3年分类评价类别均在B类以上（含B类），且有1年为A类。
  10、中国证监会规定的其他要求。
  综上所述Ⅰ、Ⅱ项正确，选D项。


74、指数基金的优势有( )。
Ⅰ．可以作为避险套利的工具 
Ⅱ．可以为股票投资者提供超额的投资回报
Ⅲ．风险较小
Ⅳ．费用低廉
A 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：指数基金的优势有：(1)费用低廉。(2)风险较小。(3)在以机构投资者为主的市场中，指数基金可获得市场平均收益率，可以为股票投资者提供比
  较稳定的投资回报。(4)指数基金可以作为避险套利的工具。


75、 记名股票是指在( )上记载股东姓名的股票。
Ⅰ．股份公司的股东名册 
Ⅱ．招股说明书
Ⅲ．股票票面 
Ⅳ．公司章程
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、
     ◆
  答案： D
  解析： 记名股票是指在股票票面和股份公司的股东名册上记载股东姓名的股票。


76、 金融衍生工具按交易场所可以分为( )。
Ⅰ．交易所交易的衍生工具 
Ⅱ．OTC交易的衍生工具
Ⅲ．独立衍生工具 
Ⅳ．嵌入式衍生工具
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析： 金融衍生工具按交易场所可以分为两类：交易所交易的衍生工具和场外交易市场(简称0TC)交易的衍生工具。


77、股票具有的特征包括( )。
Ⅰ．收益性 
Ⅱ．流动性
Ⅲ．参与性 
Ⅳ．永久性
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：股票具有以下5个方面的特征：
  ①收益性，收益性是股票最基本的特征；
  ②风险性。股票风险的内涵是股票投资收益的不确定性，或者说实际收益与预期收益之间的偏离程度；

  ③流动性，流动性是指股票可以通过依法转让而变现的特性；

  ④永久性，永久性是指股票所载有权利的有效性是始终不变的；
  ⑤参与性，参与性是指股票持有人有权参与公司重大决策的特性。


78、 对证券公司信息报送与披露方面的监管要求包括( )。
Ⅰ．信息公开披露制度 
Ⅱ．信息报送制度
Ⅲ．董事会会议内容公开制度 
Ⅳ．年报审计监管
A 、 Ⅰ、Ⅲ、
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 对证券公司信息报送与披露方面的要求包括：(1)信息报送制度。(2)信息公开披露制度，主要为证券公司的基本信息公示和财务信息公开披露。
  (3)年报审计监管，这是对证券公司进行非现场检查和日常监管的重要手段。


79、 自2007年11月以来，主要的远期品种为( )。
Ⅰ．1M×4M 
Ⅱ．3M×6M
Ⅲ．2M×4M 
Ⅳ．9M×12M
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析： 根据全国银行间同业拆借中心公布的数据，自2007年11月以来，人民币远期利率协议的参考利率均为Shibor，主要的远期品种为1M×4M、
  3M×6M、9M×12M。


80、与现货交易相比．远期合同交易的特点主要表现在( )。
Ⅰ．远期合同交易买卖双方必须签订远期合同
Ⅱ．远期合同交易买卖双方进行商品交收或交割的时间与达成交易的时间，通常有较长的间隔
Ⅲ．远期合同交易往往要通过正式的磋商、谈判，双方达成一致意见签订合同之后才算成立
Ⅳ．远期合同交易通常要求在规定的场所进行，双方交易要受到第三方的监控
A 、 Ⅰ．Ⅱ
B 、 Ⅰ．Ⅲ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：远期合同交易与现货交易非常密切。实际上，二者具有相同的性质，即交易双方都是为了实行实物商品的最终交收。因此，远期合同交易与现
  货交易统称为“实物交易”。但是二者也存在较大的差异，主要表现在：   
  （1）远期合同交易买卖双方必须签订远期合同，而现货交易则无此必要。
  （2）远期合同交易买卖双方进行商品交收或交割的时间与达成交易的时间，通常有较长的间隔，相差的时间达几个月是经常的事情有时甚至达一年或
  一年以上。而现货交易通常是现买现卖，即时交收或交割，即便有一定的时间间隔，也比较短。
  （3）远期合同交易往往要通过正式的磋商、谈判，双方达成一致意见签订合同之后才算成立，而现货交易则随机性较大，方便灵活，没有严格的交易
  程序。
  （4）远期合同交易通常要求在规定的场所进行（远期在场外交易，并不代表没有规定的交易场所），双方交易要受到第三方的监控，以便函交易处于
  公开、公平、公正的状况，因而能有效地防止不正当行为，以维护市场交易秩序；而现货交易不受过多的限制，因此也易产生一些非法行为。

  题中四个选项都为与现货交易相比的远期合同交易的特点，故全选。


81、 流动性风险是指由于流动性的不确定变化而使金融机构遭受损失的可能性。下列选项中，能够影响流动性强弱的有( )。
Ⅰ．金融机构的资产负债比例及构成 
Ⅱ．客户的财务状况和信用
Ⅲ．二级市场的发育程度 
Ⅳ．已建立的融资渠道
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 流动性强弱受多种因素的影响，如金融机构的资产负债比例及构成、客户的财务状况和信用、二级市场的发育程度、已建立的融资渠道等。


82、 能够说明“股票具有有价证券的特征”的有( )。
Ⅰ．虽然股票本身没有价值，但股票是一种代表财产权的有价证券，它包含着股东具有依其持有的股票要求股份公司按规定分配股息
和红利的请求权
Ⅱ．股票与它代表的财产权有可分开的关系
Ⅲ．股票与它代表的财产权有不可分离的关系，它们两者合为一体
Ⅳ．股票本身存在价值，所以它包含着股东可以依其持有的股票，要求股份公司按规定分配股息和红利的请求权
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
     ◆
  答案： C
  解析： 股票具有有价证券的特征：(1)虽然股票本身没有价值，但股票是一种代表财产
  权的有价证券，它包含着股东具有依其持有的股票要求股份公司按规定分配股息和红利的请求权。(2)股票与它代表的财产权有不可分离的关系，二者
  合为一体。换言之，行使股票所代表的财产权，必须以持有股票为条件，股东权利的转让应与股票占有的转移同时进行，股票的转让就是股东权的转

  让。


83、 凭证式国债采用收款凭证的形式，上面注明的内容有( )。
Ⅰ．投资者身份 
Ⅱ．购买日期
Ⅲ．期限 
Ⅳ．统一规定的固定票面金额
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析： 凭证式国债是一种不可上市流通的储蓄型债券，由具备凭证式国债承销团资格
  的机构承销。由于凭证式国债采用“随买随卖”、利率按实际持有天数分档计付的交易方式，因此在收款凭证中除了注明投资者身份外，还须注明购买
  日期、期限、发行利率等内容。


84、下列哪些属于非证券金融市场?( )
Ⅰ．信托市场 
Ⅱ．保险市场
Ⅲ．融资租赁市场 
Ⅳ．股权投资市场
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：非证券金融市场则是指除了证券以外其他金融工具发行和交易的场所。非证券金融市场主要包括货币市场、股权投资市场、信托市场、融资租

 赁市场、外汇市场、衍生品市场、黄金市场、保险市场、银行理财产品市场、长期贷款市场等。


85、 下列关于流通国债和非流通国债的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．流通国债可以自由转让，转让价格取决于市场利率
Ⅱ．流通国债的转让一般在证券市场上进行
Ⅲ．非流通国债不能自由转让，通常必须记名
Ⅳ．非流通国债的发行对象有的是个人，有的是一些特殊的机构
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析： Ⅰ项，流通国债的转让价格取决于对该国债的供给与需求：Ⅲ项，非流通国债不能自由转让，可以记名，也可以不记名。


86、下列属于政府机构直接融资方式的有( )。
Ⅰ．财政资本金投入而获得的股权收益
Ⅱ．外国政府援助赠款
Ⅲ．获得中央转贷的由中央政府发行的国内外政府债券
Ⅳ．向世界银行、亚洲开发银行等国际和地区金融机构贷款
A 、 Ⅰ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
D 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：政府机构直接融资的方式包括：(1)财政资本金投入而获得的股权收益。(2)由财政投入一些城市基础设施项目而带动外资和民营资本的投入。(3)
 获得中央转贷的由中央政府发行的国内外政府债券。(4)向世界银行、亚洲开发银行等国际和地区金融机构贷款。(5)外国政府援助赠款。


87、在上海证券交易所采用竞价交易方式的开盘集合竞价时间为每个交易日的（ ）。
A 、 9：00～9：30
B 、 9：15～9：25
C 、 9：25～9：30
D 、 9：10～9：25 
   ◆
 答案： B
 解析：上海证券交易所规定，采用竞价交易方式的，每个交易日的9：15～9：25为开盘集合竞价时间。


88、 流动性风险是指由于流动性的不确定变化而使金融机构遭受损失的可能性。其中，流动性的含义可理解为( )。
Ⅰ．金融资产以合理的价格在市场上流通的能力
Ⅱ．金融资产以合理的价格在市场上交易及变现的能力
Ⅲ．金融机构能够随时支付其应付款项的能力
Ⅳ．金融机构能以合理的利率方便地筹措资金的能力
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 流动性包含两层含义：一是指金融资产以合理的价格在市场上流通、交易及变现的能力。另一层含义是指金融机构能够随时支付其应付款项的
  能力以及能以合理的利率方便地筹措资金的能力。如果这些方面的能力强，则其流动性好，反之，则流动性差。当发生储户挤兑而银行头寸不足时，

  就会发生流动性风险，若控制不力会波及整个金融体系的安全。


89、 经营风险来自内部因素和外部因素两个方面，下列属于企业内部因素的有( )。
Ⅰ．项目投资决策失误，未对投资项目作可行性分析，草率上马
Ⅱ．不注意技术更新，使企业在行业中的竞争地位下降
Ⅲ．不注意市场调查，不注意开发新产品，仅满足于目前公司产品的市场占有率和竞争力，满足于目前的利润水平和经济效益
Ⅳ．销售决策失误，过分地依赖大客户、老客户，没有注重打开新市场，寻找新的销售渠道
A 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 经营风险来自内部因素和外部因素两个方面。企业内部的因素主要有：(1)项目投资决策失误，未对投资项目作可行性分析，草率上马。(2)不注
  意技术更新，使企业在行业中的竞争地位下降。(3)不注意市场调查，不注意开发新产品，仅满足于目前公司产品的市场占有率和竞争力，满足于目前
  的利润水平和经济效益。(4)销售决策失误，过分地依赖大客户、老客户，没有注重打开新市场，寻找新的销售渠道。


90、股权分置是指A股市场上的上市公司股份按能否在证券交易所上市交易，被区分为( )。
Ⅰ．流通股 
Ⅱ．非流通股
Ⅲ．普通股
Ⅳ．优先股
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：股权分置是指A股市场上的上市公司股份按能否在证券交易所上市交易，被区分为非流通股和流通股，这是我国经济体制转轨过程中形成的特殊
  问题。


91、 股票应载明的事项主要包括( )。
Ⅰ．公司名称 
Ⅱ．公司成立的日期
Ⅲ．股票种类
Ⅳ．票面金额
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 《中华人民共和国公司法》规定，股票采用纸面形式或者国务院证券监督管理机构规定的其他形式。股票应当载明下列主要事项：公司名称、
  公司成立的日期、股票种类、票面金额及代表的股份数、股票的编号。
92、 最早出现的证券交易机构是由外商开办的( )。
Ⅰ．上海股份公所 
Ⅱ．上海众业公所
Ⅲ．上海证券交易所 
Ⅳ．上海华商证券交易所
A 、 Ⅱ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ
D 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 证券在我国属于舶来品，最早出现的股票是外商股票，最早出现的证券交易机构也是外商开办的上海股份公所和上海众业公所。上市证券主要
 是外国公司股票和债券。


93、 资产证券化的有关当事人包括( )。
Ⅰ．发起人 
Ⅱ．信用增级机构
Ⅲ．承销人 
Ⅳ．特定目的机构或特定目的受托人
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅱ．Ⅲ
D 、 Ⅰ．Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 资产证券化的有关当事人包括：(1)发起人。(2)特定目的机构或特定目的受托人。(3)资金和资产存管机构。(4)信用增级机构。(5)信用评级机
 构。(6)承销人。(7)证券化产品投资者。


94、根据《中国证券登记结算有限责任公司证券账户管理规则》的规定，中国结算公司对证券账户实施统一管理，为投资者开立证券
账户的机构有( )。
Ⅰ．中国结算公司上海分公司、深圳分公司
Ⅱ．中国结算公司委托代理证券账户开户业务的证券公司
Ⅲ．证券交易所
Ⅳ．中国结算公司境外B股结算会员
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：根据《中国证券登记结算有限责任公司证券账户管理规则》的规定，中国结算公司对证券账户实施统一管理，中国结算公司上海分公司、深圳

 分公司及中国结算公司委托的开户代理机构为投资者开立证券账户。其中，开户代理机构是指中国结算公司委托代理证券账户开立业务的证券公司、
 商业银行及中国结算公司境外B股结算会员。


95、 金融风险的特征包括( )。
Ⅰ．隐蔽性 
Ⅱ．扩散性
Ⅲ．可管理性 
Ⅳ．周期性
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、
     ◆
  答案： C
  解析： 金融风险的特征包括隐蔽性、扩散性、加速性、不确定性、可管理性和周期性。


96、 在证券从业人员执业管理过程中，下列应在发生后10日内向中国证券业协会报告的情形有( )。
Ⅰ．从业人员取得执业证书后，辞职或不为原聘用机构所聘用的
Ⅱ．取得执业证书的从业人员变更聘用机构的
Ⅲ．从业人员在执业过程中违反有关证券法律、行政法规及中国证监会有关规定，受到聘用机构处分的
Ⅳ．从业人员因某种原因与原聘用机构解除劳动合同的
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、
     ◆
  答案： A
  解析： 《证券业从业人员资格管理办法》规定，在证券从业人员执业管理过程中，应在发生后10日内向中国证券业协会报告的情形包括：(1)从业人员
  取得执业证书后，辞职或者不为原聘用机构所聘用的，或者因其他原因与原聘用机构解除劳动合同的，原聘用机构应当在上述情形发生后10日内向中
  国证券业协会报告，由中国证券业协会变更该人员执业注册登记。(2)取得执业证书的从业人员变更聘用机构的，新聘用机构应当在上述情形发生后10
  日内向中国证券业协会报告，由中国证券业协会变更该人员执业注册登记。(3)从业人员在执业过程中违反有关证券法律、行政法规以及中国证监会有
  关规定，受到聘用机构处分的，该机构应当在处分后10日内向中国证券业协会报告。


97、 下列关于企业年金基金财产投资范围的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．企业年金基金财产不得购买投资连结保险产品
Ⅱ．企业年金基金财产不得用于信用交易，但可投资债券回购
Ⅲ．企业年金基金财产可投资信用等级在投资级以上的金融债
Ⅳ．企业年金基金财产仅限于境内投资
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 企业年金基金财产仅限于境内投资，投资范围包括银行存款、国债、中央银行票据、债券回购、万能保险产品、投资连结保险产品、证券投资
  基金、股票，以及信用等级在投资级以上的金融债、企业(公司)债、可转换债(含分离交易可转换债)、短期融资券和中期票据等金融产品。


98、 不同的投资者对风险的态度各不相同，理论上可以将投资者区分为( )。
Ⅰ．风险偏好型 
Ⅱ．风险寻找型
Ⅲ．风险中立型 
Ⅳ．风险回避型
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、 Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 不同的投资者对风险的态度各不相同，理论上可以将投资者区分为风险偏好型、风险中立型和风险回避型三种类型。


99、 证券业协会的自律管理体现在保护行业共同利益、促进行业共同发展方面，具体表现为( )。
Ⅰ．从业人员的资格管理 
Ⅱ．从业人员的后续职业培训
Ⅲ．制定从业人员的行为准则和道德规范 
Ⅳ．对会员单位制定业务指引
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
D 、 Ⅱ．Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析： Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ项属于证券业协会对从业人员的自律管理，Ⅳ项属于对会员单位的自律管理。


100、 下列属于投资者在委托买卖证券时，需支付的费用和税收是( )。
Ⅰ．佣金 
Ⅱ．过户费
Ⅲ．印花税
Ⅳ．托管费
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、
C 、 Ⅰ、Ⅲ、
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 投资者在委托买卖证券时，需支付多项费用和税收，如佣金、过户费、印花税等。


                                                    考证就上233网校APP
                                                    免费题库，复习资料包，
                                                    扫码下载即可获得
