                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


  2019年证券从业资格考试《金融市场基础知识》真题汇编卷（二）（适用新版教材）

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确答案，多选、错选或
不选均不得分。

1、证券业协会的宗旨是：遵守国家宪法、法律、法规和经济方针政策，遵守社会道德风尚，坚持中国共产党的领导，在国家对证券
业实行(　　)的前提下，进行证券业自律管理。
A 、 特许监督管理
B 、 混业监督管理
C 、 分层监督管理
D 、 集中统一监督管理
   ◆
 答案： D
 解析：中国证券业协会的宗旨是：遵守国家宪法、法律、法规和经济方针政策，遵守社会道德风尚，坚持中国共产党的领导，在国家对证券业实行集
 中统一监督管理的前提下，进行证券业自律管理；发挥政府与证券行业间的桥梁和纽带作用；为会员服务，维护会员的合法权益；维护证券业的正当

 竞争秩序，促进证券市场的公开、公平、公正，推动证券市场的健康稳定发展。


2、在我国，凭证式国债由具备凭证式国债承销团资格的机构承销，而这种资格一般是由(　　)每年确定的。
A 、 财政部和中国人民银行
B 、 财政部和中国证监会
C 、 中国证监会和中国人民银行
D 、 财政部、中国人民银行和中国证监会
   ◆
 答案： A
 解析：凭证式国债是一种不可上市流通的储蓄型债券，由具备凭证式国债承销团资格的机构承销。财政部和中国人民银行一般每年确定一次凭证式国

 债承销团资格，各类商业银行、邮政储蓄银行均有资格申请加入凭证式国债承销团。


3、投资股票等权益类产品以及股票基金、混合基金、投资连结保险产品(股票投资比例高于或者等于30％)的比例，不得高于投资组
合企业年金基金财产净值的(  )
A 、 15％
B 、 20％
C 、 25％
D 、 30％
   ◆
 答案： D
 解析：投资股票等权益类产品以及股票基金、混合基金、投资连结保险产品(股票投资比例高于或者等于30％)的比例，不得高于投资组合企业年金基金
 财产净值的30％。


4、股价指数是将计算期的(　　)与某一基期的股价或市值相比较的相对变化指数,用以反映市场股票价格的相对水平。
A 、 股本总额
B 、 每股收益
C 、 市盈率
D 、 股价或市值
   ◆
 答案： D
 解析：股价指数是将计算期的股价或市值与某一基期的股价或市值相比较的相对变化指数,用以反映市场股票价格的相对水平。
5、 股票价格指数的编制步骤错误的是（）。
A 、 选择样本股
B 、 选定某基期，并以一定方法计算基期平均股价或市值
C 、 计算计算期平均股价或市值，并作必要的修正
D 、 数字化
   ◆
 答案： D
 解析：股票价格指数是用以反映整个市场上各种股票市场价格的总体水平及其变动情况的指标。
 股票价格指数的编制分为四步： 
 第一步，选择样本股。
 第二步，选定某基期，并以一定方法计算基期平均股价或市值。

 第三步，计算计算期平均股价或市值，并作必要的修正。
 第四步，指数化。


6、下列不属于金融期货功能的是( )。
A 、 套期保值
B 、 价格发现
C 、 消除风险
D 、 投机
   ◆
 答案： C
 解析：金融期货功能主要有：套期保值功能、价格发现功能、投机功能和套利功能。


7、根据我国《上市公司证券发行管理办法》规定，不属于上市公司再融资方式的是(　　)
A 、 非公开发行股票
B 、 发行可交换公司债券
C 、 发行可转换公司债券
D 、 向原股东配售股票
   ◆
 答案： B
 解析：根据我国《上市公司证券发行管理办法》规定，上市公司再融资的方式有向原股东配售股份、向不特定对象公开募集股份、发行可转换公司债

 券、非公开发行股票。


8、新加坡交易所（简称SGX）于(　　)年9月5日推出以新华富时50指数为基础变量的全球首个中国A股指数期货。
A 、 1996
B 、 2010
C 、 2006
D 、 2000
   ◆
 答案： C
 解析：新加坡交易所(简称SGX)于2006年9月5日推出以新华富时50指数为基础变量的全球首个中国A股指数期货。


9、用自有资金或者从分散的公众手中筹集的资金专门进行有价证券投资活动的法人机构是(　　)。
A 、 投资银行
B 、 投资公司
C 、 证券公司
D 、 机构投资者
   ◆
 答案： D
 解析：机构投资者，是指用自有资金或者从分散的公众手中筹集的资金，以获得证券投资收益为主要经营目的的专业团体机构或企业。


10、中央银行票据，是央行为调节基础货币而直接面向公开市场业务一级交易商发行的短期债券，期限通常在（ ）。
A 、 3个月到3年
B 、 3个月到6个月
C 、 6个月到3年
D 、 3个月到1年
   ◆
 答案： A
 解析：中国人民银行从2003年起开始发行中央银行票据，期限从3个月到3年。


11、应当事先经基金管理人负责基金销售业务的高级管理人员和督察长检查，出具合规意见书，并自向公众分发或者发布之日起5个
工作日内报主要经营活动所在地中国证监会派出机构备案的是(　　)。
A 、 基金销售市场分析报告
B 、 其他基金销售机构的基金宣传推介资料
C 、 基金销售适用性管理制度的建立
D 、 基金管理人的基金宣传推介资料
   ◆
 答案： D
 解析：基金管理人的基金宣传推介资料，应当事先经基金管理人负责基金销售业务的高级管理人员和督察长检查，出具合规意见书，并自向公众分发
 或者发布之日起5个工作日内报主要经营活动所在地中国证监会派出机构备案。


12、影响股票投资价值的内部因素是(　　)。
A 、 行业或区域竞争结构
B 、 股利政策
C 、 宏观经济
D 、 市场波动
   ◆
 答案： B
 解析：影响股票投资价值的内部因素主要包括公司净资产、盈利水平、股利政策、股份分割、增资和减资以及并购重组等。其余选项属于影响股票投
 资价值的外部因素。


13、下列关于股利政策的说法中，错误的是( )。
A 、 股利政策体现了公司的发展战略和经营思路
B 、 股利政策是股份公司稳健经营的重要指标
C 、 股利政策是股份公司资本管理事项中经常要涉及的一个与股票相关的资本管理概念
D 、 稳定可预测的股利政策与股东利益最大化为负相关
   ◆
 答案： D
 解析：股份公司资本管理事项中经常要涉及公司股票，常见的包括：(1)股利政策。(2)股份变动。其中，股利政策体现了公司的发展战略和经营思路，
 稳定可预测的股利政策有利于股东利益最大化，是股份公司稳健经营的重要指标。


14、债券所规定的借贷双方的权责关系不包括( )。
A 、 所借贷货币资金的数额
B 、 借贷的时间
C 、 债券的利息
D 、 债券的价值
   ◆
 答案： D
 解析：债券所规定的资金借贷双方的权责关系主要有：①所借贷货币资金的数额；②借贷的时间；③在借贷时间内的资金成本或应有的补偿(即债券的
 利息)。


15、根据优先股票股息在当年未能足额分派时，能否在以后年度补发分类，优先股票可以分为( )。
A 、 可转换优先股票和不可转换优先股票
B 、 股息率可调整优先股票和股息率固定优先股票
C 、 累积优先股票和非累积优先股票
D 、 可赎回优先股票和不可赎回优先股票
   ◆
 答案： C
 解析：累积优先股股票是指在上一营业年度内未支付的股息可以累积起来，由以后财会年度的盈利一起付清。非累积优先股股票是指只能按当年盈利
 分取股息的优先股股票，如果当年公司经营不善而不能分取股息，未分的股息不能予以累积，以后也不能补付。


16、股票最基本的特征为( )。
A 、 流动性
B 、 收益性
C 、 风险性
D 、 参与性
   ◆
 答案： B
 解析：收益性是股票最基本的特征，它是指股票可以为持有人带来收益的特性在于获取收益。


17、基金资产净值是指基金资产总值减去(  )后价值
A 、 基金负债
B 、 证券基金的费用
C 、 各类证券的价值
D 、 基金应收的申购基金款
   ◆
 答案： A
 解析：
 基金资产总值是指基金全部资产的价值总和，从基金资产总值中扣除所有负债即是基金资产净值。基金资产净值除以基金当前的
 总份额，就是基金的份额净值。用公式表示为：
 基金资产净值=基金资产总值一基金负债
 基金份额净值=基金资产净值／基金总份额


18、既是基金的当事人，又是主要的服务机构的是(　　)
A 、 基金评价机构
B 、 基金份额持有人
C 、 基金托管人
D 、 基金投资顾问机构
   ◆
 答案： C
 解析：基金管理人、基金托管人既是基金的当事人，又是基金的主要服务机构。


19、根据中国国家标准《风险管理——术语》中关于风险的定义，说法正确的是(　　)。
A 、 可以是负面的，不可以是正面的
B 、 可以是正面的，也可以是负面的
C 、 正面的和负面的都不可以
D 、 可以是正面的，不可以是负面的
   ◆
 答案： B
 解析：现行国际标准化组织文件(IS031000)和中国国家标准《风险管理——术语》所采用的风险定义基本一致，均为“不确定性对目标的影响”。（影响
 是指偏离预期，可以是正面的和／或负面的。）


20、某基金总资产为100亿元，总负债为30亿元，发行在外的基金份数为50亿份，则该基金的基金份额净值为( )。
A 、 1．4元
B 、 2元
C 、 0．6元
D 、 2．6元
   ◆
 答案： A
 解析：基金份额净值=(基金资产总值-基金负债)／基金总份额=(100-30)／50=1．4(元)。


21、我国《证券投资基金管理办法》规定，封闭式基金年度收益分配比例不得低于基金年度已实现收益的( )。
A 、 70％
B 、 50％
C 、 60％
D 、 90％
   ◆
 答案： D
 解析：根据有关规定，封闭式基金的收益分配每年不得少于一次，封闭式基金年度收益分配比例不得低于基金年度可供分配利润的90％。基金分配
 后，基金份额净值不得低于面值。封闭式基金只能采用现金方式分红。


22、发行人申请首次发行股票并在创业板上市，应当符合的条件之一是：发行后股本总额不少于（  ）万元。
A 、 2000
B 、 3000
C 、 4000
D 、 5000
   ◆
 答案： B
 解析：
 中国证监会发布的《首次公开发行股票并在创业板上市管理办法》规定，首次公开发行股票并在创业板上市应满足以下条件：
     (1)发行人是依法设立且持续经营3年以上的股份有限公司。有限责任公司按原账面净资产值折股整体变更为股份有限公司的，
 持续经营时间可以从有限责任公司成立之日起计算。
     (2)最近两年连续盈利，最近两年净利润累计不少于1000万元；或者最近一年盈利，最近一年营业收入不少于5000万元。净利润
 以扣除非经常性损益前后孰低者为计算依据。
     (3)最近一期末净资产不少于2000万元，且不存在未弥补亏损。
     (4)发行后股本总额不少于3000万元。
     (5)发行人应当主要经营一种业务。
     (6)发行人最近两年内主营业务和董事、高级管理人员均没有发生重大变化，实际控制人没有发生变更。
     (7)发行人规范运行。


23、与认购、认沽期权价值均正相关的是(  )。
A 、 标的资产波动率
B 、 标的证券价格
C 、 无风险利率
D 、 预期股利
   ◆
 答案： A
 解析：标的资产波动率与认购、认沽期权价值均为正相关关系。


24、证券金融公司应当遵守的风险控制指标规定中，融出的每种证券余额不得超过该证券上市可流通市值的（  ）。
A 、 5%
B 、 10%
C 、 15%
D 、 20%
   ◆
 答案： B
 解析：证券金融公司应当遵守以下风险控制指标规定：①净资本与各项风险资本准备之和的比例不得低于100％；②对单一证券公司转融通的余额，不
 得超过证券金融公司净资本的50％；③融出的每种证券余额不得超过该证券上市可流通市值的10％；④充抵保证金的每种证券余额不得超过该证券总
 市值的15％。
25、下列关于证券公司债券的说法错误的是(　　)。
A 、 证券公司发行债券应符合《公司债券发行与交易管理办法》
B 、 证券公司发行债券因擅自改变用途而未作纠正的，不得公开发行新股
C 、 证券公司债券公开发行仅向公众投资者公开发行
D 、 证券公司债券可以一次核准、分期发行
   ◆
 答案： C
 解析： 资信状况符合以下标准的公司债券可以向公众投资者公开发行，也可以自主选择仅面向合格投资者公开发行


26、下列关于金融期货的说法中，错误的是( )。
A 、 金融期货是期货交易的一种
B 、 金融期货合约的基础工具是各种金融工具
C 、 与金融现货交易相比，金融期货的交易目的不同
D 、 金融期货交易的对象是某一具体形态的金融工具
   ◆
 答案： D
 解析：金融现货交易的对象是某一具体形态的金融工具，而金融期货交易的对象是金融期货合约。


27、上海证券交易所成立于(　　)年11月。
A 、 1991
B 、 1990
C 、 1992
D 、 1989
   ◆
 答案： B
 解析：
 从1984年11月18日，改革开放以来第一只公开发行的股票“飞乐音响”诞生，到1990年11月、1991年4月上海证券交易所和深圳证券交易所先后成立


28、在主板和中小板首次公开发行股票并上市的公司发行人应当最近（  ）年内主营业务和董事、高级管理人员没有发生重大变
化，实际控制人没有发生变更。
A 、 2
B 、 3
C 、 5
D 、 8
   ◆
 答案： B
 解析：
 首次公开发行股票并在主板(中小企业板)上市的规定。中国证监会发布的《首次公开发行股票并上市管理办法》规定，首次公开
 发行股票并上市应满足发行人最近3年内主营业务和董事、高级管理人员没有发生重大变化，实际控制人没有发生变更的条件。


29、货币乘数的大小决定了货币供给( )的大小。
A 、 扩张能力
B 、 紧缩能力
C 、 定期存款能力
D 、 短期存款能力
   ◆
 答案： A
 解析：货币乘数的大小决定了货币供给扩张能力的大小。


30、根据《律师事务所从事证券法律业务管理办法》，以下说法错误的是(　　)。
A 、 律师担任公司董事的，该律师所在事务所不得接受其所任职公司的委托，对该公司提供证券法律服务
B 、 律师被吊销执业证书的，不得再从事证券法律业务
C 、 同一律师事务所不得同时为同一收购行为的收购人和被收购的上市公司出具法律意见
D 、 律师可以同时为同一证券发行的发行人、保荐机构、承销商出具法律意见
     ◆
  答案： D
  解析：《律师事务所从事证券法律业务管理办法》规定，律师被吊销执业证书的，不得再从事证券法律业务。律师被中国证监会采取证券市场禁入措
  施或者被司法行政机关给予停止执业处罚的，在规定禁人或者停止执业期间不得从事证券法律业务。D项，根据《律师事务所从事证券法律业务管理办
  法》第十一条规定，同一律师事务所不得同时为同一证券发行的发行人和保荐人、承销的证券公司出具法律意见。


31、有甲、乙、丙、丁四个投资者，均申报买进X股票，申报价格和申报时间分别为：甲的买进价为10.75，时间为13:55；乙的买进
价为10.40元，时间是13:55；丙的买进价为10.80元，时间是13:58；丁的买进价为10.40元，时间是13:38，则四位投资者的撮合成交顺
序为(　　)
A 、 丙、甲、乙、丁
B 、 丁、乙、甲、丙
C 、 丙、甲、丁、乙
D 、 丁、乙、丙、甲
     ◆
  答案： C
  解析：撮合成交的顺序是价格优先；相同价格时间优先。
  先看价格，买价最高的是丙，接着是甲，再是乙和丁（两者买价相同），那么可以确定丙、甲先成交
  再看丁和乙，丁的时间13:38早于乙的时间13:55，所以丁比乙先成交
  最终的顺序就是丙、甲、丁、乙


32、判断股票的流动性强弱主要分析的方面不包括( )。
A 、 市场深度
B 、 报价紧密度
C 、 股票的价格
D 、 股票的价格弹性或者恢复能力
     ◆
  答案： C
  解析：通常，判断股票的流动性强弱主要分析三个方面：首先是市场深度，以每个价位上报单的数量来衡量，买卖盘在每个价位上报单越多，成交越
  容易，股票的流动性越高。其次是报价紧密度，以价位之间的价差来衡量，价差越小，交易对市场价格的冲击越小，股票流动性就比较强。最后是股

  票的价格弹性或者恢复能力，以交易价格受大额交易冲击后的恢复能力来衡量，价格恢复能力越强，股票的流动性越高。


33、下列关于金融债券的说法，错误的是(　　)。
A 、 我国政策性银行在银行间债券市场发行的债券属于金融债券。
B 、 保险公司次级债务属于金融债券
C 、 商业银行可以发行金融债券
D 、 非银行金融机构不可以发行金融债券
     ◆
  答案： D
  解析：金融债券的发行主体是银行或非银行金融机构。金融机构一般有雄厚的资金实力，信用度较高，因此，金融债券往往也有良好的信誉：银行和
  非银行金融机构是社会信用的中介，它们的资金来源主要靠吸收公众存款和金融业务收入。它们发行债券的目的主要有：筹资用于某种特殊用途；改

  变本身的资产负债结构。对于金融机构来说，吸收存款和发行债券都是它的资金来源，构成了它的负债。存款的主动权在存款户，金融机构只能通过
  提供服务条件来吸引存款，而不能完全控制存款，是被动负债；而发行债券则是金融机构的主动负债，金融机构有更大的主动权和灵活性。金融债券
  的期限以中期较为多见。


34、既是基金的当事人，又是基金的主要服务机构的是(　　)。
A 、 基金评价机构
B 、 基金份额持有人
C 、 基金托管人
D 、 基金投资顾问机构
     ◆
  答案： C
  解析： 基金管理人、基金托管人既是基金的当事人，又是基金的主要服务机构。除基金管理人与基金托管人外，基金市场上还有许多面向基金提供各
  类服务的其他服务机构。这些机构主要包括基金销售机构、基金销售支付机构、基金份额登记机构、基金估值核算机构、基金投资顾问机构、基金评

  价机构、律师事务所、会计师事务所、信息技术系统服务机构等。从事基金服务业务的机构，应当按照国务院证券监督管理机构的规定进行注册或者
  备案。


35、投资人可在基金合同约定的时间和场所向基金管理公司申购和赎回的基金被称为(　　)。
A 、 风险基金
B 、 开放式基金
C 、 产业基金
D 、 封闭式基金
     ◆
  答案： B
  解析：

  开放式基金是指基金份额总额不固定，基金份额可以在基金合同约定的时间和场所申购和赎回的基金。


36、证券公司为期货公司提供中间介绍业务，是指证券公司接受相关委托，介绍客户参与（ ）买卖并提供相关服务的业务活动。
A 、 证券
B 、 股票
C 、 期货
D 、 基金
     ◆
  答案： C
  解析：证券公司为期货公司提供中间介绍业务是指证券公司接受期货经纪商的委托，为期货经纪商介绍客户参与期货交易并提供其他相关服务的业务
  活动。


37、下列关于非公开发行公司债券说法正确的是(　　)。
A 、 是否进行信用评级由证监会确定
B 、 是否进行信用评级由发行人确定
C 、 必须进行信用评级
D 、 是否进行信用评级由评级机构确定
     ◆
  答案： B
  解析：非公开发行公司债券是否进行信用评级由发行人确定。


38、衡量公司的财务安全性通常采用的指标是（ ）。
A 、 周转率
B 、 杠杆比率
C 、 销售利润率
D 、 净资产收益率
     ◆
  答案： B
  解析：公司的财务安全性主要是指公司偿还债务从而避免破产的特性，通常用公司的负债与公司资产和资本金相联系来反映公司的财务稳健性或安全
  性。而这类指标同时也反映了公司自有资本与总资产之间的杠杆关系，因此也被称为杠杆比率。


39、证券公司为与特定交易对手在集中交易场所之外进行交易或为投资者在集中交易场所之外进行交易提供服务的场所或平台的是(
)。
A 、 区域性股权市场
B 、 券商柜台市场
C 、 机构间私募产品报价与服务系统
D 、 私募基金市场
   ◆
 答案： B
 解析：券商柜台市场，是指证券公司为与特定交易对手方在集中交易场所之外进行交易或为投资者在集中交易场所之外进行交易提供服务的场所或平

 台。


40、目前最为流行的结构化金融衍生产品主要是由(　　)开发的各类结构化理财产品以及在交易所市场上可上市交易的各类结构化票
据，它们通常与某种金融价格相联系，其投资收益随该价格的变化而变化。
A 、 保险公司
B 、 证券交易所
C 、 商业银行
D 、 中央银行
   ◆
 答案： C
 解析：目前最为流行的结构化金融衍生产品主要是由商业银行开发的各类结构化理财产品以及在交易所市场上市交易的各类结构化票据，它们通常与
 某种金融价格相联系，其投资收益随该价格的变化而变化。


41、记账式国债发行采用( )方式。
A 、 承购包销
B 、 承购代销
C 、 承购分销
D 、 竞争性招标
   ◆
 答案： D
 解析：记账式国债发行采用竞争性招标方式，凭证式国债发行采用承购包销方式。


42、股价指数是指将计算期的(　　)与某一基期相比较的相对变化值。
A 、 股本总额
B 、 每股收益
C 、 市盈率
D 、 股价或市值
   ◆
 答案： D
 解析：股票价格指数是将计算期的股价或市值与某一基期的股价或市值相比较的相对变化值。


43、证券市场以证券发行与交易的方式实现了（ ）的对接，有效地解决了资本的供求矛盾和资本结构调整的难题。
A 、 筹资与投资
B 、 一级市场与二级市场
C 、 发行与回购
D 、 投资与并购
   ◆
 答案： A
 解析：证券市场是有价证券发行和交易的场所，它以证券发行与交易的方式实现了筹资与投资的对接，有效地化解了资本的供求矛盾和资本结构调整
 的难题。


44、下列关于银行间债券市场信用等级的说法，错误的是(　　)。
A 、 中长期债券信用评级划分为三等九级
B 、 短期债券信用评级可用“+”、“-”符号对信用等级进行微调
C 、 中长期债券信用评级可用“+”、“-”符号对信用等级进行微调
D 、 短期债券信用评级划分为四等六级
   ◆
 答案： B
 解析：短期债券的每一个信用等级均不进行微调。
45、依据优先股在一定条件下能否转换成其他品种，可将优先股分为（ ）。
A 、 可转换优先股票和不可转换优先股票
B 、 累积优先股票和非累积优先股票
C 、 参不优先股票和非参不优先股票
D 、 可赎回优先股票和不可赎回优先股票
   ◆
 答案： A
 解析：依据优先股在一定条件下能否转换成其他品种，可将优先股分为可转换优先股票和不可转换优先股票。


46、为具有高成长性的中小企业和高科技企业提供融资服务，又称二板市场的是(  )。
A 、 交易所市场
B 、 银行间市场
C 、 创业板市场
D 、 中小企业板市场
   ◆
 答案： C
 解析：创业板市场又被称为二板市场，是为具有高成长性的中小企业和高科技企业融资服务的资本市场。


47、欧洲债券是指借款人(  )。
A 、 在欧洲国家发行，以该国货币标明面值的外国债券
B 、 在本国境外市场发行，不以发行市场所在国货币为面值的国际债券
C 、 在欧洲国家发行，以欧元标明面值的外国债券
D 、 在本国发行，以欧元标明面值的外国债券
   ◆
 答案： B
 解析：欧洲债券是指借款人在本国境外市场发行的、不以发行市场所在国货币为面值的国际债券。由于以这种方式发行的债券最早出现在欧洲，故被

 称为欧洲债券。


48、资产支持证券的基础资产不包括(　　)。
A 、 房地产
B 、 股票
C 、 银行贷款
D 、 应收账款
   ◆
 答案： B
 解析：在资产证券化发展较为成熟的欧美市场，传统的证券化资产包括银行的债权资产，如住房抵押贷款、商业地产抵押贷款、信用卡贷款、汽车贷
 款、企业贷款等；企业的债权资产，如应收账款、设备租赁等。这些传统的证券化产品一般被统称为资产支持证券，但美国通常将基于房地产抵押贷
 款的证券化产品特称为MBS，而将其余的证券化产品称为ABS。


49、下列不属于金融衍生工具特征的是( )。
A 、 跨期性
B 、 杠杆性
C 、 确定性
D 、 联动性
   ◆
 答案： C
 解析：金融衍生工具的特征有：跨期性、杠杆性、联动性、不确定性或高风险性。


50、证券市场监管的(  )相对比较灵活，但调节过程可能较慢，存在时滞。
A 、 行政手段
B 、 经济手段
C 、 司法手段
D 、 法律手段
   ◆
 答案： B
 解析： 经济手段是通过运用利率政策、公开市场业务、信贷政策、税收政策等，对证券市场进行干预。这种手段相对比较灵活，但调节过程可能较
 慢，存在时滞。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共46题，共46分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确答案，多选、
错选或不选均不得分。

51、中国香港和国际投资者习惯把那些（ ）的股票称为红筹股。
Ⅰ．在中国境外注册
Ⅱ．在中国香港上市
Ⅲ．主要业务在中国内地或大部分股东权益来自中国内地公司
Ⅳ．在纽约上市
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：红筹股是指在中国境外注册、在香港上市，但主要业务在中国内地或大部分股东权益来自中国内地公司的股票。


52、证券市场监管的意义是(  )。
Ⅰ、保障广大投资者合法权益的需要
Ⅱ、维护市场良好秩序的需要
Ⅲ、发展和完善证券市场体系的需要
Ⅳ、准确和全面的信息是证券市场参与者进行发行和交易决策的重要依据
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：证券市场监管的意义在于：（1）加强证券市场监管是保障广大投资者合法权益的需要；（2）加强证券市场监管是维护市场良好秩序的需要；
 （3）加强证券市场监管是发展和完善证券市场体系的需要；（4）准确和全面的信息是证券市场参与者进行发行和交易决策的重要依据。


53、报价驱动也被称为做市商制度，其特点包括(　　)。
Ⅰ、证券交易价格由买方和卖方力量直接决定
Ⅱ、证券成交价格的形成由做市商决定
Ⅲ、投资者买卖证券都以做市商为对手，与其他投资者不发生直接关系
Ⅳ、投资者买卖证券的对手是其他投资者
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：报价驱动的特点有：(1)证券成交价格的形成由做市商决定；(2)投资者买卖证券都以做市商为对手，与其他投资者不发生直接关系。


54、我国的外资股是指股份公司向(　　)投资者发行的股票。
Ⅰ、外国
Ⅱ、香港地区
Ⅲ、澳门地区
Ⅳ、台湾地区
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：外资股是指股份公司向外国和我国香港、澳门、台湾地区投资者发行的股票。


55、给出有关(　　)的数据,可以计算出基金份额净值。
Ⅰ、基金资产总值和基金负债
Ⅱ、基金资产净值和基金总份额
Ⅲ、基金总份额、基金总资产和基金负债
Ⅳ、基金负债和基金总份额
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：基金资产净值除以基金当前的总份额，就是基金的份额净值。用公式表示为：
 基金资产净值=基金资产总值一基金负债
 基金份额净值=基金资产净值／基金总份额
 已知Ⅰ的指标，求不出份额净值；已知Ⅱ的指标，可以得到份额净值；已知Ⅲ的指标，可以得到份额净值；已知Ⅳ的指标，求不出份额净值


56、中国人民银行行使国家中央银行职能，包括(　　)。
Ⅰ、维护支付、清算系统的正常运行
Ⅱ、发行人民币
Ⅲ、制定和执行货币政策
Ⅳ、监督管理黄金市场
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：
 中国人民银行是我国的中央银行，也是国务院组成部门之一，主要负责制定和执行货币政策，维护金融稳定，同时承担一定的金
 融服务职能，其职责包括：
     (1)发布与履行其职责有关的命令和规章；
     (2)依法制定和执行货币政策；
     (3)发行人民币，管理人民币流通；
     (4)监督管理银行间同业拆借市场和银行间债券市场；
     (5)实施外汇管理，监督管理银行间外汇市场；
     (6)监督管理黄金市场；
     (7)持有、管理、经营国家外汇储备、黄金储备；
     (8)经理国库；
     (9)维护支付、清算系统的正常运行；
     (10)指导、部署金融业反洗钱工作，负责反洗钱的资金监测；
     (11)负责金融业的统计、调查、分析和预测；
     (12)作为国家的中央银行，从事有关的国际金融活动；
     (13)国务院规定的其他职责。


57、开放式基金的非交易过户主要包括(　　) 。
Ⅰ、捐赠
Ⅱ、继承
Ⅲ、投资人需要将自己的开放式基金赎回
Ⅳ、司法强制执行
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：开放式基金非交易过户是指不采用申购、赎回等交易方式，将一定数量的基金份额按照一定规则从某一投资者基金账户转移到另一投资者基金

  账户的行为，主要包括继承、捐赠、司法强制执行和经注册登记机构认可的其他情况下的非交易过户。


58、我国《公司法》规定，股东可以用货币出资，也可以将（ ）等用货币估价出资，还可以依法转让的非货币财产作价出资(法律、
行政法规规定不得作为出资的财产除外)。
Ⅰ．实物
Ⅱ．知识产权
Ⅲ．土地所有权
Ⅳ．土地使用权
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：我国《公司法》规定，股东可以用货币出资，也可以将实物、知识产权、土地使用权等用货币估价出资，还可以依法转让的非货币财产作价出
  资(法律、行政法规规定不得作为出资的财产除外)。


59、中国证券市场监督体系与自律管理体系的成员有(　　)
Ⅰ、国务院证券监督管理机构
Ⅱ、国务院证券监督管理机构的派出机构
Ⅲ、证券交易所
Ⅳ、行业协会与证券投资者保护基金
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：中国证券市场监管体系成员有：国务院证券监督管理机构、国务院证券监督管理机构的派出机构。自律管理体系成员有：证券交易所、行业协

  会与证券投资者保护基金。


60、1995年以来,美国金融机构大量发行次级按揭贷款的原因有(　　)
Ⅰ、贷款不良率上升
Ⅱ、房地产价格持续上涨
Ⅲ、贷款利率相对较低
Ⅳ、杠杆率高
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：1995年以来，由于美国房地产价格持续上涨，同时贷款利率相对较低，导致金融机构大量发行次级按揭贷款。
61、根据我国财政部《地方政府专项债券发行管理暂行办法》，地方政府专项债券是指省、自治区、直辖市政府(含经省级政府批准
自办债券发行的计划单列市政府)为有一定收益的公益性项目发行的、约定一定期限内以公益性项目对应的(　　)还本付息的政府债
券。
Ⅰ、政府性基金
Ⅱ、金融机构收入
Ⅲ、专项收入
Ⅳ、中央政府收入
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：根据财政部《地方政府专项债券发行管理暂行办法》，地方政府专项债券是指省、自治区、直辖市政府(含经省级政府批准自办债券发行的计划
  单列市政府)为有一定收益的公益性项目发行的、约定一定期限内以公益性项目对应的政府性基金或专项收入还本付息的政府债券。


62、下列关于风险管理相关措施中，属于事中控制的有(　　)。
Ⅰ、风险定价
Ⅱ、流程控制
Ⅲ、工具控制
Ⅳ、实时监测和报告
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：风险控制是指经济主体采用各种合格有效的工具、手段和流程进行控制和缓释风险的过程，分为事前控制、事中控制和事后控制。事前控制主

  要是确定风险管理政策，包括确定风险容忍度、风险限额、风险定价和制订应急预案等。事中控制是在风险资产的实际运作过程中采用流程、工具进
  行动态、实时监测和报告。流程控制包括授权、督察和质询等；工具控制包括采用电脑系统的自动化控制，限制任何超过限额的行为发生；监测和报

  告是在不同层面监测风险的变化趋势和特征以及风险信息共享，以便在风险发生之前采取相应的措施。事后控制是在风险影响因素发生变化或风险发

  生后采取的对应措施，包括风险转移和重新调整风险限额等。


63、开放式基金的特点有(　　)
Ⅰ、没有固定期限
Ⅱ、没有发行规模限制
Ⅲ、基金份额资产净值每周公布一次
Ⅳ、全部资金可用于长期投资
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：Ⅲ、、Ⅳ选项错误，开放式基金每个交易日连续公布基金份额资产净值。开放式基金一般不会全部用于长期投资。


64、下列关于全球金融市场的形成及发展趋势，说法正确的是(　　)。
Ⅰ、大约公元前2000年，古巴比伦乌尔城已经出现了明显的金融区
Ⅱ、一般认为，有形的、有组织的金融市场首先形成于17世纪的欧洲大陆
Ⅲ、1817年，参与华尔街汤迪咖啡馆证券交易的经纪人通过一项正式章程，并成立组织，起名为“纽约证券交易会”
Ⅳ、1957年签署的《关税及贸易总协定》建立了欧洲经济共同体
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：Ⅳ项说法错误，1957年签署的《罗马条约》建立了欧洲经济共同体，从最初6个成员国发展为包括28个成员国的欧盟，包括面积覆盖欧洲一半以
  上的共同货币(欧元)和欧盟的中央银行。


65、登记在中国证券登记结算有限责任公司开立的证券账户中的A股股票(不含非流通股)，债券，基金，权证等证券因发生（ ）等情
形之一涉及证券持有人变更的，作为过出方和过人方可以申请办理非交易过户登记。
Ⅰ．继承
Ⅱ．赠与
Ⅲ．财产分割
Ⅳ．法人资格丧失
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：登记在中国证券登记结算有限责任公司开立的证券账户中的A股股票(不含非流通股)，债券，基金(限于证券交易所场内登记的份额，下同)，权
  证等证券，因发生证券继承、赠与、依法进行的财产分割、法人资格丧失等情形之一涉及证券持有人变更的，作为过出方和过人方可以申请办理非交
  易过户登记。


66、证券经纪业务的合规风险主要是指证券公司在经纪业务活动中发生违反(　　)的行为，可能使证券公司受到法律制裁、被采取监
管措施、遭受财产损失或声誉损失的风险。
Ⅰ、法律、行政法规
Ⅱ、监管部门章程及规范性文件
Ⅲ、行业规范和自律规则
Ⅳ、公司内部规章制度
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：证券经纪业务的合规风险主要是指证券公司在经纪业务活动中发生违反法律、行政法规和监管部门规章及规范性文件、行业规范和自律规则、
  公司内部规章制度、行业公认并普遍遵守的职业道德和行为准则等行为，可能使证券公司受到法律制裁、被采取监管措施、遭受财产损失或声誉损失
  的风险。 


67、下列关于期货交易的说法正确的有(　　)。
Ⅰ、期货合约在交易所内外均可以进行
Ⅱ、期货合约是标准化的
Ⅲ、期货合约的结算通过专门的结算公司
Ⅳ、期货合约具备对冲机制，其实物交割比例极高
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： D
  解析：Ⅰ项说法错误，期货合约在交易所内交易，具有公开性，而远期合约在场外进行交易；Ⅳ项说法错误，期货合约具备对冲机制，履约回旋余地较
  大，实物交割比例极低，交易价格受最小价格变动单位限定和日交易振幅限定。


68、机构投资者主要包括(　　)。
Ⅰ、政府机构
Ⅱ、金融机构
Ⅲ、企业和事业法人
Ⅳ、各类基金
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： B
 解析：根据投资者身份，可以将证券投资者分为机构投资者和个人投资者，前者主要包括政府机构类投资者、金融机构类投资者、合格境外机构投资
 者(QFⅡ)、合格境内机构投资者(QDⅡ)、企业和事业法人类机构投资者以及基金类投资者。


69、根据《上市公司证券发行管理办法》，上市公司存在下列(　　)情形之一的，不得公开发行证券。
Ⅰ、本次发行申请文件有虚假记载、误导性陈述或重大遗漏
Ⅱ、擅自改变前次公开发行证券募集资金的用途而未作纠正
Ⅲ、上市公司及其控股股东或实际控制人最近12个月内存在未履行向投资者作出的公开承诺的行为
Ⅳ、上市公司或其现任董事、高级管理人员因涉嫌犯罪被司法机关立案侦查或涉嫌违法违规被中国证监会立案调查
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：上市公司存在下列情形之一的，不得公开发行证券：(1)本次发行申请文件有虚假记载、误导性陈述或重大遗漏；(2)擅自改变前次公开发行证券
 募集资金的用途而未作纠正；(3)上市公司12个月内受到过证券交易所的公开谴责；(4)上市公司及其控股股东或实际控制人12个月内存在未履行向投资
 者作出的公开承诺的行为；(5)上市公司或其现任董事、高级管理人员因涉嫌犯罪被司法机关立案侦查或涉嫌违法违规被中国证监会立案调查；(6)严重
 损害投资者的合法权益和社会公共利益的其他情形。


70、公司发行不动产抵押公司债券时通常用作抵押的有(　　)。 
Ⅰ、有价证券
Ⅱ、艺术品
Ⅲ、房屋
Ⅳ、土地
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：不动产抵押债券是以土地、设备、房屋等不动产为抵押担保品所发行的公司债券。


71、下列关于期货交易的说法，正确的有(　　)
Ⅰ、期货合约在交易所内交易，具有公开性
Ⅱ、期货合约是标准化合约
Ⅲ、期货合约的结算通过专门的结算公司，投资者需要对对方负责
Ⅳ、期货合约具备对冲机制，履约回旋余地较大，实物交割比例极低
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
 解析：期货合约是在交易所内进行交易的标准化合约，并且具备对冲机制，履约回旋余地较大，实物交割比例极低，期货合约的结算通过专门的结算
 公司，独立于买卖双方的第三方，投资者无须对对方负责，不存在信用风险。


72、委托指令有多种形式，根据价格限制可以分为（ ）。
Ⅰ．整数委托
Ⅱ．市价委托
Ⅲ．零数委托
Ⅳ．限价委托
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：根据委托指令价格限制的不同，可分为市价委托和限价委托。


73、证券金融公司应当按照国家宏观政策，根据市场状况和风险控制需要，确定和调整(　　)。
Ⅰ、转融通费率
Ⅱ、转融通资金率
Ⅲ、保证金比例
Ⅳ、担保金比例
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券金融公司可根据市场状况和风险控制需要，确定和调整转融通费率和保证金的比例。


74、我国现行的规定是，各工商企业可（ ）。
Ⅰ．参与股票配售
Ⅱ．投资股票二级市场
Ⅲ．参与股票承销
Ⅳ．投资境外股票市场
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：我国现行的规定是，各类企业可参与股票配售，也可投资于股票二级市场；事业法人可用自有资金和有权自行支配的预算外资金进行证券投
 资。


75、下列关于风险管理相应概念，说法正确的有(　　)。
Ⅰ、风险管理的目标应通过对风险的识别、计量和评估，选择最有效的方式，主动地、有目的地、有计划地处理风险来实现
Ⅱ、风险管理应以最小成本争取获得最大安全保证
Ⅲ、良好的风险管理有助于降低决策错误概率
Ⅳ、良好的风险管理不能避免损失发生
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
  解析：风险管理是指经济主体针对持有或准备持有的风险资产将其风险减至最低或可承受范围的管理过程，通过对风险的识别、计量和评估，选择最
  有效的方式，主动地、有目的地、有计划地处理风险，以最小成本争取获得最大安全保证的管理方法。良好的风险管理有助于降低决策错误概率，避

  免损失发生，以相对提高经济主体本身的附加价值。


76、下列关于银行间债券与交易所债券市场，说法正确的是(　　)。 
Ⅰ、银行间债券市场的交易方式包括询价交易方式和点击成交交易方式
Ⅱ、银行间债券市场是场外市场，实行一级、二级综合托管账户模式
Ⅲ、交易所债券市场采用固定收益电子平台和传统竞价撮合的交易方式
Ⅳ、交易所债券市场根据券种的不同，实行的是不同的托管体制
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：银行间债券市场与交易所债券市场的区别：
  交易方式 (1)银行间债券市场的交易方式包括询价交易方式和点击成交交易方式；(2)我国上海证券交易所和深圳证券交易所除了沿用传统的竞价撮合交
  易方式外，近年也在相应的平台上引入了场外交易方式（固定收益电子平台）。
  托管方式 (1)银行间债券市场是场外市场，实行一级、二级综合托管账户模式；(2)交易所债券市场根据券种的不同，实行的是不同的托管体制。
  结算方式 (1)我国银行间市场的债券结算采用实时全额逐笔结算机制，统一通过中央国债登记结算有限责任公司的中央债券综合业务系统完成；(2)交易
  所市场的债券清算和结算主要采取的是中央对手方的净额结算机制，由中国证券登记结算有限公司负责债券交易的清算、结算，并作为交易双方共同

  的对手方提供交收担保。


77、以下关于中央银行资产业务，说法正确的是(　　)。
Ⅰ、国外资产包括外汇、货币黄金和其他国外资产
Ⅱ、对政府债权主要是特别国债
Ⅲ、对其他存款机构发放再贷款与再贴现余额
Ⅳ、对其他金融性公司发放的金融稳定再贷款
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： B
  解析：中央银行的资产业务包括：①国外资产。国外资产包括外汇、货币黄金和其他国外资产。②对政府债权。该科目是中央银行持有的政府发行的

  有价证券，主要是特别国债。③对其他存款性公司债权。该科目是对商业银行和政策性银行等存款性公司的再贷款余额、再贴现余额、常备贷款便

  利、中期借贷便利、抵押补充贷款和逆回购余额。④对其他金融性公司债权。该科目是对信托投资公司、保险公司、证券公司等机构发放的金融稳定
  再贷款，目的是保证金融体系的安全性和流动性。⑤对非金融性部门债权。⑥其他资产。其他资产是指中央银行其他业务形成的资产，包括国际金融

  组织资产、投资、在途资金占用、暂付款项、待清理资产、待处理损失以及前述资产以外的资产。


78、中小企业板块的设计要点在于(  )。
Ⅰ、避免因发行上市标准变化带来风险
Ⅱ、扩大行业覆盖面
Ⅲ、避免直接建立创业板市场初始规模过大带来的风险
Ⅳ、逐步推进制度创新，为建设创业板积累经验
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：中小企业板块的设计要点主要有四个方面：第一，暂不降低发行上市标准，而是在主板市场发行上市标准的框架下设立中小企业板块，这样可
  以避免因发行上市标准变化带来的风险；第二，在考虑上市企业的成长性和科技含量的同时，尽可能扩大行业覆盖面，以增强上市公司行业结构的互

  补性；第三，在现有主板市场内设立中小企业板块，可以依托主板市场形成初始规模，避免直接建立创业板市场初始规模过小带来的风险；第四，在
 主板市场的制度框架内实行相对独立运行，目的在于有针对性地解决市场监管的特殊性问题，逐步推进制度创新，从而为建立创业板市场积累经验。


79、会员制证券交易所设有的机构有( )。
Ⅰ．董事会；
Ⅱ、理事会；
Ⅲ、会员大会；
Ⅳ、监察委员会。
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：会员制证券交易所是一个由会员自愿组成的、不以营利为目的的社会法人团体。会员制证券交易所设会员大会、理事会和监察委员会。


80、下列关于债券收益率，说法正确的是(　　)。
Ⅰ、债券当期收益率是使债券未来现金流现值等于当前价格所用的相同的贴现率
Ⅱ、债券的到期收益率是内部报酬率
Ⅲ、债券持有期收益率是指买入债券到卖出债券期间所获得的年平均收益
Ⅳ、在债券定价公式中，附息债券可以视为一组零息债券的组合
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：Ⅰ项说法错误，债券的到期收益率是使债券未来现金流现值等于当前价格所用的相同的贴现率，也就是金融学中所谓的内部报酬率。


81、中小企业板块总体设计的“四个独立”，所包含的是( )。
Ⅰ、运行独立；
Ⅱ、监察独立；
Ⅲ、代码独立；
Ⅳ、板块独立。
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：中小企业板块总体设计的“四个独立”指的是运行独立；监察独立；代码独立；指数独立。故Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ项为正确答案。


82、开放式基金的非交易过户发生的情形，通常包括(　　)。
Ⅰ、捐赠
Ⅱ、继承
Ⅲ、投资人需要将自己持有的基金份额转换为自己已经持有的另一只基金
Ⅳ、司法强制执行
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：开放式基金的非交易过户主要包括继承、捐赠、司法强制执行和经注册登记机构认可的其他情况下的非交易过户。
83、与行政审批制相比，核准制的特点有(　　)。
Ⅰ、由保荐机构培育、选择和推荐企业，增强了保荐机构的责任
Ⅱ、发挥发行审核委员会的独立审核功能
Ⅲ、公司发行股票的规模上，由企业根据资本运营的需要进行选择，以适应企业按市场规律持续成长的需要
Ⅳ、证监会逐步转向合规性审核
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：与行政审批制相比，核准制的特点主要有：(1)在选择和推荐企业方面，由保荐机构培育、选择和推荐企业，增强了保荐机构的责任；(2)在企业
 发行股票的规模上，由企业根据资本运营的需要进行选择，以适应企业按市场规律持续成长的需要；(3)在发行审核上，发行审核将逐步转向强制性信
 息披露和合规性审核，发挥发审委的独立审核功能；(4)在股票发行定价上，由主承销商向机构投资者进行询价，充分反映投资者的需要，使发行定价
 真正反映公司股票的内在价值和投资风险。


84、关于证券交易所，下列说法正确的有(　　)。
Ⅰ、自律管理的法人
Ⅱ、依法对基金在交易所的投资者交易实行监控
Ⅲ、依法对基金上市及相关信息披露等活动进行管理
Ⅳ、指导和监督中国证券投资基金业协会的活动
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：Ⅳ选项，中国证监会指导和监督中国证券投资基金业协会的活动，不是交易所。


85、赋予股东优先认股权的目的有(　　)
Ⅰ、保证普通股票股东在股份公司中保持原有的持股比例
Ⅱ、.保证股份公司能够募集到一定资金
Ⅲ、.保护原普通股票股东的利益和持股价值
Ⅳ、.增加公司的注册资本
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：赋予股东优先认购权主要有两个目的：一是能保证普通股股东在股份公司中保持原有的持股比例；二是能保护原普通股股东的利益和持股价

 值。


86、中央政府发行的国债的目的是（）
Ⅰ、改变自身资产负债机构
Ⅱ、解决由政府投资的公共设施或重点建设项目的资金需要
Ⅲ、弥补国家财政赤字
Ⅳ、满足国有企业经营需要
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：国债由财政部代表中央政府发行，以中央财政收入作为偿债保障，其主要目的是解决由政府投资的公共设施或重点建设项目的资金需要和弥补
 国家财政赤字，其特征是安全性高、流动性强、收益稳定、享受免税待遇


87、按基础工具划分，金融期货主要有( )。
Ⅰ、资产类期货；
Ⅱ、外汇期货；
Ⅲ、利率期货；
Ⅳ、股权类期货。
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：按基础工具划分，金融期货主要有三种类型：外汇期货、利率期货、股权类期货。


88、国务院证券监督管理机构包括（）
Ⅰ、国务院证券监督管理机构
Ⅱ、国务院证券监督管理机构的派出机构
Ⅲ、证券交易所
Ⅳ、行业协会与证券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：我国证券市场监管机构是国务院证券监督管理机构。国务院证券监督管理机构依法对证券市场实行监督管理，维护证券市场秩序，保障其合法

 运行。国务院证券监督管理机构由中国证券监督管理委员会及其派出机构组成。


89、关于机构投资者买卖基金产生的税收，下列说法正确的有(　　)。
Ⅰ、机构投资者购入基金、信托、理财产品等各类资产管理产品持有至到期，属于金融商品转让，计征增值税
Ⅱ、机构投资者买卖基金份额暂免征收印花税
Ⅲ、机构投资者在境内买卖基金份额获得差价收入，应并入企业的应纳税所得额，征收企业所得税
Ⅳ、机构投资者从基金分配中获得的收入，暂不征收企业所得税
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：Ⅰ项说法错误，机构投资者购入基金、信托、理财产品等各类资产管理产品持有至到期，不属于金融商品转让。


90、基金合同应当约定基金的运作方式。基金的运作方式可以采用( )。
Ⅰ、封闭式；
Ⅱ、开放式；
Ⅲ、集中式；
Ⅳ、分散式。
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：按基金运作方式划分，可分为封闭式基金和开放式基金等类型。
  封闭式基金是指基金份额在存续期内固定不变，基金份额可以在依法设立的证券交易场所交易，但基金份额持有人不得申请赎回的基金。封闭式基金

  在封闭期内不能追加认购或赎回，投资者只能通过证券公司在二级市场上进行基金份额的买卖。

  开放式基金是指基金份额总额不固定，基金份额可以在基金合同约定的时间和场所申购及赎回的基金。


91、上海证券交易所规定，属于（）情形的，首个交易日无价格涨跌幅限制。
Ⅰ、增发上市的股票
Ⅱ、退市后重新上市的股票
Ⅲ、暂停上市后恢复上市的股票
Ⅳ、首次公开发行上市的股票
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：上海证券交易所规定，属于下列情形之一的，首个交易日无价格涨跌幅限制：首次公开发行上市的股票；增发上市的股票；暂停上市后恢复上

  市的股票；退市后重新上市的股票；上海证券交易所认定的其他情形。


92、下列影响股价的因素中，属于宏观经济与政策因素的有( )。
Ⅰ、市场利率；
Ⅱ、经济周期循环；
Ⅲ、行业分类；
Ⅳ、公司竞争力。
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：宏观经济发展水平和状况是影响股票价格的重要因素。宏观经济影响股票价格的特点是波及范围广、干扰程度深、作用机制复杂和股价波动幅

  度较大。主要影响因素有：经济增长、经济周期循环、货币政策、财政政策、市场利率、通货膨胀、汇率变化、国际收支状况。


93、股权类期货是以( )为基础资产的期货合约。
Ⅰ、单只股票；
Ⅱ、利率期货；
Ⅲ、股票组合；
Ⅳ、股票价格指数。
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：股权类期货是以单只股票、股票组合或者股票价格指数为基础资产的期货合约。


94、属于银行业金融机构的是(　　)。
Ⅰ、信托投资公司
Ⅱ、商业银行
Ⅲ、城市信用合作社
Ⅳ、农村信用合作社
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：银行业金融机构包括:商业银行、邮政储蓄银行、城市信用合作社、农村信用合作社等吸收公众存款的金融机构以及政策性银行


95、按投资标的划分，证券投资基金可分为( )。
Ⅰ、债券基金；
Ⅱ、股票基金；
Ⅲ、货币市场基金；
Ⅳ、单位信托基金。
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：基金的投资标的划分，可分为股票基金、债券基金、混合型基金、货币市场基金等


96、证券委托方式有不同形式，可以分为(　　)和(　　)两大类。
Ⅰ、柜台委托
Ⅱ、非柜台委托
Ⅲ、网上委托
Ⅳ、人工电话委托
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： B
  解析：客户在办理委托买卖证券时,需要向证券经纪商下达委托指令。委托指令有不同的具体形式,可以分为柜台委托和非柜台委托两大类。


                                                                         考证就上233网校APP
                                                                         免费题库，复习资料包，
                                                                         扫码下载即可获得
