                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


  2019年证券从业资格考试《金融市场基础知识》真题汇编卷（一）（适用新版教材）

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确答案，多选、错选或
不选均不得分。

1、不属于债券买卖交易报价方式的是(　　)
A 、 大额报价
B 、 双边报价
C 、 对话报价
D 、 公开报价
   ◆
 答案： A
 解析：债券买卖交易中有公开报价、对话报价、双边报价和小额报价四种报价方式，没有大额报价。


2、可转换公司债券应在到期后( )个工作日内偿还未转股债券的本金及最后1期利息。
A 、 4
B 、 5
C 、 6
D 、 7
   ◆
 答案： B
 解析：可转换公司债券应半年或1年付息1次，到期后5个工作日内应偿还未转股债券的本金及最后1期利息。


3、证券公司应缴纳的证券投资者保护基金,由(　　)代扣代收。
A 、 中国证券业协会
B 、 中国证券登记结算有限责任公司
C 、 证券交易所
D 、 中国证监会
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司应当缴纳的基金，按照证券公司佣金收入的一定比例预先提取，并由中国证券登记结算有限责任公司代扣代收。


4、担任非公开募集基金的基金管理人，应当按照规定向(　　)履行登记手续，报送基本情况。
A 、 中国信托业协会
B 、 中国证券投资基金业协会
C 、 中国证券业协会
D 、 中国证监会
   ◆
 答案： B
 解析：担任非公开募集基金的基金管理人，应当按照规定向中国证券投资基金业协会履行登记手续，报送基本情况。


5、当股票市场投机过度或出现严重违法行为时，(  )会采取一定的措施以平抑股价波动。
A 、 中国人民银行
B 、 证券监督管理机构
C 、 证券业协会
D 、 财政部
     ◆
  答案： B
  解析：当股票市场投机过度或出现严重违法行为时，证券监督管理机构也会采取一定的措施以平抑股价波动。


6、对股份公司而言,发行优先股票可以避免经营决策权的改变和分散是因为(　　)
A 、 优先股的股息率固定
B 、 优先股股东股息分派优先
C 、 优先股股东表决权受限
D 、 优先股股东剩余资产分配优先
     ◆
  答案： C
  解析：发行优先股的作用在于可以筹集长期稳定的公司股本，又因其股息率固定，可以减轻利润分配的负担。另外，优先股股东一般不参与公司经营

  决策，表决权受到限制，这样可以避免公司经营决策权的改变和分散。


7、根据《公司法》规定,股份有限公司向发起人、法人发行的股票，应当为(　　)、
A 、 记名股票
B 、 优先股票
C 、 无记名股票
D 、 记名股票或无记名股票
     ◆
  答案： A
  解析：股份有限公司向发起人、法人发行的股票，应当为记名股票，并应当记载该发起人、法人的名称或者姓名，不得另立户名或者以代表人姓名记
  名。


8、应当事先经基金管理人负责基金销售业务的高级管理人员和督查长检查，出具合规意见书的是(　　)。
A 、 基金销售市场分析报告
B 、 其他基金销售机构的基金宣传推介资料
C 、 基金销售适用性管理制度
D 、 基金管理人的基金宣传推介资料
     ◆
  答案： D
  解析：基金管理人的基金宣传推介资料，应当事先经基金管理人负责基金销售业务的高级管理人员和督察长检查，出具合规意见书，并自向公众分发
  或者发布之日起5个工作日内报主要经营活动所在地中国证监会派出机构备案。


9、证券登记结算公司依据《证券法》履行相关职能，其中不包括(  )
A 、 受承销人委托派发证券权益
B 、 证券账户、结算账户的设立和管理
C 、 按照有关规定为符合条件的主体办理相关业务的查询
D 、 证券持有人名册登记及权益登记
     ◆
  答案： A
  解析：证券登记结算机构应履行下列职能： 1．证券账户、结算账户的设立； 2．证券的存管和过户； 3．证券持有人名册登记及权益登记； 4．证券
  交易所上市证券交易的清算和交收； 5．受发行人的委托派发证券权益； 6．办理与上述业务有关的查询、信息、咨询和培训服务； 7．国务院证券监
  督管理机构批准的其他业务。


10、在附息债券中，可以根据合约条款推迟支付定期利率的债券称为（ ）。
A 、 加息债券
B 、 金融债券
C 、 公司债券
D 、 缓息债券
     ◆
  答案： D
  解析：有些附息债券可以根据合约条款推迟支付定期利率，称为缓息债券。
11、证券投资基金在我国香港地区称为(　　)
A 、 证券投资信托基金
B 、 投资基金
C 、 共同基金
D 、 单位信托基金
     ◆
  答案： D
  解析：证券投资基金在不同国家和地区的称谓不尽相同，如证券投资基金在美国主要指共同基金(Mutual Fund)，在英国和我国香港地区被称为单位信
  托基金(U-nit Trust)，在欧洲一些国家被称为“集合投资基金”或“集合投资计划”(Col-lective Investment Scheme)，在日本和我国台湾地区被称为证券投资
  信托基金(Securities Investment Trust)等。


12、证券中介机构包括证券经营机构和证券(　　)机构两类。
A 、 业务
B 、 投资
C 、 服务
D 、 法人
     ◆
  答案： C
  解析：证券市场中介机构，是指为证券的发行、交易提供服务的各类机构。在证券市场起中介作用的机构是证券公司和其他证券服务机构，通常把两
  者合称为证券中介机构。


13、已完成股权分置改革的公司，在解锁前，按照股份流通受限与否分类，属于有限售条件股份的是（ ）。
A 、 人民币普通股
B 、 国有法人持股
C 、 境内上市外资股
D 、 境外上市外资股
     ◆
  答案： B
  解析：有限售条件股份是指股份持有人依照法律、法规规定或按承诺有转让限制的股份，包括因股权分置改革暂时锁定的股份、内部职工股、董事、
  监事、高级管理人员持有的股份等。具体包括：国家持股、国有法人持股、其他内资持股(包括境内法人持股和境内自然人持股)、外资持股(包括境外
  法人持股和境外自然人持股)。


14、交易双方在场外市场上通过协商，按约定价格在约定的未来日期买卖基础金融资产的合约称之为(　　)。
A 、 金融期权
B 、 金融远期合约
C 、 金融期货
D 、 金融互换
     ◆
  答案： B
  解析：金融远期合约是指交易双方在场外市场上通过协商，按约定价格(被称为远期价格)在约定的未来日期(交割日)买卖某种标的金融资产(或金融变
  量)的合约。


15、基金资产估值引起的资产价值变动作为公允价值变动损益计入(　　)
A 、 流动负债
B 、 资本公积
C 、 基金资产原值
D 、 当期损益
     ◆
  答案： D
  解析：公允价值变动损益是指基金持有的采用公允价值模式计量的交易性金融资产、交易性金融负债等公允价值变动形成的应计人当期损益的利得或

  损失，并于估值日对基金资产按公允价值估值时予以确认。
16、在上市公司增资发行方式中，公司发行可转债券的主要动因是(  )
A 、 不仅募集到所需资金，而且完成了股份有限公司的设立和转制，成为一家上市公司
B 、 扩大股东人数，分散股权，增强股票的流动性，并可避免股份过度集中
C 、 增强证券对投资者的吸引力，能以较低的成本筹集到所需要的资金
D 、 保护原股东的权益及其对公司的控制权
   ◆
 答案： C
 解析：公司发行可转换债券的主要动因是为了增强证券对投资者的吸引力，能以较低的成本筹集到所需要的资金。


17、开放式基金的赎回是指基金份额持有人要求(　　)购回其所持有的开放式基金份额的行为。
A 、 基金托管人
B 、 基金账管人
C 、 基金代理
D 、 基金管理人
   ◆
 答案： D
 解析：开放式基金的赎回是指基金份额持有人要求基金管理人购回其所持有的开放式基金份额的行为。


18、私募证券投资基金运行期间，管理规模5000万元以上的信息披露义务人应当在(　　)以内向投资者披露基金净值信息。
A 、 每月结束之日起5个工作日
B 、 每季度结束之日起5个工作日
C 、 每季度结束之日起10个工作日
D 、 每个完整年度结束之日起一个月
   ◆
 答案： A
 解析：单只私募证券投资基金管理规模金额达到5000万元以上的，应当持续在每月结束之日起5个工作日以内向投资者披露基金净值信息。


19、与认购期权价值正相关、与认沽期权价值为负相关的是(  )
A 、 波动率
B 、 执行价格
C 、 无风险利率
D 、 到期时间
   ◆
 答案： C
 解析：市场无风险利率与认购期权价值为正相关，与认沽期权为负相关。
 到期期限与认购、认沽期权价值均为正相关关系。

 波动率与认购、认沽期权价值均为正相关关系。
 标的证券价格与认购期权价值为正相关关系，与认沽期权价值为负相关关系。


20、下列关于债券的说法，错误的是(　　)
A 、 凭证式债券是由债券发行人制定的标准格式的债券
B 、 实物债券是一种具有标准格式实物券面的债券
C 、 我国的凭证式国债券面上不印刷票面金额
D 、 发行人可以利用证券交易所的交易系统发行记账
   ◆
 答案： A
 解析：凭证式债券的形式是债权人认购债券的一种收款凭证，而不是债券发行人制定的标准格式的债券。


21、根据《证券账户管理规则》相关规定，(　　)设置投资者证券总账户(一码通账户)及子账户。
A 、 证券公司
B 、 中国证券登记结算有限责任公司
C 、 中国人民银行
D 、 中国证监会
     ◆
  答案： B
  解析：根据《中国证券登记结算有限责任公司证券账户管理规则》，中国证券登记结算有限任公司设置投资者证券总账户(一码通账户)及子账户，投资
  者的证券账户由一码通账户及关的子账户共同组成。


22、通过分散化投资组合在一定程度上可以规避的风险是(　　)
A 、 非系统性风险
B 、 系统性风险
C 、 纯粹风险
D 、 投机风险
     ◆
  答案： A
  解析：非系统性金融风险(Non．systematic Risk)是指可以通过分散投资组合在一定程度上能够规避的风险。


23、下列不是国际债券主要计价货币的是(　　)
A 、 日元
B 、 美元
C 、 英镑
D 、 港币
     ◆
  答案： D
  解析：国际债券在国际市场上发行，因此，其计价货币往往是国际通用货币，一般以美元、英镑、欧元、日元和瑞士法郎为主。这样，发行人筹集到

  的资金是一种可通用的自由外汇资金。


24、根据我国现行的有关制度的规定，证券交易的过户费一部分属于(　　)的收入
A 、 证券交易所
B 、 国家税务部门
C 、 中国结算公司
D 、 国家财政部门
     ◆
  答案： C
  解析：证券交易的过户费一部分属于中国结算公司的收入，一部分由证券公司留存，由证券公司在同客户清算交收时代为扣收。


25、公司型基金在组织形式上与（ ）类似，由股东选举董事会，由董事会选聘基金管理公司，基金管理公司负责管理基金的投资业
务。
A 、 合资公司
B 、 有限责任公司
C 、 股份有限公司
D 、 集团公司
     ◆
  答案： C
  解析：公司型基金在组织形式上与股份有限公司类似，由股东选举董事会，由董事会选聘基金管理公司，基金管理公司负责管理基金的投资业务。


26、货币乘数的大小决定了货币供给( )的大小。
A 、 扩张能力
B 、 紧缩能力
C 、 定期存款能力
D 、 短期存款能力
     ◆
  答案： A
  解析：货币乘数的大小决定了货币供给扩张能力的大小。
27、根据我国《证券交易所管理办法》的规定，(　　)是证券交易所的最高权力机构
A 、 会员大会
B 、 理事会
C 、 董事会
D 、 总经理
     ◆
  答案： A
  解析：会员大会是证券交易所的最高权力机构。


28、经中国人民银行总行批准设立，于1993年8月在上海证券交易所挂牌交易的我国第一只上市交易的投资基金的是(　　)。
A 、 武汉证券投资基金
B 、 建业基金
C 、 淄博乡镇企业投资基金
D 、 富岛基金
     ◆
  答案： C
  解析：1992年11月，国内第一家经中国人民银行批准的公司型封闭式投资基金——淄博乡镇企业投资基金正式设立，并于1993年8月在上海证券交易所
  挂牌上市，成为我国首家在证券交易所上市交易的投资基金


29、目前，我国的开放式基金的估值频率为(  )估值。
A 、 每个交易日
B 、 每三个交易日
C 、 每两个交易日
D 、 每五个交易日
     ◆
  答案： A
  解析：基金一般都按照固定的时间间隔对基金资产进行估值，通常相关法规会规定一个最小的估值频率。我国的开放式基金于每个交易日估值，并于
  下一交易日公告份额净值；封闭式基金每个交易日都进行估值，但每周披露一次基金份额净值。


30、通过证券市场进行的融资属于(　　)
A 、 股权融资
B 、 间接融资
C 、 债权融资
D 、 直接融资
     ◆
  答案： D
  解析：促成证券发行买卖的中介机构，如证券公司、投资公司、证券交易所等自身不充当权利义务主体，是连接赤字单位和盈余单位的服务性媒介，
  真实的资金交易是由赤字单位和盈余单位直接充当权利主体而实现的，因此，证券市场融资是一种直接融资。


31、《证券投资基金法》规定，基金财产不能运用于( )。
A 、 已上市交易的股票
B 、 可在场外交易的股票
C 、 已上市交易的债券
D 、 国务院证券监督管理机构规定的其他证券品种
     ◆
  答案： B
  解析：《证券投资基金法》规定，基金财产应当运用于下列投资：(1)上市交易的股票、债券。(2)国务院证券监督管理机构规定的其他证券品种。


32、与认购、认沽期权价值均为正相关关系的期权价值影响因素是(　　)
A 、 标的证券价格
B 、 执行价格
C 、 无风险利率
D 、 到期时间
     ◆
  答案： D
  解析：标的证券价格与认购期权价值为正相关关系，与认沽期权价值为负相关关系。
  市场无风险利率与认购期权价值为正相关，与认沽期权为负相关。
  到期期限与认购、认沽期权价值均为正相关关系。

  波动率与认购、认沽期权价值均为正相关关系。


33、证券交易申报时间的先后顺序按（ ）确定。
A 、 投资者提出申报的时间
B 、 证券交易商接受申报的时间
C 、 证券交易所交易主机接受申报的时间
D 、 证券交易所交易系统接受申报的时间
     ◆
  答案： C
  解析：证券交易申报时间的先后顺序按证券交易所交易主机接受申报的时间确定。


34、根据我国《上市公司证券发行管理办法》规定，上市公司再融资的方式不包括(　　)
A 、 非公开发行股票
B 、 发行可交换公司债券
C 、 发行可转换公司债券
D 、 向原股东配售股份
     ◆
  答案： B
  解析：根据我国《上市公司证券发行管理办法》规定，上市公司再融资的方式有向原股东配售股份、向不特定对象公开募集股份、发行可转换公司债

  券、非公开发行股票。


35、在转融通业务中，（ ）向证券金融公司借入资金，供其办理融资融券业务的经营活动。
A 、 证券公司
B 、 证券登记结算公司
C 、 证券交易所
D 、 证券市场投资者
     ◆
  答案： A
  解析：转融通业务，是指证券金融公司将自有或者依法筹集的资金和证券出借给证券公司，以供其办理融资融券业务的经营活动。


36、下列关于非公开发行公司债券信用评级的说法正确的是(　　)
A 、 是否进行信用评级由证券交易所确定
B 、 是否进行信用评级由承销机构确定
C 、 必须进行信用评级
D 、 是否进行信用评级由发行人确定
     ◆
  答案： D
  解析：公司债券的信用评级，应当委托经中国证监会认定的、具有从事证券服务业务资格的资信评级机构进行。公司与资信评级机构应当约定，在债
  券有效存续期间，资信评级机构每年至少公告1次跟踪评级报告。
  非公开发行公司债券是否进行信用评级由发行人确定。


37、证券投资咨询人员应当具有从事证券业务(　　)以上的经历。
A 、  2年
B 、  3年
C 、 半年
D 、  1年
     ◆
  答案： A
  解析：证券投资咨询人员具有从事证券业务两年以上的经历，期货投资咨询人员具有从事期货业务两年以上的经历
   


38、下列关于证券公司债券的条款设计的说法，错误的是(　　)
A 、 证券公司发行债券应该进行债券信用评级
B 、 证券公司发行债券因其高风险必须进行强制性担保
C 、 证券公司债券公开发行的价格或利率以询价或公开招标等市场化方式确定
D 、 证券公司债券可公开发行，也可以非公开发行
     ◆
  答案： B
  解析：对公司债券发行没有强制性担保要求。


39、场外交易市场的英文缩写是( )。
A 、 OTC
B 、 MMF
C 、 CPI
D 、 LOF
     ◆
  答案： A
  解析：A项是场外交易市场的英文缩写，B项是货币市场基金的英文缩写，C项是消费者物价指数的英文缩写，D项是上市开放式基金的英文缩写。


40、两个或两个以上的当事人按共同商定的条件，在约定的时间内定期交换现金流的金融交易，称之为( )。
A 、 金融期权
B 、 金融期货
C 、 金融互换
D 、 结构化金融衍生工具
     ◆
  答案： C
  解析：金融互换是指两个或两个以上的当事人按共同商定的条件，在约定的时间内定期交换现金流的金融交易，可分为货币互换、利率互换、股权互

  换、信用互换等类别。


41、在我国,凭证式国债由具备凭证式国债承销团资格的机构承销，(　　)一般每年确定一次凭证式国债承销团资格。
A 、 财政部和中国人民银行
B 、 财政部和中国证监会
C 、 中国证监会和中国人民银行
D 、 财政部、中国人民银行和中国证监会
     ◆
  答案： A
  解析：凭证式国债是一种不可上市流通的储蓄型债券，由具备凭证式国债承销团资格的机构承销。财政部和中国人民银行一般每年确定一次凭证式国
  债承销团资格，各类商业银行、邮政储蓄银行均有资格申请加入凭证式国债承销团。


42、债券票面利率又称为( )。
A 、 实际收益率
B 、 名义利率
C 、 到期收益率
D 、 持有期收益率
     ◆
  答案： B
  解析：债券票面利率也称为“名义利率”，是债券年利息与债券票面价值的比率，通常年利率用百分数表示。利率是债券票面要素中不可缺少的内容。
43、我国证券交易所章程的制定和修改,必须经(　　)批准。
A 、 地方人民政府
B 、 全国人大
C 、 国务院
D 、 国务院证券监督管理机构
     ◆
  答案： D
  解析：设立证券交易所必须制定章程，证券交易所章程的制定和修改，必须经国务院证券监督管理机构批准。


44、可转换债券通常是指其持有者可以在一定时期内按一定比例或价格将它转换成一定数量的( )。
A 、 担保债券
B 、 抵押债券
C 、 优先股票
D 、 普通股票
     ◆
  答案： D
  解析：可转换债券是指其持有者可以在一定时期内按一定比例或价格将之转换成一定数量的另一种证券的债券。可转换债券通常是转换成普通股票，

  当股票价格上涨时，可转换债券的持有人行使转换权比较有利。


45、通过证券交易所进行的融资属于(　　)。
A 、 股权融资
B 、 间接融资
C 、 债券融资
D 、 直接融资
     ◆
  答案： D
  解析：直接融资是指资金盈余单位通过直接与资金需求单位协议，或在金融市场上购买资金需求单位所发行的股票、债券等有价证券，将货币资金提
  供给需求单位使用。在证券交易所进行融资是属于直接融资


46、股票的（　　）决定股票的市场价格,股票的市场价格总是围绕其内在价值波动。
A 、 清算价值
B 、 账面价值
C 、 内在价值
D 、 票面价值
     ◆
  答案： C
  解析：股票的内在价值即理论价值，即股票未来收益的现值。股票的内在价值决定股票的市场价格，股票的市场价格总是围绕其内在价值波动


47、下列关于股票的永久性的说法中，错误的是( )。
A 、 股票的有效期与股份公司的存续期间相联系，两者是并存的关系
B 、 永久性是指股票所载有权利的有效性是始终不变的
C 、 股票持有者可以出售股票而转让其股东身份
D 、 对于股份公司来说，由于股东不能要求退股，所以通过发行股票募集到的资金，在公司存续期间是一笔稳定的借贷资本
     ◆
  答案： D
  解析：股票的永久性是指股票所载有权利的有效性是始终不变的。股票的有效期与股份公司的存续期间相联系，两者是并存的关系。股票代表着股东
  的永久性投资，当然股票持有者可以出售股票而转让其股东身份，而对于股份公司来说，由于股东不能要求退股，所以通过发行股票募集到的资金，

  在公司存续期间是一笔稳定的自有资本。


48、以下关于我国利用国际债券市场筹集资金的说法，错误的是（　　）
A 、 我国政府曾经成功的在美国发行过扬基债券
B 、 我国在国际债券市场发行的债券品种仅是政府债券
C 、 财政部在国外发行的债券，属于政府债券
D 、 我国发行国际债券始于20世纪80年代
   ◆
 答案： B
 解析：1982年1月，中国国际信托投资公司在日本东京资本市场上发行了100亿日元的武士债券，期限12年，利率8．7％，这个不属于政府债券。


49、有甲、乙、丙、丁投资者四人，均申报卖出X股票，申报价格和申报时间分别为：甲的卖出价10.70元，时间13:35；乙的卖出价
10.40元，时间13:40；丙的卖出价10.75元，时间13:25；丁的卖出价10.40元，时间13:38。那么这四位投资者交易的优先顺序为(　
　)。
A 、 甲、乙、丙、丁 
B 、 乙、甲、丁、丙
C 、 丁、乙、甲、丙 
D 、 丙、丁、甲、乙
   ◆
 答案： C
 解析：证券交易所内的证券交易按“价格优先、时间优先”原则竞价成交，在申报卖出时，价格越低，排名越优先，按价格从低到高的顺序为乙、丁、
 甲、丙，其中乙、丁排序一样；在价格相同的情况下，谁申报的时间越早越优先，丁早于乙，因此，这四位投资者交易的优先顺序为丁、乙、甲、
 丙。本题的最佳答案是C选项。


50、证券公司借入的次级债务如果期限为(　　)以上，则为长期次级债务
A 、 三年（含）
B 、 二年（含）
C 、 四年（含)
D 、 五年（含）
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司借入期限在2年以上(含2年)的次级债务为长期次级债务

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确答案，多选、
错选或不选均不得分。

51、关于金融衍生工具的产生与发展正确的有（）
Ⅰ、16～17世纪，在荷兰安特卫普、英国伦敦等地，远期交易一度非常活跃，并出现了场外期权交易
Ⅱ、早在4000年前的古美索不达米亚时期，就已经有了远期交易的雏形
Ⅲ、1730年，日本德川幕府正式批准大阪堂岛大米市场的运作，这被公认为是期货交易所的雏形
Ⅳ、1975年，芝加哥期货交易所推出首个以按揭贷款为基础资产的利率期货合约
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：衍生工具的产生具有非常悠久的历史，据考证，早在4000年前的古美索不达米亚时期，就已经有了远期交易的雏形，当时的《汉谟拉比法典》
 覆盖了衍生产品，而且当时的神庙就已经部分充当了衍生品交易的清算所和监管者。
 公元12世纪以后，与远洋贸易相关的标准化远期合约交易在欧洲开始盛行。16～17世纪，在荷兰安特卫普、英国伦敦等地，远期交易一度非常活跃，
 并出现了场外期权交易，在“郁金香泡沫”“南海泡沫”等早期金融危机中扮演了重要角色。
 1730年，日本德川幕府正式批准大阪堂岛大米市场的运作，这被公认为是期货交易所的雏形。
 1975年，芝加哥期货交易所推出首个以按揭贷款为基础资产的利率期货合约，并于l977年推出长期国债期货合约。


52、目前基金注册程序分为简易程序和普通程序。以下适用简易程序的有()。
①常规股票基金
②分级基金
③ETF
④货币基金
A 、 ①②③
B 、 ①②④
C 、 ①③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： C
 解析：
 考点：考查使用简易程序注册的基金产品，分级基金应按照普通程序注册。
 目前基金注册程序分为简易程序和普通程序。对常规基金产品，如常规股票基金、混合基金、债券基金、指数基金、货币基金、
 QDII基金、ETF等，按简易程序注册，注册审查时间原则上不超过20个工作日；对其他产品，如分级基金等，按照普通程序注
 册，注册审查时间不超过6个月。 


53、货币政策的信用传导机制通过(　　)。
Ⅰ、银行信贷渠道
Ⅱ、企业资产负债表渠道
Ⅲ、财富效应
Ⅳ、生命周期
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：货币政策的信用传导机制主要通过银行信贷渠道和企业资产负债表渠道进行传导。


54、公募债券的特点有(　　)
Ⅰ、发行量大
Ⅱ、持有人数多
Ⅲ、对象一般限定为机构投资者。。
Ⅳ、流动性好
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：公募债券的发行对象是不特定的广泛分散的投资者，所以发行量大，并且持有人数多，流动性好，但是发行对象不限定为机构投资者，故答案
 选A。


55、中小企业板块的设计要点主要包括(　　)
Ⅰ、避免因发行上市标准变化带来风险
Ⅱ、扩大行业覆盖面,以增强上市公司行业结构的互补性
Ⅲ、避免直接建立创业板市场初始规模过小带来的风险
Ⅳ、逐步推进制度创新,为建设创业板市场积累经验
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：中小企业板块的设计要点主要有四个方面：第一，暂不降低发行上市标准，而是在主板市场发行上市标准的框架下设立中小企业板块，这样可
 以避免因发行上市标准变化带来的风险；第二，在考虑上市企业的成长性和科技含量的同时，尽可能扩大行业覆盖面，以增强上市公司行业结构的互

 补性；第三，在现有主板市场内设立中小企业板块，可以依托主板市场形成初始规模，避免直接建立创业板市场初始规模过小带来的风险；第四，在
 主板市场的制度框架内实行相对独立运行，目的在于有针对性地解决市场监管的特殊性问题，逐步推进制度创新，从而为建立创业板市场积累经验。


56、与其他债券相比,政府债券的特点有(　　)
Ⅰ、安全性高
Ⅱ、流通性强
Ⅲ、收益率高
Ⅳ、享受免税待遇
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：政府债券的特征：(1)安全性高；(2)流通性强；(3)收益稳定；(4)免税待遇。


57、中国证券业协会履行的职责包括( )。
Ⅰ、教育和组织会员遵守证券法律、行政法规；
Ⅱ、收集整理证券信息，为会员提供服务；
Ⅲ、为组织公平的集中交易提供保障；
Ⅳ、组织会员就证券业的发展、运作及有关内容进行研究。
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：
 中国证券业协会依据《证券法》的有关规定行使的职责
     (1)教育和组织会员遵守证券法律、行政法规；
     (2)依法维护会员的合法权益，向中国证监会反映会员的建议和要求；
     (3)收集整理证券信息，为会员提供服务；
     (4)制定会员应遵守的规则，组织会员单位的从业人员的业务培训，开展会员间的业务交流；
     (5)对会员之间、会员与客户之间发生的证券业务纠纷进行调解；
     (6)组织会员就证券业的发展、运作及有关内容进行研究；
     (7)监督、检查会员行为，对违反法律、行政法规或者协会章程的，按照规定给予纪律处分。


58、根据资产证券化的地域划分，可以分为（ ）。
Ⅰ．离岸资产证券化
Ⅱ．境内资产证券化
Ⅲ．国内资产证券化
Ⅳ．外国资产证券化
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： D
 解析：根据资产证券化发起人、发行人和投资者所属地域不同，可把资产证券化分为境内资产证券化和离岸资产证券化。


59、中国人民银行行使国家中央银行的职能,包括(　　)
Ⅰ、金融风险防范与化解
Ⅱ、制定金融规章
Ⅲ、制定和执行货币政策
Ⅳ、监督管理黄金、债券和股票市场
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：中国人民银行是我国的中央银行，也是国务院组成部门之一，主要负责制定和执行货币政策，维护金融稳定，同时承担一定的金融服务职能，
  其职责包括：
     (1)发布与履行其职责有关的命令和规章；
     (2)依法制定和执行货币政策；
     (3)发行人民币，管理人民币流通；
     (4)监督管理银行间同业拆借市场和银行间债券市场；
     (5)实施外汇管理，监督管理银行间外汇市场；
     (6)监督管理黄金市场；
     (7)持有、管理、经营国家外汇储备、黄金储备；
     (8)经理国库；
     (9)维护支付、清算系统的正常运行；
     (10)指导、部署金融业反洗钱工作，负责反洗钱的资金监测；
     (11)负责金融业的统计、调查、分析和预测；
     (12)作为国家的中央银行，从事有关的国际金融活动；
     (13)国务院规定的其他职责。


60、下列关于风险管理相关的活动中，属于风险控制过程中事中控制措施的有(　　)。
Ⅰ、风险定价
Ⅱ、流程控制
Ⅲ、工具控制
Ⅳ、实时监测和报告
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：风险控制是指经济主体采用各种合格有效的工具、手段和流程进行控制和缓释风险的过程，分为事前控制、事中控制和事后控制。事中控制是
  在风险资产的实际运作过程中采用流程、工具进行动态、实时监测和报告。故答案选D。


61、证券公司设立私募基金子公司与设立另类子公司均要求( )
Ⅰ、具备中国证监会核准的证券自营业务资格
Ⅱ、最近六个月各项风险控制指标符合中国证监会及中国证券业协会的相关要求，且设立子公司后，各项风险控制指标仍持续符合规
定
Ⅲ、最近一年未因重大违法违规行为受到刑事或行政处罚，且不存在因涉嫌重大违法违规正受到监管部门和有关机关调查的情形
Ⅳ、公司章程有关对外投资条款中明确规定公司可以设立子公司，并经注册地中国证监会派出机构审批
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：本题考查证券公司设立私募基金子公司与设立另类子公司要求的区别，①具备中国证监会核准的证券自营业务资格仅是证券公司设立另类子公

  司的要求。


62、影响股价变动的基本因素中，行业因素包括定性因素和定量因素，常见的有(　　)。
Ⅰ、行业或产业竞争结构
Ⅱ、抗外部冲击的能力
Ⅲ、经济周期循环
Ⅳ、行业估值水平
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：行业因素包括定性因素和定量因素，常见的有：第一，行业或产业竞争结构。第二，行业可持续性。第三，抗外部冲击的能力。第四，监管及
 税收待遇——政府关系。 第五，劳资关系。第六，财务与融资问题。第七，行业估值水平。


63、下列关于银行间债券市场结算方式的说法，正确的有(  )
Ⅰ、银行间债券市场采用实时全额逐笔结算机制
Ⅱ、银行间债券市场的债券结算通过中央国债登记结算有限责任公司的中央债券综合业务系统完成
Ⅲ、全额结算也被称为逐笔结算
Ⅳ、全额结算采用券款对付的结算方式，同步办理券和款的交割和清算、结算
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：我国银行间市场的债券结算采用实时全额逐笔结算机制，统一通过中央国债登记结算有限责任公司的中央债券综合业务系统完成。全额结算也

 被称为逐笔结算，指每笔结算单独交收，各笔结算之间不得相互抵销。全额结算采用券款对付的结算方式，同步办理券和款的交割和清算、结算。故
 答案选B。


64、可转换债券和可分离债券的区别有(  )
Ⅰ、可转换债券在转股时债券消失，分离债在转股时债券不消失
Ⅱ、可转换债券在转股时债券消失，分离债在转股时债券消失
Ⅲ、可转换转股权有效期与债券相同，分离债转股权有效期与债券不相同
Ⅳ、可转换转股权有效期与债券不相同，分离债转股权有效期与债券相同
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：可转换债券可按照发行时约定的价格将债券转换成公司的普通股票，如果债券持有人不想转换，则可以继续持有债券，债权和认股权不可分

 离。而分离债券上市后债权和认股权一般分离交易。
 可转债在转股时债券消失,分离债在转股时债券不消失。


65、以下关于中央银行资产业务的说法,正确的有(　　)
Ⅰ、国外资产包括外汇、货币黄金和其他外国资产
Ⅱ、对政府债权主要是特别国债
Ⅲ、对其他存款机构债权包括对商业银行和政策性银行等存款性公司的再贷款余额、再贴现余额、常备贷款便利(SLF)、中期借贷便
利(MLF)、抵押补充贷款(PSL)和逆回购余额
Ⅳ、对其他金融性公司债权主要是对信托投资公司、保险公司、证券公司等机构发放的金融稳定再贷款
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
  解析：中央银行的资产业务包括：

  ①国外资产。国外资产包括外汇、货币黄金和其他国外资产。
  ②对政府债权。该科目是中央银行持有的政府发行的有价证券，主要是特别国债。
  ③对其他存款性公司债权。该科目是对商业银行和政策性银行等存款性公司的再贷款余额、再贴现余额、常备贷款便利(SLF)、中期借贷便利(MLF)、
  抵押补充贷款(PSL)和逆回购余额。④对其他金融性公司债权。该科目是对信托投资公司、保险公司、证券公司等机构发放的金融稳定再贷款，目的是
  保证金融体系的安全性和流动性。
  ⑤对非金融性部门债权。这主要是历史形成的、为支持“老少边穷”地区的经济开发等所发放的贷款。
  ⑥其他资产。其他资产是指中央银行其他业务形成的资产，包括国际金融组织资产、投资、在途资金占用、暂付款项、待清理资产、待处理损失以及
  前述资产以外的资产。 


66、下列关于商业银行次级定期债务的说法，正确的是(　　)。
Ⅰ、商业银行不得向目标债权人指派
Ⅱ、次级债务是储蓄存款的一种表现形式
Ⅲ、次级债务不得与其他债券相抵消
Ⅳ、次级债务原则上不得转让、提前赎回
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：商业银行不得向目标债权人指派，不得在对外营销中使用“储蓄”字样。次级定期债务不得与其他债权相抵销；原则上不得转让、提前赎回。特
  殊情况，由商业银行报原中国银监会审批。商业银行应当对次级定期债务进行必要的披露。


67、区域性股权市场投资者可以有(  )。
Ⅰ、具备一定条件的法人机构
Ⅱ、私募股权投资基金
Ⅲ、合伙企业
Ⅳ、金融资产低于50万元人民币的个人投资者
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：区域性股权市场实行合格投资者制度。合格投资者应是依法设立且具备一定条件的法人机构、合伙企业，金融机构依法管理的投资性计划，以
  及具备较强风险承受能力且金融资产不低于50万元人民币的自然人


68、债券投资的主要风险包括(　　)。
Ⅰ、信用风险
Ⅱ、结算风险
Ⅲ、汇率风险
Ⅳ、流动性风险
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：债券投资的主要风险因素包括违约风险(信用风险)、流动性风险、汇率风险等等。


69、资产证券化自20世纪70年代在美国问世以后，短短三十余年的时间里，获得了迅速发展，根本原因在于资产证券化能够为参与各
方带来好处。从发起人的角度而言，资产证券化的好处包括()。
Ⅰ、增加资产的流动性，提高资本使用效率
Ⅱ、提升资产负债管理能力，优化财务状况
Ⅲ、实现低成本融资
Ⅳ、增加收入来源
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：资产证券化自20世纪70年代在美国问世以来，短短三十余年的时间里，得到快速发展。从某种意义上说，证券化已经成为当今全球金融发展的
  潮流之一。资产证券化之所以取得如此迅速的发展，根本原因在于资产证券化能够为参与各方(尤其是发起人和投资者)带来好处。 1．从发起人的角
  度：(1)增加资产的流动性，提高资本使用效率。(2)提升资产负债管理能力，优化财务状况。(3)实现低成本融资。传统的融资方式一般是以融资方的整
  体信用为支持的，但是资产证券化是一种结构性融资而非产权融资，其信用基础是一组特定资产(抵押类或非抵押类)，而非发行人的整个资产。(4)增加
  收入来源。2．从投资者的角度：(1)提供多样化的投资品种。(2)提供更多的合规投资。(3)降低资本要求，扩大投资规模。


70、深圳证券交易所在确定和调整深证成分股指数中的成分股时一般考虑的因素包括(　　)。
Ⅰ、上市交易时间
Ⅱ、财务状况
Ⅲ、交易活跃程度
Ⅳ、板块代表性
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：深圳证券交易所在确定和调整成分股时一般要考虑的因素包括：①上市交易时间；②上市规模；③交易活跃程度；④平均市盈率；⑤行业代表

  性及发展前景：⑥财务状况；⑦盈利记录；⑧发展前景及管理素质；⑨公司地区；⑩板块代表性。


71、证券市场监督的意义在于(　　)
Ⅰ、保障广大投资者合法权益
Ⅱ、维护市场良好秩序
Ⅲ、发展和完善证券市场体系
Ⅳ、保证投资者获取投资收益
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券市场监督的意义在于：1.加强证券市场监管是保障广大投资者合法权益的需要；2.加强证券市场监管是维护市场良好秩序的需要；3.加强证
  券市场监管是发展和完善证券市场体系的需要。4.准确和全面的信息是证券市场参与者进行发行和交易决策的重要依据。故答案选B。


72、人民币合格境外机构投资者(RQFII)和QFII的主要区别包括（）
Ⅰ、募集的投资资金是人民币而不是外汇
Ⅱ、RQFII机构限定为境内基金管理公司
Ⅲ、投资范围由交易所市场的人民币金融拓展到银行间债券市场
Ⅳ、尽可能地简化和便利对RQFII的投资额度及跨境资金收支管理
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  答案： C
  解析：Ⅱ错误，RQFII机构限定为境内基金管理公司和证券公司的中国香港子公司。
  RQFII与QFII的主要区别在于：第一，募集的投资资金是人民币而不是外汇；第二，RQFII机构限定为境内基金管理公司和证券公司的香港子公司；第
  三，投资的范围由交易所市场的人民币金融工具扩展到银行间债券市场；第四，在完善统计监测的前提下，尽可能地简化和便利对RQFII的投资额度及
  跨境资金收支管理。


73、公司在发行不动产抵押公司债券时通常用作抵押的是(　　)
Ⅰ、有价证券
Ⅱ、艺术品
Ⅲ、房屋
Ⅳ、土地
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：不动产抵押公司债券是以公司的不动产(如房屋、土地等)作抵押而发行的债券，是抵押证券的一种。


74、根据《上市公司证券发行管理办法》,上市公司存在下列(　　)情形的，不得公开发行证券。
Ⅰ、本次发行申请文件有虚假记载、误导性陈述或重大遗漏
Ⅱ、擅自改变前次公开发行证券募集资金的用途而未作纠正
Ⅲ、上市公司及其控股股东或实际控制人最近12个月内存在未履行向投资者作出的公开承诺的行为
Ⅳ、上市公司或其现任董事、高级管理人员因涉嫌犯罪被司法机关立案侦查或涉嫌违法违规被中国证监会立案调查
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：上市公司存在下列情形之一的，不得公开发行证券：本次发行申请文件有虚假记载、误导性陈述或重大遗漏；擅自改变前次公开发行证券募集
  资金的用途而未作纠正；上市公司最近12个月内受到过证券交易所的公开谴责；上市公司及其控股股东或实际控制人最近12个月内存在未履行向投资
  者作出的公开承诺的行为；上市公司或其现任董事、高级管理人员因涉嫌犯罪被司法机关立案侦查或涉嫌违法违规被中国证监会立案调查；严重损害

  投资者的合法权益和社会公共利益的其他情形。


75、下列关于证券投资基金的说法中，正确的是(  )。
Ⅰ、在我国基金管理人由依法设立的基金管理公司担任
Ⅱ、基金份额持有人即基金投资者
Ⅲ、基金管理人是基金的募集者和管理者
Ⅳ、基金持有人是基金运营的核心
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：Ⅳ错误，基金管理人是基金的募集者和管理者，在整个基金的运作中起着核心的作用。


76、证券市场的基本功能包括(　　)。
Ⅰ、筹资功能
Ⅱ、资本定价功能
Ⅲ、投资功能
Ⅳ、资本配置功能
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：证券市场的基本功能包括：筹资功能、资本定价功能、投资功能、资本配置功能。


77、不参与基金会计核算的基金费用有(　　)
Ⅰ、管理费
Ⅱ、托管费
Ⅲ、申购费
Ⅳ、认购费
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：在基金运作过程中涉及的费用可以分为两大类：一类是基金销售过程中发生的由基金投资者承担的费用，主要包括申购费(认购费)、赎回费及基
  金转换费等；另一类是基金管理过程中发生的费用，主要包括基金管理费、基金托管费、持有人大会费用、信息披露费等，这些费用由基金资产承

  担。

  上述两大类费用的性质是不同的。第一类费用并不参与基金的会计核算，而第二类费用则需要直接从基金资产中列支，其种类及计提标准需在基金合
  同及基金招募说明书中明确规定。


78、下列关于金融衍生工具的说法,正确的有(　　)
Ⅰ、又称金融衍生产品,与基础金融产品相对应
Ⅱ、其价格取决于基础金融产品价格(或数值)的变动
Ⅲ、包括独立衍生工具和嵌入式衍生工具
Ⅳ、衍生工具包括远期合同、期货合同、互换合同和期权合同等
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：金融衍生工具又被称为金融衍生产品，是与基础金融产品相对应的一个概念，指建立在基础产品或基础变量之上，其价格取决于基础金融产品
  价格(或数值)变动的派生金融产品。
  金融衍生工具划分为独立衍生工具和嵌入式衍生工具两大类。常见的衍生工具包括远期、期货、期权、互换等。


79、关于金融衍生工具的说法，正确的是(　　)。
Ⅰ、金融衍生工具产生的最基本原因是追求最大化利润
Ⅱ、20世纪80年代以来的金融自由化进一步推动了金融衍生工具的发展
Ⅲ、金融机构的利润驱动是金融衍生工具产生和迅速发展的又一重要原因
Ⅳ、新技术革命为金融衍生工具的产生与发展提供了物质基础与手段
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：金融衍生工具产生的最基本原因是避险。
80、下列有关金融期权的说法,正确的有(　　)
Ⅰ、期权的买方在支付了期权费后,就获得了期权合约所赋予的权利
Ⅱ、期权的买方可以选择行使他所拥有的权利
Ⅲ、期权的卖方在收取期权费后,就承担着在规定时间内履行该期权合约的义务
Ⅳ、期权的卖方可以有条件地履行合约规定的义务
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：与金融期货相比，金融期权的主要特征在于它仅仅是买卖权利的交换。期权的买方在支付了期权费后，就获得了期权合约所赋予的权利，即在
 期权合约规定的时间内，以事先确定的价格向期权的卖方买进或卖出某种金融工具的权利，但并没有必须履行该期权合约的义务。期权的买方可以选

 择行使他所拥有的权利；期权的卖方在收取期权费后就承担着在规定时间内履行该期权合约的义务。即当期权的买方选择行使权利时，卖方必须无条

 件地履行合约规定的义务，而没有选择的权利。


81、下列属于直接融资的有(　　)
Ⅰ、民间借贷
Ⅱ、租赁融资
Ⅲ、风险投资融资
Ⅳ、债券市场融资
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
 解析：常见的直接融资方式有股票市场融资、债券市场融资、风险投资融资、商业信用融资、民间借贷等。证券市场融资属于典型的直接融资。


82、关于企业集团财务公司发行金融债券应该具备的条件，下列说法错误的有( )。
Ⅰ、已发行、尚未兑付的金融债券总额不得超过其净资产总额的150％
Ⅱ、发行金融债券后，资本充足率不低于10％
Ⅲ、财务公司成立6个月以上
Ⅳ、申请前1年注册资本金不低于2亿元人民币
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：
 首先审题，题目问的下列说法错误的是。
 企业集团财务公司发行金融债券应具备的条件有：
 财务公司已发行、尚未兑付的金融债券总额不得超过其净资产总额的100％；Ⅰ项错误
 发行金融债券后，资本充足率不低于10%；Ⅱ项正确
 财务公司设立一年以上，经营状况良好，申请前1年利润率不低于行业平均水平，且有稳定的盈利预期等条件。Ⅲ项错误
 申请前一年，注册资本金不低于3亿元人民币，净资产不低于行业平均水平；Ⅳ项错误
 故选择的是Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ项。


83、优先股根据不同的附加条件，可以分为(　　)
Ⅰ、参与优先股票和非参与优先股票
Ⅱ、可转换优先股票和不可转换优先股票
Ⅲ、可回购优先股票和不可回购优先股票
Ⅳ、浮动股息率优先股票和固定股息率优先股票
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：优先股根据不同附加条件，主要可以分为：1．固定股息率优先股和浮动股息率优先股；2．强制分红优先股和非强制分红优先股；3．可累积优
 先股和非累积优先股；4．参与优先股和非参与优先股；5．可转换优先股和不可转换优先股；6．可回购优先股和不可回购优先股。


84、以下关于中央银行货币政策对证券市场影响的论述，正确的有（ ）。
Ⅰ．如果中央银行降低存款准备金率或降低再贴现率，通常都会导致证券市场行情上扬
Ⅱ．如果中央银行提高存款准备金率，通过货币乘数的作用，使货币供应量更大幅度地减少，证券市场趋于下跌
Ⅲ．如果中央银行降低存款准备金率或降低再贴现率，通常都会导致证券市场行情下跌
Ⅳ．如果中央银行提高再贴现率，对再贴现资格加以严格审查，商业银行资金成本增加，市场贴现利率上升，社会信用收缩，证券
市场的资金供应减少，使证券市场走势趋软
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：从总体上来说，扩张性的货币政策将使得证券市场价格上扬；紧缩性的货币政策将使得证券市场价格下跌。Ⅲ项属于扩张性的货币政策，将会
 导致证券市场行情上扬。


85、报价系统以服务市场参与人、便利市场参与人为目的，其特色包括(  )。
Ⅰ、全网运营
Ⅱ、完全开放
Ⅲ、全时空 
Ⅳ、支持网上信息发布
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：报价系统定位于互联网市场，以服务参与人、便利参与人为目的，借鉴互联网金融的理念和技术，具有全网运营、自主开放、全时空特点，支
 持网上信息发布、网上发行、网上签约、网上报价转让等，实行每周7天、每天24小时不间断运行，并提供互联网、移动设备等多介质、多途径的参与
 路径和工具。


86、中央政府发行的国债,主要用途有(　　)
Ⅰ、改变自身资产负债结构
Ⅱ、解决由政府投资的公共基础设施或重点建设项目的资金需要
Ⅲ、补国家财政赤字
Ⅳ、满足国有企业经营需要
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：中央政府发行的债券被称为国债，其主要用途是解决由政府投资的公共设施或重点建设项目的资金需要和弥补国家财政赤字。


87、下列机构中，中国证监会有权对其进行现场检查的有（ ）。
Ⅰ．上市公司
Ⅱ．从事证券服务业务的资产评估机构
Ⅲ．证券发行人
Ⅳ．从事证券服务业务的资信评估机构
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：中国证监会在履行其职责时，有权对证券发行人、上市公司、证券公司、证券投资基金管理公司、证券服务机构、证券交易所、证券登记结算

 机构进行现场检查。

 证券服务机构，是指依法设立的从事证券服务业务的法人机构，主要包括证券投资咨询机构、财务顾问机构、资信评级机构、资产评估机构、会计师
 事务所、律师事务所等。


88、下列关于银行间债券市场和交易所债券市场结算方式说法正确的是(　　)
Ⅰ、银行间债券市场采用实时全额逐笔结算机制
Ⅱ、银行间债券市场的债券结算通过中央国债登记结算有限责任公司的中央债券综合业务系统完成
Ⅲ、交易所债券市场采用中央对手方的净额结算机制
Ⅳ、交易所债券市场由中国证券登记结算有限公司负责债券交易的清算、结算
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：我国银行间市场的债券结算采用实时全额逐笔结算机制，统一通过中央国债登记结算有限责任公司的中央债券综合业务系统完成。

 交易所市场的债券清算和结算主要采取的是中央对手方的净额结算机制，由中国证券登记结算有限公司负责债券交易的清算、结算，并作为交易双方
 共同的对手方提供交收担保。


89、开放式基金的特点有(　　)
Ⅰ、没有固定期限
Ⅱ、没有发行规模限制
Ⅲ、基金份额资产净值每周公布一次
Ⅳ、全部资金可用长期投资
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：开放式基金的基金份额总额不固定，没有固定期限，也没有发行规模限制。


90、关于股东的表决权,下列说法正确的有(　　)
Ⅰ、股东会议由股东按出资比例行使表决权
Ⅱ、股东的表决权不可以集中使用
Ⅲ、股东委托的代理人可以在授权范围内行使表决权
Ⅳ、普通股票股东行使公司重大决策参与权的途径是参加股东大会
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
  解析：股东出席股东大会会议，所持每一股份有一表决权。

  累积投票制，是指股东大会选举董事或者监事时，每一股份拥有与应选董事或者监事人数相同的表决权，股东拥有的表决权可以集中使用。股东可以

  委托代理人出席股东大会会议，代理人应当向公司提交股东授权委托书，并在授权范围内行使表决权。
  普通股股东基于股票的持有而享有股东权，这是一种综合权利，其中首要的是可以以股东身份参与股份公司的重大事项决策。作为普通股股东，行使

  这一权利的途径是参加股东大会、行使表决权。


91、下列关于信用增级机构的说法,正确的有(　　)
Ⅰ、信用增级机构向发行人收取相应费用
Ⅱ、信用增级机构在证券违约时不承担赔偿责任
Ⅲ、信用增级可以通过内部增级和外部增级
Ⅳ、第三方信用增级机构包括政府机构、保险公司、金融担保公司、金融机构、大型企业的财务公司等
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：信用增级机构负责提升证券化产品的信用等级，为此要向特定目的机构收取相应费用，并在证券违约时承担赔偿责任。信用增级可以通过内部

  增级和外部增级两种方式，对应这两种方式，信用增级机构分别是发起人和独立的第三方。第三方信用增级机构包括政府机构、保险公司、金融担保

  公司、金融机构、大型企业的财务公司等。


92、关于国债的说法，下列正确的有( )
Ⅰ、国债的偿还期限是国债的存续时间
Ⅱ、政府通过国债筹集的资金可用于各项开支
Ⅲ、政府发行短期国债，一般用于弥补赤字或用于投资
Ⅳ、非流通国债的发行对象，有的是个人，有的是一些特殊的机构
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：国债的偿还期限是国债的存续时间，以此为标准，习惯上把国债分为短期国债、中期国债和长期国债。政府通过国债筹集的资金可用于各项开

  支。根据举借债务对筹集资金使用方向的规定，国债可以分为赤字国债、建设国债、战争国债和特种国债。政府发行短期国债，一般是为满足国库暂
  时的入不敷出之需。非流通国债是指不允许在流通市场上交易的国债。这种国债不能自由转让，可以记名，也可以不记名。非流通国债的发行对象，

  有的是个人，有的是一些特殊的机构。


93、与行政审批制相比,证券发行核准制的特点包括(　　)
Ⅰ、由保荐机构培育、选择和推荐企业
Ⅱ、发挥发行审核委员会的独立审核功能
Ⅲ、公司发行股票的首要条件是取得指标和额度
Ⅳ、证监会逐步转向强制性信息披露和合规性审核
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：核准制与行政审批制相比，具有以下特点：①在选择和推荐企业方面，由保荐机构培育、选择和推荐企业，增强了保荐机构的责任；②在企业

  发行股票的规模上，由企业根据资本运营的需要进行选择，以适应企业按市场规律持续成长的需要；③在发行审核上，发行审核将逐步转向强制性信

  息披露和合规性审核，发挥发审委的独立审核功能；④在股票发行定价上，由主承销商向机构投资者进行询价，充分反映投资者的需求，使发行定价

  真正反映公司股票的内在价值和投资风险。
94、基金的募集一般要经过一定的步骤,其中主要包括(　　)
Ⅰ、注册
Ⅱ、申请
Ⅲ、基金合同生效
Ⅳ、发售
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：基金的募集一般要经过申请、注册、发售、基金合同生效四个步骤。


95、证券金融公司应当按照国家宏观政策,根据市场状况和风险控制需要，确定和调整(　　)
Ⅰ、转融通费率
Ⅱ、转融通资金率
Ⅲ、保证金比例
Ⅳ、担保金比例
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券金融公司可根据市场状况和风险控制需要，确定和调整转融通费率和保证金的比例。


96、下列关于证券登记结算公司的表述正确的是( )。
Ⅰ、证券登记结算公司的名称中应当标明“证券登记结算”字样
Ⅱ、证券登记结算采取全国集中统一的运营方式，证券登记结算公司的章程、业务规则应当依法制定
Ⅲ、设立证券登记结算公司必须经证券业协会批准
Ⅳ、证券登记结算公司必须具有必备的服务设备和完善的数据安全保护措施；建立完善的业务、财务和安全防范等管理制度；建立
完善的风险管理系统
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： A
 解析：
 证券登记结算公司的名称中应当标明“证券登记结算”字样。证券登记结算采取全国集中统一的运营方式，证券登记结算公司的章
 程、业务规则应当依法制定，并经国务院证券监督管理机构批准。
 为保证履行职能，证券登记结算公司必须具有必备的服务设备和完善的数据安全保护措施；建立完善的业务、财务和安全防范等
 管理制度；建立完善的风险管理系统。
 设立证券登记结算公司必须经国务院证券监督管理机构批准。


97、证券经纪业务的合规风险主要是指证券公司在经纪业务活动中发生违反(　　)等行为，可能使证券公司受到法律制裁、被采取监
管措施、遭受财产损失或声誉损失的风险。
Ⅰ、法律、行政法规
Ⅱ、监管部门规章及规范性文件
Ⅲ、行业规范和自律规则
Ⅳ、公司内部规章制度
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：证券经纪业务的合规风险主要是指证券公司在经纪业务活动中发生违反法律、行政法规和监管部门规章及规范性文件、行业规范和自律规则、

  公司内部规章制度、行业公认并普遍遵守的职业道德和行为准则等行为，可能使证券公司受到法律制裁、被采取监管措施、遭受财产损失或声誉损失

  的风险。


98、属于银行业金融机构类的机构投资者有(　　)
Ⅰ、信托投资公司
Ⅱ、商业银行
Ⅲ、城市信用合作社
Ⅳ、农村信用合作社
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：银行业金融机构包括商业银行、城市信用合作社、农村信用合作社等吸收公众存款的金融机构以及政策性银行。


99、中国证券市场监管体系与自律管理体系的成员有(　　)
Ⅰ、国务院证券监督管理机构
Ⅱ、国务院证券监督管理机构及其派出机构
Ⅲ、证券交易所
Ⅳ、行业协会与证券投资者保护基金公司
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：我国证券市场经过近20年的发展，逐步形成了五位一体的监管体系,即国务院证券监督管理机构、国务院证券监督管理机构及其派出机构、证券
  交易所、行业协会和证券投资者保护基金公司为一体的监管体系和自律体系。


100、目前，我国的基金主要投资于(　　)。
Ⅰ、公开发行上市的股票 
Ⅱ、非公开发行股票
Ⅲ、国债 
Ⅳ、货币市场工具
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：目前，我国的基金主要投资于国内依法公开发行上市的股票、非公开发行股票、国债、企业债券和金融债券、公司债券、货币市场工具、资产

  支持证券等。


                                                                         考证就上233网校APP
                                                                         免费题库，复习资料包，
                                                                         扫码下载即可获得

