                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


  2019年证券从业资格考试《金融市场基础知识》真题汇编卷（三）（适用新版教材）

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确答案，多选、错选或
不选均不得分。

1、我国创业板市场于2009年10月23日在( )正式启动。
A 、 深圳证券交易所
B 、 上海证券交易所
C 、 大连证券交易所
D 、 北京证券交易所
   ◆
 答案： A
 解析：经国务院同意、中国证监会批准，我国创业板市场于2009年10月23日在深圳证券交易所正式启动。


2、长期国债的偿还期一般为(　　)。
A 、  10 年以上
B 、  5 年以上
C 、  10 年
D 、  15 年以上
   ◆
 答案： A
 解析：长期国债是指偿还期限在10年以上的国债。长期国债由于期限长，政府短期内无偿还的负担，而且可以较长时间占用国债认购者的资金，所以
 常被用作政府投资的资金来源。长期国债在资本市场上有着重要地位。


3、 证券发行一般包括证券创设、资金募集和证券交付三个环节。证券无纸化发行初始登记不发行实物证券,而是直接通过证券公司
的证券簿记系统进行(　　)
A 、 资金的募集和证券的登记
B 、 发行初始登记
C 、 证券制作
D 、 证券签章
   ◆
 答案： A
 解析：证券发行一般包括证券创设、资金募集和证券交付三个环节。证券无纸化发行初始登记不发行实物证券,而是直接通过证券公司的证券簿记系统
 进行资金的募集和证券的登记


4、我国证券投资基金行业的自律性组织是(  )。
A 、  证券交易所
B 、  中国证券投资基金业协会
C 、  中国证券业协会
D 、  中国证监会
   ◆
 答案： B
 解析：中国证券投资基金业协会是我国基金行业的自律性组织。


5、对股份有限公司而言，可以避免公司经营决策权改变和分散的行为是(　　)。
A 、  发行可转换债券
B 、  引入战略投资者
C 、  发行优先股
D 、  发行普通股
     ◆
  答案： C
  解析：一般来讲，优先股股东对公司日常经营管理事务没有表决权，这样可以避免公司经营决策权的改变和分散。


6、沪深证券交易所现行的开盘集合竞价时间为每个交易日上午(　　)。
A 、 9：15-9：25
B 、 9：00-9：30
C 、 9：10-9：25
D 、 9：25-9：30
     ◆
  答案： A
  解析： 上海证券交易所规定，采用竞价交易方式的，每个交易日的9：15～9：25为开盘集合竞价时间，9：30～11：30、13：00～14：57为连续竞价时
  间，14：57～15：00为收盘集合竞价时间。


7、封闭式基金的存续期应在(　　)以上。
A 、 10 年
B 、 2 年
C 、 15 年
D 、 5 年
     ◆
  答案： D
  解析：封闭式基金有固定的存续期，通常在 5 年以上，一般为 10 年或者 15 年，经持有人大会通过并经监管机构同意可以适当延长期限。


8、证券公司为期货公司提供中间介绍业务（IB 业务）时，可以提供(　　)服务。
A 、 办理期货保证金业务
B 、 期货交易的结算和风险控制
C 、 期货交易的代理
D 、 协助办理开户手续
     ◆
  答案： D
  解析： 证券公司受期货公司委托从事中间介绍业务，应当提供的服务包括：协助办理开户手续；提供期货行情信息、交易设施；中国证监会规定的其
  他服务。


9、我国的货币市场基金通常的申购费率为(　　)。
A 、 0.1%
B 、 0.15%
C 、 0
D 、 0.05%
     ◆
  答案： C
  解析：我国的货币市场基金，通常申购和赎回费为 0。一般是从基金财产中计提不高于 0.25%的销售服务费，用于基金的持续销售和为基金份额持有人
  提供服务。故本题选 C 选项


10、世界上第一个股票交易所位于(　　)
A 、 安特卫普
B 、 伦敦
C 、 费城
D 、 阿姆斯特丹
     ◆
  答案： D
  解析：1602年，荷兰东印度公司在阿姆斯特丹创建了世界上最早的证券交易所——阿姆斯特丹证券交易所。


11、银行间债券市场长期债券信用等级划分为(　　)。
A 、 三等九级
B 、 四等六级
C 、 三等六级
D 、 四等九级
     ◆
  答案： A
  解析： 银行间债券市场中长期债券信用评级等级划分为三等九级，符号表示为：AAA、AA、A、BBB、BB、B、CCC、CC、C，


12、对证券投资基金从证券市场中取得的收入，(　　)企业所得税。
A 、 征收
B 、 暂不征收
C 、 减免
D 、 第一年免征
     ◆
  答案： B
  解析：对证券投资基金从证券市场中取得的收入，包括买卖股票、债券的差价收入，股权的股息、红利收入，债券的利息收入及其他收入，暂不征收
  企业所得税。


13、(　　)是证券市场最广泛的投资者。
A 、  机构投资者
B 、  非银行金融机构
C 、  个人投资者
D 、  证券公司
     ◆
  答案： C
  解析：根据投资者身份，可以将证券投资者分为机构投资者和个人投资者，前者主要包括政府机构类投资者、金融机构类投资者、合格境外机构投资
  者(QFII)、合格境内机构投资者(QDII)、企业和事业法人类机构投资者以及基金类投资者。个人投资者是证券市场最广泛的投资者。


14、我国证券投资基金反映的是一种(　　)关系
A 、 信托
B 、 担保
C 、 债券
D 、 股权
     ◆
  答案： A
  解析：基金是指通过向投资者募集资金，形成独立基金财产，由专业投资基金进行基金投资和管理，由基金托管人进行资产托管，由基金投资人共享
  投资收益、共担投资风险的一种集合投资方式。因此基金反映的是信托关系，但公司型基金除外。故本题选择 A 选项


15、下列关于储蓄国债的发行方式的说法，正确的是(　　)
A 、 只能采用代销方式
B 、 可采用公开招标方式
C 、 只能采用包销方式
D 、 可采用包销或代销方式
     ◆
  答案： D
  解析：储蓄国债(电子式)承销机构已经逐渐推广到全部的储蓄国债(凭证式)承销机构，除了柜台购买之外，投资者还可以在部分银行的网上银行购买。


16、金融资产的持有者为了资金安全而进行资金调拨所形成的国际资金流动被称为(　　)
A 、  投机性资金流动
B 、  保值性资金流动
C 、  盈利性资金流动
D 、  国际间接投资
     ◆
  答案： B
  解析： 保值性资金的流动又被称为避险性资金流动或资本外逃，它是指金融资产的持有者为了资金安全而进行资金调拨所形成的短期资金流动。


17、按照债券形态分类，无记名国债属于(　　)。
A 、 实物债券
B 、 记账式债券
C 、 凭证式债券
D 、 电子式债券
     ◆
  答案： A
  解析：无记名国债就属于这种实物债券，它以实物券的形式记录债权、面值等，不记名，不挂失，可上市流通。实物债券是一般意义上的债券，很多

  国家通过法律或者法规对实物债券的格式予以明确规定。


18、基金一般都按照(　　)的时间间隔对基金资产进行估值。
A 、 固定
B 、 绝对
C 、 相对
D 、 变动
     ◆
  答案： A
  解析：基金一般都按照固定的时间间隔对基金资产进行估值，通常相关法规会规定一个最小的估值频率。


19、可转换公司债券是指其持有者可以在一定时期内按一定比例或价格将之转换成一定数量的另一种证券的证券，通常转化为(　
　)。
A 、 ETF 基金份额
B 、 普通股票
C 、 公司债券
D 、 优先股票
     ◆
  答案： B
  解析：可转换公司债券，是指其持有者可以在一定时期内按一定比例或价格将之转换成一定数量的另一种证券的证券，通常是转化为普通股票。


20、国债期货属于(　　)。
A 、 商品期货
B 、 股权类期货
C 、 利率期货
D 、 外汇期货
     ◆
  答案： C
  解析：以国债期货为主的债券期货是各主要交易所最重要的利率期货品种。


21、若法定存款准备金率为 r，原始存款为 D0，则简单货币乘数 m 为(  )

A 、  D0/r
B 、  1/D0
C 、  r/D0
D 、  1/r
     ◆
  答案： D

  解析：若法定准备金率为r，原始存款为D0，所有商业银行存款增加额之和为D1，则：
                             2              n
  D1=D0+D0(1-r)+D0(1-r)       +…+D0(1-r)     =D0×1／r
  D0和D1之间存在乘数关系，即为货币乘数。若以m代表货币乘数，则简单货币乘数公式为1/r


22、可以参与发行人的经营决策的是(　　)。
A 、 债券持有人
B 、 股票持有人
C 、 期权持有人
D 、 基金持有人
     ◆
  答案： B
  解析：债券是一种债权债务凭证，作为债权人即债券的购买方拥有到期收回本息的权利，除此之外，不能参与公司运营决策。因此 A错误。股票是股
  份有限公司签发的证明股东所持股份的证明，持有者享有股东的基本权利和义务，可参与公司的重大决策。期权是提前支付一定费用，约定在未来买
  卖某样东西的权力，到期履约即可，不参与经营决策。因此 C 错误。基金是通过向投资者募资，由专业投资基金进行运作和管理的投资工具，基金持
  有人享有的是收益分配的权力，同样不参与运营决策。因此 D错误。


23、下列关于上市开放式基金的特点，错误的是(  )
A 、  可以在交易所申购、赎回
B 、  申购和赎回以现金进行
C 、  对申购，赎回有规模上的限制
D 、  可以在代销网点申购，赎回
     ◆
  答案： C
  解析：申购和赎回均以现金进行，对申购和赎回没有规模上的限制，可以在交易所申购、赎回，也可以在代销网点进行。


24、下列不属于股票发行制度的是( )。
A 、 审批制
B 、 核准制
C 、 注册制
D 、 批准制
     ◆
  答案： D
  解析：股票发行制度主要有三种：审批制、核准制、注册制。


25、关于权证，以下说法错误的是(　　)。
A 、 权证具有期权的性质
B 、 权证有交易的价值
C 、 权证持有人只有权买入股票
D 、 欧式权证仅可以在到期日当日行权
     ◆
  答案： C
  解析：按照权证持有人行权的时间不同，可以将权证分为美式权证、欧式权证、百慕大式权证等类别。美式权证可以在权证到期日之前任何交易日行
  权；欧式权证仅可以在到期日当日行权；百慕大式权证则可在到期日之前一段规定时间内行权。

  按照持有人权利的性质不同，权证分为认购权证和认沽权证。前者实质上属看涨期权，其持有人有权按规定价格购买基础资产；后者属看跌期权，其
  持有人有权按规定价格卖出基础资产。


26、我国的混合资本债券的清偿顺序是(　　)。
A 、 位于一般债务之前
B 、 位于次级债务之前
C 、 位于股权资本之后
D 、 位于一般债务和次级债务之后
     ◆
  答案： D
  解析：我国的混合资本债券是指商业银行为补充附属资本发行的、清偿顺序位于股权资本之前但列在一般债务和次级债务之后、期限在15年以上、发
  行之日起10年内不可赎回的债券。


27、在采用证券经纪商场内交易员进行申报的情况下，场内交易员操作确定客户撤单的委托指令后，应(　　)将执行结果告知客户。
A 、 在当天交易时间结束前
B 、 在一个工作日内
C 、 立即
D 、 在一个交易日内
     ◆
  答案： C
  解析：在委托未成交之前，客户变更或撤销委托，在采用证券 经纪商场内交易员进行申报的情况下，证券经纪商营业部业务员须即刻通知场内交易
  员，经场内交易员操作确认后，立即将执行结果告知客户。


28、对于非累积优先股，如果本年度公司的盈利不足以支付全部优先股股息，对其所欠部分公司将(　　)。
A 、 不予累积计算
B 、 通过增发股票补充
C 、 通过借债补充
D 、 累积计算
     ◆
  答案： A
  解析：非累积优先股则是指公司不足以支付优先股的全部股息时，对所欠股息部分，优先股股东不能要求公司在以后年度补发。


29、下列关于商业银行次级债务的说法，错误的是(　　)。
A 、 次级定期债务不得与其他债权相抵消
B 、 商业银行次级债券可在全国银行间债券市场公开发行
C 、 次级债务是指由银行发行的，固定期限不低于五年，索偿权排在存款和其他负债之前的商业银行长期债务
D 、 由次级债务所形成的商业银行附属资本不得超过商业银行核心资本的 50%
     ◆
  答案： C
  解析：根据原中国银监会于2003年发布的《关于将次级定期债务计入附属资本的通知》，次级债务是指由银行发行的，固定期限不低于5年(含5年)，除
  非银行倒闭或清算，不用于弥补银行日常经营损失，且该项债务的索偿权排在存款和其他负债之后的商业银行长期债务。 次级定期债务的募集方式为
  商业银行向目标债权人定向募集，目标债权人为企业法人。 商业银行不得向目标债权人指派，不得在对外营销中使用“储蓄”字样。次级定期债务不得
  与其他债权相抵消；原则上不得转让、提前赎回。特殊情况，由商业银行报原中国银监会审批。商业银行应当对次级定期债务进行必要的披露。


30、基金监管机构对基金业实行严格的监管，对各种有损于投资者利益的行为进行严厉打击，并强制基金进行及时、准确、充分的信
息披漏这体现了证券投资基金的(　　)特点。
A 、 严格监督，信息透明
B 、 集合理财，专业管理
C 、 独立托管，保障安全
D 、 利益共享，风险共担
     ◆
  答案： A
  解析：为切实保护基金投资者的利益，增强投资者对基金投资的信心，各国(地区)的基金监管机构都对证券投资基金实行严格监管，并强制基金进行信
  息披露。


31、投资人可通过办理(　　)实现其变更办理基金业务销售渠道的需要。
A 、  份额转换
B 、  非交易过户
C 、  变更管理人业务
D 、  转托管业务
     ◆
  答案： D
  解析：投资人可通过办理转托管业务，实现其变更办理基金业务销售渠道(或网点)的需要。


32、 企业年金基金财产以投资组合为单位按照公允价值计算应当符合：投资银行活期存款、中央银行票据、债券回购等流动性产品
及货币市场基金的比例不低于投资组合企业年金财产净值的(　　)。
A 、  15%
B 、  10%
C 、 3%
D 、 5%
     ◆
  答案： D
  解析：企业年金基金财产投资银行活期存款、中央银行票据、债券回购等流动性产品以及货币市场基金的比例，不得低于投资组合企业年金基金财产
  净值的5％


33、全国中小企业股份转让系统中挂牌股票采取做市转让方式的，须有(　　)家以上从事做市业务的主办券商为其提供做市报价服
务。
A 、 3
B 、 2
C 、 1
D 、 5
     ◆
  答案： B
  解析：挂牌股票采取协议转让方式的，全国股份转让系统公司同时提供集合竞价转让安排；挂牌股票采取做市转让方式的，须有两家以上从事做市业
  务的主板券商为其提供做市报价服务。


34、以下正确描述了货币政策一般传导过程的是(　　)。
A 、 最终目标→货币政策工具→操作目标→中介目标
B 、 操作目标→中介目标→最终目标→货币政策工具
C 、 中介目标→最终目标→货币政策工具→中介目标
D 、 货币政策工具→操作目标→中介目标→最终目标
     ◆
  答案： D
  解析： 货币政策的传导机制，是指中央银行以货币政策手段，使用货币政策工具，来调整和影响经济中的相关经济变量，并通过一定渠道实现既定的
  经济目标的过程与作用机理。货币政策的传导机制的一般过程是：货币政策工具一操作目标一中介目标一最终目标，也就是中央银行通过货币政策工
  具的运作，影响商业银行等金融机构的活动，进而影响货币供应量，最终影响宏观经济指标。


35、下列选项中，属于交易所交易的衍生工具的是( )。
A 、 公司债券条款中包含的赎回条款
B 、 公司债券条款中包含的返售条款
C 、 公司债券条款中包含的转股条款
D 、 在期货交易所交易的期货合约
     ◆
  答案： D
  解析：交易所交易的衍生工具是指在有组织的交易所上市交易的衍生工具，例如在股票交易所交易的股票期权产品，在期货交易所和专门的期权交易

  所交易的各类期货合约、期权合约等。


36、下列选项中，不属于影响股价的宏观经济与政策因素的是( )。
A 、 战争
B 、 财政政策
C 、 经济增长
D 、 货币政策
     ◆
  答案： A
  解析：影响股价的宏观经济与政策因素包括：(1)经济增长。(2)经济周期循环。(3)货币政策。(4)财政政策。(5)市场利率。(6)通货膨胀。(7)汇率变化。
  (8)国际收支状况。


37、下列关于中国证券业协会的说法错误的是(  )。
A 、 中国证券业协会采取会员制的组织形式，最高权力机构是由全体会员组成的会员大会
B 、 中国证券业协会是行业自律性组织
C 、 中国证券业协会是按有关规定设立的非营利性社会团体法人
D 、 中国证券业协会章程由会员大会制定，并报中国证监会批准
     ◆
  答案： D
  解析：审题，题目问的错误的是。
  中国证券业协会是证券业的自律性组织，是社会团体法人。中国证券业协会正式成立于1991年8月28日，是依据《中华人民共和国证券法》和《社会团
  体登记管理条例》的有关规定设立的具有独立法人地位的、由经营证券业务的金融机构自愿组成的行业性自律组织，是非营利性社会团体法人。它的

  设立是为了加强证券业之间的联系、协调、合作和自我控制，以利于证券市场的健康发展。中国证券业协会采取会员制的组织形式，证券公司应当加
  入中国证券业协会。中国证券业协会的权力机构为全体会员组成的会员大会。中国证券业协会章程由会员大会制定，并报中国证监会备案。
  D选项错误，注意最后两字应当为“备案”。


38、目前，我国已经形成了多层次的金融中介机构体系，拥有以（）为主导、国有商业银行为主体，包括股份制商业银行、城市商业
银行、农村商业银行、跨国银行、农村信用社在内的多层次银行机构体系；拥有以证券公司、期货公司和证券投资基金为主，以各类
投资咨询中介、信托机构为辅的多元化投资中介体系；拥有人寿保险公司、财产保险公司、再保险公司以及提供多种多样保险服务的
保险中介体系。
A 、  大型商业银行
B 、  股份制商业银行
C 、  证券公司
D 、  中央银行
     ◆
  答案： D
  解析：目前，我国已经形成了多层次的金融中介机构体系，拥有以中央银行为主导、国有商业银行为主体，包括股份制商业银行、城市商业银行、农

  村商业银行、跨国银行、农村信用社在内的多层次银行机构体系；拥有以证券公司、期货公司和证券投资基金为主，以各类投资咨询中介、信托机构
  为辅的多元化投资中介体系；拥有人寿保险公司、财产保险公司、再保险公司以及提供多种多样保险服务的保险中介体系。


39、属于金融机构的主动负债的是(　　)。
A 、 发行债券
B 、 吸收存款
C 、 发放贷款
D 、 购入债券
     ◆
  答案： A
  解析：对于金融机构来说，吸收存款和发行债券都是它的资金来源，构成了它的负债。存款的主动权在存款户，金融机构只能通过提供服务条件来吸

  引存款，而不能完全控制存款，是被动负债；而发行债券则是金融机构的主动负债，金融机构有更大的主动权和灵活性。


40、下列关于可转债券的表述，错误的是(　　)。
A 、 可转债券包含了普通债券的特质
B 、 可转债券可以按约定转换为普通股股票
C 、 可转债券包含了看跌期权的价值
D 、 可转债券包含了权益类证券的特征
     ◆
  答案： C
  解析：可转换债券通常是转换成普通股票，当股票价格上涨时，可转换债券的持有人行使转换权比较有利。因此，可转换债券实质上嵌入了普通股票
  的看涨期权，正是从这个意义上，我们将其列为期权类衍生产品。


41、下列不属于上市公司配股的比例要求的是(　　)。
A 、  10:2
B 、  10:1.8
C 、  10:10
D 、  10:3
     ◆
  答案： C
  解析：
  向原股东配股，除符合一般规定外，还应当符合拟配股数量不超过本次配股前股本总额的30％的规定。


42、下列关于股票性质的描述，错误的是(　　)。
A 、 股票是有价证券、要式证券
B 、 股票是证权证券、资本证券
C 、 股票是综合权利证券
D 、 股票是债权证券、物权证券
     ◆
  答案： D
  解析： 股票不属于物权证券，也不属于债权证券，而是一种综合权利证券。物权证券是指证券持有者对公司的财产有直接支配处理权的证券；债权证
  券是指证券持有者为公司债权人的证券。股票持有者作为股份公司的股东，享有独立的股东权利。换言之，当公司股东将出资交给公司后，股东对其
  出资财产的所有权就转化为股东权(股权)了。股东权是一种综合权利，股东依法享有资产收益、重大决策、选择管理者等权利。股东虽然是公司财产的
  所有人，享有种种权利，但对于公司的财产不能直接支配处理，而对财产的直接支配处理是物权证券的特征，所以股票不是物权证券。另外，一旦投
  资者购买了公司股票，即成为公司部分财产的所有人，但该所有人在性质上是公司内部的构成分子，而不是与公司对立的 债权人，所以股票也不是债
  权证券。


43、下列关于金融市场分类错误的是(　　)。
A 、 按照交易的阶段划分可以分为发行市场和流通市场
B 、 按照交易活动是否在固定场所进行可以分为场内市场和场外市场
C 、 按照金融工具的具体类型划分可分为债券市场、股票市场、外汇市场、保险市场等
D 、 按照金融工具上所约定的期限长短划分可以分为现货市场和衍生品市场
     ◆
  答案： D
  解析：按照金融工具的期限长短，金融市场可划分为货币市场和资本市场，按交割方式分为现货市场和衍生品市场。


44、基金管理人在基金管理过程中产生的风险称为(　　)。
A 、 内部风险
B 、 政策风险
C 、 期权风险
D 、 基金风险
     ◆
  答案： A
  解析：内部风险主要来自基金管理人方面的风险，是指基金管理人在管理过程之中产生的风险，多属于非系统性风险，通过针对性的措施，可以得到
  有效控制。除此之外，信用风险也属于内部风而政策风险则属于外部风险，也就是系统性风险，同属于外部风险的还包括市场风险。C 和 D 选项则是
  按照投资工具的不同所分，与题意不符。故本题选择 A 选项


45、债券远期交易数额最小为债券面额( )万元，交易单位为债券面额( )万元。
A 、 10；2
B 、 8；1
C 、 10；1
D 、 8；2
     ◆
  答案： C
  答案： C
  解析：债券远期交易数额最小为债券面额10万元，交易单位为债券面额1万元。


46、投资者在开放式基金(　　)申请购买基金份额的行为通常被称为基金的申购。
A 、 基金账户开立后
B 、 资金账户开立后
C 、 基金合同生效后
D 、 招募说明书生效后
     ◆
  答案： C
  解析：投资者在开放式基金合同生效后，申请购买基金份额的行为通常被称为基金的申购。开放式基金的赎回是指基金份额持有人要求基金管理人购
  回其所持有的开放式基金份额的行为。开放式基金的申购和赎回与认购一样，可以通过基金管理人的直销中心与基金销售代理人的代销网点办理。


47、为了便于掌握发行进度，担任凭证式国债发行任务的各个系统一般每月要汇报本系统内的累计发行数额，上报(　　)。
A 、 财政部和中国人民银行
B 、 财政部
C 、 国家统计局
D 、 中国人民银行
     ◆
  答案： A
  解析：凭证式国债是一种不可上市流通的储蓄型债券，由具备凭证式国债承销团资格的机构承销。财政部和中国人民银行一般每年确定一次凭证式国

  债承销团资格，各类商业银行、邮政储蓄银行均有资格申请加入凭证式国债承销团。


48、股票市场价格的最直接影响因素是(　　)，并且其他因素都是通过作用于该因素而影响股票价。
A 、 宏观经济因素
B 、 公司经营状况
C 、 政治因素
D 、 供求关系
     ◆
  答案： D
  解析：股票的市场价格一般是指股票在二级市场上交易的价格。股票的市场价格由股票的价值决定，但同时受许多其他因素的影响。其中，供求关系
  是最直接的影响因素，其他因素都是通过作用于供求关系而影响股票价格的。


49、债券的必要回报率等于(　　)。
A 、 实际无风险收益率与预期通货膨胀率之和
B 、 名义无风险收益率与风险溢价之和
C 、 实际无风险收益率与风险溢价之和
D 、 名义无风险收益率与预期通货膨胀率之和
     ◆
  答案： B
  解析： 风险溢价根据各种债券的风险大小而定，是投资者因承担投资风险而获得的补偿。债券投资的主要风险因素包括违约风险(信用风险)、流动性
  风险、汇率风险等等。投资学中，通常把前两项之和称为名义无风险收益率①，一般用相同期限零息国债的到期收益率[被称为即期利率(Spot Rates)或
  零利率(Zero Rates)]来近似表示。


50、下列不属于国际债券的主要投资者的是(　　)
A 、 自然人
B 、 各国政府
C 、 银行或其他金融机构
D 、 工商财团
     ◆
  答案： B
  解析： 国际债券是指一国借款人在国际证券市场上以外国货币为面值、向外国投资者发行的债券。国际债券的发行人主要是各国政府、政府所属机
  构、银行或其他金融机构、工商企业及一些国际组织等。国际债券的投资者主要是银行或其他金融机构、各种基金会、工商财团和自然人。
第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确答案，多选、
错选或不选均不得分。

51、证券登记结算公司依据《证券法》履行相关职能，说法正确的是(  )。 
I 受证券公司委托派发证券权益 
Ⅱ 证券账户、结算账户的设立和管理 
Ⅲ 按照有关规定为符合条件的主体办理相关业务的查询 
Ⅳ 证券持有人名册登记及权益登记
A 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 I、Ⅱ、Ⅲ
C 、 I、Ⅱ、Ⅳ
D 、 I、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：证券登记结算机构应履行下列职能： 1．证券账户、结算账户的设立； 2．证券的存管和过户； 3．证券持有人名册登记及权益登记； 4．证券
 交易所上市证券交易的清算和交收； 5．受发行人的委托派发证券权益； 6．办理与上述业务有关的查询； 7．国务院证券监督管理机构批准的其他业
 务。


52、下列有关金融期权的表述正确的是(　　)。
Ⅰ、期权的买方在支付了期权费后，就获得了期权合约所赋予的权利
Ⅱ、期权的买方可以选择行使所拥有的权利
Ⅲ、期权的卖方在收取期权费后，就承担着在规定时间内履行该期权合约的义务
Ⅳ、期权的卖方可以有条件地履行合约规定的义务
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：期权的买方以支付一定数量的期权费为代价而拥有了这种权利，但不承担必须买进或卖出的义务；期权的卖方则在收取了一定数量的期权费
 后，在一定期限内必须无条件服从买方的选择并履行成交时的允诺


53、下列关于债券收益率的说法，正确的有(　　)。
Ⅰ、债券当期收益率是使债券未来现金流现值等于当前价格所用的贴现率
Ⅱ、债券的到期收益率是债券的年利息收入与买入债券的实际价格的比率
Ⅲ、债券持有期收益率是买入债券到卖出债券期间所获得的年平均收益
Ⅳ、在债券定价公式中，即期利率是用来现金流贴现的贴现率
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：债券的当期收益率是债券的年利息收入与买入债券的实际价格的比率，Ⅰ错误， 债券的到期收益率是使债券未来现金流现值等于当前价格所用的
 相同的贴现率，Ⅱ错误。持有期收益率是指买入债券到卖出债券期间所获得的年平均收益。在债券定价公式中，即期利率是用来现金流贴现的贴现率。
 故答案选B


54、期货价格的特点有( )。
Ⅰ、预期性；
Ⅱ、间断性；
Ⅲ、连续性；
Ⅳ、权威性。
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：期货价格具有预期性、连续性和权威性的特点，能够比较准确地反映出未来商品价格的变动趋势。


55、证券公司为期货公司提供中间介绍业务（IB 业务）时，可以提供（  ）服务。
Ⅰ、办理期货保证金业务
Ⅱ、协助办理开户手续
Ⅲ、提供期货行情信息
Ⅳ、提供期货交易设施
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券公司申请介绍业务，应当提供的服务包括：协助办理开户手续、提供期货行情信息、交易设施、中国证监会提供的其他服务。


56、下列关于债券和股票的说法正确的有( )。 
Ⅰ 发行债券是公司追加资金的需要，它属于公司的资本金 
Ⅱ 股票风险较大，债券风险相对较小 
Ⅲ 债券通常有规定的票面利率，可获得固定的利息 
Ⅳ 股票持有者可以通过市场转让收回投资资金
A 、 Ⅲ 、 Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：Ⅰ错误，发行债券是公司追加资金的需要，它属于公司的负债，不是资本金。
  Ⅱ正确，股票风险较大，债券风险相对较小。这是因为：第一，债券利息是公司的固定支出，属于费用范围；股票的股息红利是公司利润的一部分，公
  司有盈利才能支付，而且支付顺序列在债券利息支付和纳税之后。第二，倘若公司破产，清理资产有余额偿还时，债券偿付在前，股票偿付在后。第

  三，在二级市场上，债券因其利率固定、期限固定，市场价格也较稳定；而股票无固定期限和利率，受各种宏观因素和微观因素的影响，市场价格波
  动频繁，涨跌幅度较大。
  Ⅲ正确，债券通常有规定的票面利率，可获得固定的利息。股票的股息红利不固定，一般视公司经营情况而定。
  Ⅳ正确，债券一般有规定的偿还期，期满时债务人必须按时归还本金，因此，债券是一种有期证券。股票通常是无须偿还的，一旦投资入股，股东便
  不能从股份有限公司抽回本金，因此股票是一种无期证券，或被称为永久证券。但是，股票持有者可以通过市场转让收回投资资金。


57、关于金融衍生工具的产生和发展，下列论述正确的有(　　)。
Ⅰ、金融衍生工具产生的最基本原因是避险
Ⅱ、20世纪80年代以来的金融自由化进一步推动了金融衍生工具的发展
Ⅲ、金融机构的利润驱动是金融衍生工具产生和迅速发展的重要原因
Ⅳ、新技术革命为金融衍生工具的产生和发展提供了物质基础与手段
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：金融衍生工具的发展动因：（1）金融衍生工具产生的最基本的原因是避险；（2）20世纪80年代以来的金融自由化进一步推动了金融衍生工具
  的发展；（3）金融机构的利润驱动是金融衍生工具产生和迅速发展的又一重要原因；（4）新技术革命为金融衍生工具的产生与发展提供了物质基础
  与手段
58、中国人民银行行使国家中央银行的职能，包括(　　)。
Ⅰ、经理国库
Ⅱ、发布与履行其职责有关的命令和规章
Ⅲ、制定和执行货币政策
Ⅳ、监督管理黄金市场
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：中国人民银行是我国的中央银行，也是国务院组成部门之一，主要负责制定和执行货币政策，维护金融稳定，同时承担一定的金融服务职能，
  其职责包括： (1)发布与履行其职责有关的命令和规章； (2)依法制定和执行货币政策； (3)发行人民币，管理人民币流通； (4)监督管理银行间同业拆借
  市场和银行间债券市场； (5)实施外汇管理，监督管理银行间外汇市场； (6)监督管理黄金市场； (7)持有、管理、经营国家外汇储备、黄金储备； (8)经
  理国库； (9)维护支付、清算系统的正常运行； (10)指导、部署金融业反洗钱工作，负责反洗钱的资金监测； (11)负责金融业的统计、调查、分析和预
  测； (12)作为国家的中央银行，从事有关的国际金融活动； (13)国务院规定的其他职责。


59、证券市场的基本功能包括(　　)。
Ⅰ、筹资功能
Ⅱ、资本定价功能
Ⅲ、投资功能
Ⅳ、资本配置功能
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：证券市场的基本功能包括筹资一投资功能、资本定价功能和资本配置功能


60、依所筹资金的投向不同，下列关于股票、债券、基金的说法，正确的有( )。 
Ⅰ 股票是直接投资工具 
Ⅱ 债券是间接投资工具 
Ⅲ 基金主要投向有价证券 
Ⅳ 基金是间接投资工具
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ 
     ◆
  答案： A
  解析：
  股票和债券是直接投资工具，筹集的资金主要投向实业，而基金是间接投资工具，筹集的资金主要投向有价证券等金融工具。


61、下列各项属于保护基金公司职责的有( )。
Ⅰ、筹集、管理和运作基金
Ⅱ、监测证券公司风险，参与证券公司风险处置工作
Ⅲ、组织、参与被撤销、关闭或破产证券公司的清算工作
Ⅳ、管理和处分受偿资产
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：
 按照《证券投资者保护基金管理办法》，证券投资者保护基金公司履行以下职责：
     (1)筹集、管理和运作基金。
     (2)监测证券公司风险，参与证券公司风险处置工作。
     (3)证券公司被撤销、关闭和破产或被证监会采取行政接管、托管经营等强制性监管措施时，按照国家有关政策规定对债权人予
 以偿付。
     (4)组织、参与被撤销、关闭或破产证券公司的清算工作。
     (5)管理和处分受偿资产，维护基金权益。
     (6)发现证券公司经营管理中出现可能危及投资者利益和证券市场安全的重大风险时，向中国证监会提出监管、处置建议；对证
 券公司运营中存在的风险隐患会同有关部门建立纠正机制。
     (7)国务院批准的其他职责。


62、关于机构投资者投资基金所涉及的税收,下列说法正确的是(　　)
Ⅰ、机构投资者购入基金、信托和理财产品等各类资产管理产品持有至到期，不属于金融商品转让
Ⅱ、机构投资者买卖基金份额暂免征收印花税
Ⅲ、机构投资者在境内买卖基金份数获得的差价收入，应并入企业的应纳税所得额
Ⅳ、机构投资者从基金分配中获得的收入，暂不征收所得税
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：(1)机构投资者买卖基金份额属于金融商品转让，应按照卖出价扣除买入价后的余额为销售额计征增值税。但机构投资者购入基金、信托、理财
 产品等各类资产管理产品持有至到期，不属于金融商品转让。
 (2)机构投资者买卖基金份额暂免征收印花税。
 (3)机构投资者在境内买卖基金份额获得的差价收入，应并入企业的应纳税所得额，征收企业所得税。机构投资者从基金分配中获得的收入，暂不征收
 所得税


63、保护基金公司设立的意义有( )。
Ⅰ、可以在证券公司出现关闭时保护投资者权益；
Ⅱ、有助于稳定市场，防止证券公司个案风险的传递和扩散；
Ⅲ、可以推动我国其他金融业公司的快速发展；
Ⅳ、有助于我国建立国际成熟市场通行的证券投资者保护机制。
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析： 国家设立保护基金制度是投资者保护体系的一个重要组成部分。其意义在于：
     (1)可以在证券公司出现关闭、破产等重大风险时依据国家政策用于保护投资者权益，通过简捷的渠道快速地对投资者特别是中小投资者予以保护；
     (2)有助于稳定市场，防止证券公司个案风险的传递和扩散；
     (3)是对现有的国家行政监管部门、证券业协会和证券交易所等行业自律组织、市场中介机构等组成的全方位、多层次监管体系的一个重要补充，在
 监测证券公司风险、推动证券公司积极稳妥地解决遗留问题和处置证券公司风险方面亦发挥着重要作用；
     (4)为我国建立国际成熟市场通行的证券投资者保护机制搭建了平台，为我国资本市场制度建设向国际化靠拢提供了契机。


64、证券经纪业务的合规风险主要是指证券公司在经纪业务中违反(　　)等行为。
Ⅰ、法律、行政法规
Ⅱ、监督管理规则及规范性文件
Ⅲ、行业规范和自律规则
Ⅳ、公司内部规则制度
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：四个选项都正确。证券经纪业务的合规风险主要是指证券公司在经纪业务活动中违反法律、刑法和监管部门规章及规范性文件、行业规范和自

  律规则、公司内部规章制度、行业公认并普遍遵守的职业道德和行为准则等行为，可能使证券公司受到法律制裁、被采取监管措施、遭受财产损失或
  声誉损失的风险。


65、货币政策的传导机制主要包括（）
Ⅰ、利率传导机制
Ⅱ、信用传导机制
Ⅲ、资产价格传导机制
Ⅳ、汇率传导机制
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：各种经济理论对货币政策的传导机制有不同看法，归纳起来货币政策的传导机制主要包括以下四种：
  1.利率传导机制
  2.信用传导机制
  3.资产价格传导机制
  4.汇率传导机制


66、公募债券的特点有(　　)。
Ⅰ、发行量大
Ⅱ、持有人数较多
Ⅲ、对象一般限定为合格者
Ⅳ、流动性好
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：公募债券是指发行人向不特定的社会公众投资者公开发行的债券。公募债券的发行量大，持有人数众多，可以在公开的证券市场上市交易，流

  动性好


67、债券投资的主要风险因素包括(　　)。
Ⅰ、信用风险
Ⅱ、结算风险
Ⅲ、汇率风险
Ⅳ、流动性风险
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：债券投资的主要风险因素包括违约风险(信用风险)、流动性风险、汇率风险等等。


68、可以开立债券托管账户的机构是(  )
Ⅰ、中国银行
Ⅱ、上海清算所
Ⅲ、中央国债登记结算有限责任公司
Ⅳ、陆金所
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： D
  解析：中华人民共和国境内的商业银行及授权分行、信托投资公司、企业集团财务公司、金融租赁公司、农村信用社、城市信用社、证券公司、基金
  管理公司及其管理的各类基金、保险公司、外资金融机构以及经金融监管当局批准可投资于债券资产的其他金融机构(以下简称投资人)均可在中央国债
  登记结算有限责任公司(中央结算公司)、银行间市场清算所股份有限公司(上海清算所)和中国证券登记结算公司(中国结算公司)按实名制原则以自己名
  义开立债券托管账户。


69、关于股东的表决权，说法正确的是(　　)。
Ⅰ、股东会议由股东按照出资比例行使表决权
Ⅱ、股东的表决权不能授权其他股东行使
Ⅲ、股东委托的代理人出席股东大会会议，应当向公司提交股东授权委托书
Ⅳ、普通股票股东行使表决权是通过股东大会
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：Ⅱ项说法错误，股东可以委托代理人出席股东大会会议，代理人应当向公司提交股东授权委托书，并在授权范围内行使表决权。


70、我国金融衍生工具市场分为（ ）。 
Ⅰ 银行间市场 
Ⅱ 银行柜台市场 
Ⅲ 交易所交易市场 
Ⅳ 创业板市场
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：我国金融衍生工具市场分为交易所交易市场、场外交易市场，其中场外交易市场包括银行间与银行柜台衍生工具市场、证券公司机构间与证券
  公司柜台衍生工具市场两大部分。创业板市场是股票交易的二板市场，是根据交易股票的所属公司经营状况不同所做的分类，因此排除Ⅳ选项。


71、股票具有（ ）等特征。 
Ⅰ 收益性 
Ⅱ 风险性 
Ⅲ 流动性 
Ⅳ 永久性
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ 
     ◆
  答案： A
  解析：股票作为证明股东所持有公司股份的凭证。具有以下特征：收益性、风险性、流动性、永久性和参与性。


72、报价驱动也被称为做市商市场,其特点有(　　)
Ⅰ、证券交易价格由买方和卖方的力量直接决定
Ⅱ、证券成交价格的形成由做市商决定
Ⅲ、投资者买卖证券都以做市商为对手,与其他投资者不发生直接关系
Ⅳ、投资者买卖证券的对手是其他投资者
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： D
  解析：报价驱动的特点有：第一，证券成交价格的形成由做市商决定；第二，投资者买卖证券都以做市商为对手，与其他投资者不发生直接关系


73、我国的外资股是指股份公司向(　　)投资者发行的股票。
Ⅰ、外国
Ⅱ、香港地区
Ⅲ、澳门地区
Ⅳ、台湾地区
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 外资股是指股份公司向外国和我国香港、澳门、台湾地区投资者发行的股票


74、关于有面额股票和无面额股票的说法中，正确的是( )。 
Ⅰ 同次发行的有面额股票的每股票面金额是相等的 
Ⅱ 我国股票发行价格可以按票面金额，也可以超过票面金额或低于票面金额 
Ⅲ 无面额股票也称为比例股票 
Ⅳ 无面额股票只注明它在公司总股本中所占的比例
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅳ 
     ◆
  答案： C
  解析：

  股票的票面价值又被称为面值，即在股票票面上标明的金额。该种股票被称为有面额股票。股票的票面价值在初次发行时有一定的参考意义。如果以

  面值作为发行价，被称为平价发行，此时公司发行股票募集的资金等于股本的总和，也等于面值总和。发行价格高于面值被称为溢价发行，募集的资
  金中等于面值总和的部分计人资本账户，以超过股票票面金额的发行价格发行股份所得的溢价款列为公司资本公积金。随着时间的推移，公司的净资

  产会发生变化，股票面值与每股净资产逐渐背离，与股票的投资价值之间也没有必然的联系。尽管如此，票面价值代表了每一份股份占总股份的比

  例，在确定股东权益时仍有一定的意义。


75、证券委托方式有不同的形式,可以分为(　　)
Ⅰ、柜台委托
Ⅱ、非柜台委托
Ⅲ、网上委托
Ⅳ、人工电话委托
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
 解析：证券委托可以分为柜台委托和非柜台委托两大类。

 第一，柜台委托。柜台委托是指委托人亲自或由其代理人到证券营业部交易柜台，根据委托程序和必需的证件采用书面方式表达委托意向，由本人填
 写委托单并签章的形式。

 第二，非柜台委托。非柜台委托主要有人工电话委托或传真委托、自助和电话自动委托、网上委托等形式


76、基金的募集一般要经过(　　)等步骤。
Ⅰ、注册
Ⅱ、申请
Ⅲ、基金合同生效
Ⅳ、发售
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：
 基金的募集一般要经过申请、注册、发售、基金合同生效四个步骤。


77、创新型货币政策工具主要包括(  )。
Ⅰ、短期流动性调节工具
Ⅱ、常备借贷便利
Ⅲ、中期借贷便利
Ⅳ、长期借贷便利
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：创新型货币政策工具主要包括短期流动性调节工具(SLO)、常备借贷便利(SLF)、抵押补充贷款(PSL)、中期借贷便利(MLF)以及临时流动性便利
 (TLF)等。


78、下列关于新中国成立以来金融市场发展中一些事件的表述中，错误的有( )。 
Ⅰ 我国历史上曾建立的“大一统”金融体系中的“统”指的是全国实行“存贷挂钩、统存统贷”的信贷资金管理体制 
Ⅱ 1952 年 12 月，全国统一的公私合营银行成立 
Ⅲ 中国人民银行从 1985 年 1 月 1 日起专门行使中央银行职能 
Ⅳ “深化金融体制改革、健全促进宏观经济稳定、支持实体经济发展的现代金融体系” 是在 2013 年十八届三中全会(决定)提出的
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：注意审题，题目问的错误的是
 Ⅰ选项错误，我国实行中国人民银行统揽一切金融活动的“大一统”的金融体系。“大”是指中国人民银行分支机构覆盖全国；“一”是指中国人民银行是该
 时期唯一的银行，它集中央银行和商业银行双重职能于一身，集现金中心、结算中心和信贷中心于一体；“统”是指全国实行“统存统贷”的信贷资金管理
 体制。
 Ⅱ选项正确，1952年12月，全国统一的公私合营银行成立，后并入中国人民银行体系。
 Ⅲ选项错误，1984年1月1日，中国人民银行开始专门行使中央银行职能，负责对银行业、证券业、保险业、信托业实行集中统一监管。
 Ⅳ选项错误，2012年党的十八大报告提出，“深化金融体制改革，健全促进宏观经济稳定、支持实体经济发展的现代金融体系”。


79、赋予股东优先认股权的主要目的包括(　　)。
Ⅰ、保证普通股票股东在股份公司中保持原有的持股比例
Ⅱ、保证股份公司能够足额认购
Ⅲ、保护原普通股票股东的利益和持股价值
Ⅳ、增加公司的注册资本
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：赋予股东优先认股权有两个主要目的：一是能保证普通股票股东在股份公司中保持原有的持股比例；二是能保护原普通股票股东的利益和持股
 价值


80、机构投资者主要包括
Ⅰ、政府机构
Ⅱ、金融机构
Ⅲ、企业和事业法人
Ⅳ、各类基金
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： B
 解析：目前我国机构投资者主要包括政府机构、金融机构、企业和事业法人及各类基金等


81、以下( )属于服务商在资产证券化中的主要职责。
Ⅰ、负责收取资产到期的本金和利息，将其交付予受托人
Ⅱ、定期向受托管理人和投资者提供有关特定资产组合的财务报告
Ⅲ、对过期欠账服务机构进行催收，确保资金及时、足额到位
Ⅳ、监督证券化中交易各方的行为
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：
 服务商对资产项目及其所产生的现金流进行监理和保管：负责收取这些资产到期的本金和利息，将其交付予受托人；对过期欠账
 服务机构进行催收，确保资金及时、足额到位；定期向受托管理人和投资者提供有关特定资产组合的财务报告。
 选项Ⅳ，监督证券化中交易各方的行为，定期审查有关资产组合情况的信息，确认服务机构提供的各种报告的真实性，并向投资
 者披露，是【受托人】在资产证券化中的主要职责。


82、影响股价变动的基本因素中属于行业与部门因素的是(　　)。
Ⅰ、行业或产业竞争结构
Ⅱ、抗外部冲击的能力
Ⅲ、经济周期循环
Ⅳ、行业估值水平
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：影响股价变动的基本因素包括：1、公司经营状况；2、行业与部门因素（行业或产业竞争结构、抗外部冲击的能力、行业估值水平）；3、宏观
  经济与政策因素


83、证券公司的主要业务包括( )。
Ⅰ、证券承销业务；
Ⅱ、证券自营业务；
Ⅲ、证券资产管理业务；
Ⅳ、证券投资咨询业务。
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：证券公司的主要业务包括证券经纪业务，证券投资咨询业务，与证券交易、证券投资活动有关的财务顾问业务，证券承销与保荐业务，证券自
  营业务，证券资产管理业务，融资融券业务，证券公司中间介绍业务，私募投资基金业务和另类投资业务等。


84、货币政策的信用传导机制包括(　　)。
Ⅰ、银行信贷渠道
Ⅱ、企业资产负债表
Ⅲ、财富效应
Ⅳ、生命周期
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：信用传导机制。伯南克提出了银行借贷渠道和资产负债渠道两种信用传导机制，并得出货币政策传递过程中即使利率没发生变化，也会通过信

  用途径来影响国民经济总量的结论。


85、金融市场的重要性表现在( )。
Ⅰ、促进储蓄——投资转化；
Ⅱ、优化资源配置；
Ⅲ、反映经济状态；
Ⅳ、宏观调控
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：
  金融市场的重要性表现在
  促进储蓄——投资转化；
  优化资源配置；
  反映经济状态；
  宏观调控。


86、与其他债券相比，政府债券的特点是(　　)。
Ⅰ、安全性高
Ⅱ、流通性强
Ⅲ、收益率高
Ⅳ、享受免税待遇
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：国债由财政部代表中央政府发行，以中央财政收入作为偿债保障，其主要目的是解决由政府投资的公共设施或重点建设项目的资金需要和弥补
  国家财政赤字，其特征是安全性高、流动性强、收益稳定、享受免税待遇。


87、 与行政审批制相比，证券发行核准制的特点包括(　　)
Ⅰ、由保荐机构培育、选择和推荐企业
Ⅱ、发挥发行审核委员会的独立审核功能
Ⅲ、公司发行股票的首要条件是取得指标和额度
Ⅳ、证监会逐步转向强制性信息披露和合规性审核
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：Ⅲ是审批制的特点
  核准制与行政审批制相比，具有以下特点：①在选择和推荐企业方面，由保荐机构培育、选择和推荐企业，增强了保荐机构的责任；②在企业发行股
  票的规模上，由企业根据资本运营的需要进行选择，以适应企业按市场规律持续成长的需要；③在发行审核上，发行审核将逐步转向强制性信息披露

  和合规性审核，发挥发审委的独立审核功能；④在股票发行定价上，由主承销商向机构投资者进行询价，充分反映投资者的需求，使发行定价真正反

  映公司股票的内在价值和投资风险。


88、根据我国财政部《地方政府专项债券发行管理暂行办法》，地方政府专项债券是指有一定收益的公益性项目发行的、约定一定期
限内以(　　)还本付息的政府债券。
Ⅰ、政府性基金
Ⅱ、金融机构收入
Ⅲ、专项收入
Ⅳ、中央政府收入
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：根据财政部《地方政府专项债券发行管理暂行办法》，地方政府专项债券是指省、自治区、直辖市政府(含经省级政府批准自办债券发行的计划
  单列市政府)为有一定收益的公益性项目发行的、约定一定期限内以公益性项目对应的政府性基金或专项收入还本付息的政府债券。


89、下列关于信用增级机构的描述，说法正确的是(　　)。
Ⅰ、信用增级机构向特定目的机构收取相应费用
Ⅱ、信用增级机构在证券违约时不承担赔偿责任
Ⅲ、信用增级可以通过内部增级和外部增级两种方式
Ⅳ、第三方信用增级机构包括政府机构、保险公司、国有企业
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：此类机构负责提升证券化产品的信用等级，为此要向特定目的机构收取相应费用，并在证券违约时承担赔偿责任。信用增级可以通过内部增级

 和外部增级两种方式，对应这两种方式，信用增级机构分别是发起人和独立的第三方。第三方信用增级机构包括政府机构、保险公司、金融担保公

 司、金融机构、大型企业的财务公司等。


90、风险转移可以分为( )。 
Ⅰ 保险转移 
Ⅱ 非保险转移 
Ⅲ 承保人转移 
Ⅳ 担保转移
A 、 Ⅰ 、 Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：投资者通过购买某种金融产品或采取某些合法的手段将风险转嫁给愿意和有能力承接的主体，被称为风险转移。风险转移可分为保险转移和非
 保险转移。


91、国际债券的投资者主要有( )。
Ⅰ、银行；
Ⅱ、金融机构；
Ⅲ、工商财团；
Ⅳ、自然人。
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：国际债券的投资者主要是银行或其他金融机构、各种基金会、工商财团和自然人。


92、具有股权稀释效应的公司债券有（ ）。 
Ⅰ 可转换公司债券 
Ⅱ 可分离交易的可转换债券 
Ⅲ 附股权证公司债券 
Ⅳ 可交换公司债券
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：
 Ⅰ、Ⅲ项正确，由于可转换债券（也称附认股权证公司债）持有者可以通过转换使自己成为普通股股东，认购权证持有者可以按预
 定的价格购买普通股，其行为的选择有可能造成公司普通股增加，使得每股收益变小。通常称这种情况为股权稀释，即由于普通
 股股份的增加，使得每股收益有所减少的现象称为股权的稀释。
 Ⅱ项正确，可分离交易的可转换债券全称是“认股权和债券分离交易的可转换公司债券”，是可转换债券的一种，因此也具有股权
  稀释效应。
  Ⅳ项错误，可交换公司债券交换的是已发行的股票，因此不具有股权稀释效应。
  因此，Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ项符合题意，故本题选D选项。


93、区域性市场投资者可以是下列哪些？(　　)
Ⅰ、具备一定条件的法人机构
Ⅱ、私募股权投资基金
Ⅲ、合伙企业
Ⅳ、金融资产低于50万人民币的自然人
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析： 区域性股权市场实行合格投资者制度。合格投资者应是依法设立且具备一定条件的法人机构、合伙企业，金融机构依法管理的投资性计划，以
  及具备较强风险承受能力且金融资产不低于50万元人民币的自然人。不得通过拆分、代持等方式变相突破合格投资者标准或单只私募证券持有人数量
  上限。鼓励支持区域性股权市场采取措施，吸引所在省级行政区域内的合格投资者参与。


94、不参与基金会计核算
Ⅰ、管理费
Ⅱ、托管费
Ⅲ、申购费
Ⅳ、认购费
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：在基金运作过程中涉及的费用可以分为两大类：一类是基金销售过程中发生的由基金投资者承担的费用，主要包括申购费(认购费)、赎回费及基
  金转换费等；另一类是基金管理过程中发生的费用，主要包括基金管理费、基金托管费、持有人大会费用、信息披露费等，这些费用由基金资产承
  担。 上述两大类费用的性质是不同的。第一类费用并不参与基金的会计核算，而第二类费用则需要直接从基金资产中列支，其种类及计提标准需在基
  金合同及基金招募说明书中明确规定。 根据有关规定，下列与基金有关的费用可以从基金财产中列支：基金管理人的管理费、基金托管人的托管费、
  基金合同生效后的会计师费和律师费、基金份额持有人大会费用、基金的证券交易费用、按照国家有关规定和基金合同规定可以在基金财产中列支的
  其他费用。


95、下列关于债券按付息方式分类中,说法正确的是( )。 
Ⅰ 零息债券是指存续期间有利息支付，到期时支付本金和最后一期利息 
Ⅱ 附息债券又可分为固定利率债券和浮动利率债券两大类 
Ⅲ 可以根据合约条款推迟支付定期利率的息票累积债券被称为缓息债券 
Ⅳ 息票累积债券规定了票面利率
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ 、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：零息债券。零息债券也被称为零息票债券，指债券合约未规定利息支付的债券。通常，这类债券以低于面值的价格发行和交易，债券持有人实
  际上是以买卖(到期赎回)价差的方式取得债券利息。
  附息债券。附息债券的合约中明确规定，在债券存续期内，对持有人定期支付利息(通常每半年或每年支付一次)。按照计息方式的不同，这类债券还可
  细分为固定利率债券和浮动利率债券两大类。有些附息债券可以根据合约条款推迟支付定期利率，故被称为缓息债券。

  息票累积债券，与附息债券相似，这类债券也规定了票面利率，但是，债券持有人必须在债券到期时一次性获得本息，存续期间没有利息支付。
96、中小企业板块设计要点在于( ) 
Ⅰ 避免因发行上市标准变化带来风险 
Ⅱ 扩大行业覆盖范围 
Ⅲ 避免直接建立创业板市场初始规模过小带来风险 
Ⅳ 逐步推进制度创新，为建设创业板积累经验
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ 、 Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ 
     ◆
  答案： B
  解析： 中小企业板块的设计要点主要有四个方面：第一，暂不降低发行上市标准，而是在主板市场发行上市标准的框架下设立中小企业板块，这样可
  以避免因发行上市标准变化带来的风险；第二，在考虑上市企业的成长性和科技含量的同时，尽可能扩大行业覆盖面，以增强上市公司行业结构的互

  补性；第三，在现有主板市场内设立中小企业板块，可以依托主板市场形成初始规模，避免直接建立创业板市场初始规模过小带来的风险；第四，在
  主板市场的制度框架内实行相对独立运行，目的在于有针对性地解决市场监管的特殊性问题，逐步推进制度创新，从而为建立创业板市场积累经验。


97、1995年以来，美国金融机构大量发行次级按揭贷款的原因有(　　)。
Ⅰ、贷款不良率上升
Ⅱ、房地产价格持续上涨
Ⅲ、贷款利率相对较低
Ⅳ、杠杆率高
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：1995年以来，由于美国房地产价格持续上涨，同时贷款利率相对较低，导致金融机构大量发行次级按揭贷款。到2007年初，这类贷款大约为
  1．2万亿美元，占全部按揭贷款的14％左右


98、国际上重要的股票价格指数期货包括(  )。
Ⅰ、芝加哥商业交易所的标准普尔股票价格指数期货系列
Ⅱ、纽约期货交易所的纽约证券交易所综合指数期货系列
Ⅲ、芝加哥期货交易所的道·琼斯指数期货系列
Ⅳ、伦敦国际金融期权期货交易的富时100种股票价格指数期货系列
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：国际上重要的股票价格指数期货有：芝加哥商业交易所的标准普尔股票价格指数期货系列、纽约期货交易所的纽约证券交易所综合指数期货系
  列、芝加哥期货交易所的道·琼斯指数期货系列、伦敦国际金融期权期货交易的富时100种股票价格指数期货系列、新加坡期货交易所的日经225指数期
  货、中国香港交易所的恒生指数期货

  注：新加坡国际金融交易所(SIMEX)首开先河，于1986年推出了日本的日经225指数期货交易，并获得成功。而日本国内在两年以后才由大贩证券交易
  所(OSE)推出日经225股指期货交易。


99、证券交易所的主要职能包括( )。 
Ⅰ 提供证券交易的场所和设施、管理和公布市场信息 
Ⅱ 制定证券交易所的业务规则 
Ⅲ 接受上市申请、安排证券上市 
Ⅳ 组织、监督证券交易，并对会员、上市公司进行监管
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ 、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 
     ◆
  答案： A
  解析：证券交易所的职能包括： 1．提供证券交易的场所、设施和服务； 2．制定和修改证券交易所的业务规则； 3．审核、安排证券上市交易，决定
  证券暂停上市、恢复上市、终止上市和重新上市； 4．提供非公开发行证券转让服务； 5．组织和监督证券交易； 6．对会员进行监管； 7．对证券上
  市交易公司及相关信息披露义务人进行监管； 8．对证券服务机构为证券上市、交易等提供服务的行为进行监管； 9．管理和公布市场信息； 10．开展
  投资者教育和保护； 11．法律、行政法规规定的以及中国证监会许可、授予或者委托的其他职能。


100、下列关于风险管理相关的各项说法,错误的有(　　)
Ⅰ、风险管理的目标应该是将风险减至零或可承受范围
Ⅱ、风险管理应以最小成本争取获得最大安全保证
Ⅲ、良好的风险管理有助于绝对提高经济主体本身的附加价值
Ⅳ、良好的风险管理有助于降低决策错误概率
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：注意审题，题目问的错误的是。
  风险管理(Risk Management)是指经济主体针对持有或准备持有的风险资产将其风险减至最低或可承受范围的管理过程（不是降至零，Ⅰ错误），通过对
  风险的识别、计量和评估，选择最有效的方式，主动地、有目的地、有计划地处理风险，以最小成本争取获得最大安全保证的管理方法。良好的风险
  管理有助于降低决策错误概率，避免损失发生，以相对提高经济主体本身的附加价值（不是绝对提高，Ⅲ错误）。


                                                                         考证就上233网校APP
                                                                         免费题库，复习资料包，
                                                                         扫码下载即可获得
