               全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


  2019年证券从业资格考试《证券市场基本法律法规》模拟卷（适用2019新版教
                                              材）

第1题 单选题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确答案，
多选、错选或不选均不得分。

1、 证券公司应当建立观察名单和限制名单制度。以下关于观察名单和限制名单进出时点的说法错误的是( )。

A 、 观察名单的进入时点，以与客户签署保密协议、对项目立项、进场开展工作和实际获知项目内幕信息中较晚者
为准
B 、 限制名单的进入时点之一是担任首次公开发行股票项目的上市辅导人、保荐机构或主承销商的信息公开之日
C 、 担任上市公司股权类、债权类再融资项目或并购重组项目保荐机构、主承销商或财务顾问的，限制名单的进入
时点是项目公司首次对外公告该项目之日
D 、 证券公司根据实际需要，可以将列入限制名单的时点前移
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：本题考查证券公司观察名单、限制名单管理的基本要求。观察名单的进入时点，以与客户签署保密协议、
 对项目立项、进场开展工作和实际获知项目内幕信息中较早者为准。


2、 对于资产管理业务，下列说法错误的是( )。

A 、 资产管理业务作为金融业务，属于特许经营行业，必须纳入金融监管
B 、 非金融机构可以发行、销售资产管理产品，国家另有规定的除外
C 、 非金融机构违反上述规定，为扩大投资者范围、降低投资门槛，利用互联网平台公开宣传、分拆销售具有投资
门槛的投资标的、过度强调增信措施掩盖产品风险、设立产品二级交易市场等行为，按照国家规定等进行规范清
理，构成非法集资、非法吸收公众存款、非法发行证券的，依法追究法律责任
D 、 非金融机构违法违规开展资产管理业务并承诺或进行刚性兑付的，加重处罚
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查对非金融机构开展资产管理业务的要求。非金融机构不可以发行、销售资产管理产品，国家另有
 规定的除外。


3、 下列说法错误的是( )。

A 、 证券投资咨询人员符合取得证券投资咨询执业资格的申请条件的，中国证监会通过职业证书管理系统在中国证
监会有关部门备案后，颁发执业证书，并在互联网上公告
B 、 向客户提供证券投资顾问服务的人员，应当具有证券投资咨询执业资格，并在中国证券业协会注册登记为证券
投资顾问
C 、 证券投资咨询人员不得同时在2个或2个以上的证券投资咨询机构执业
D 、 同一人员不得同时注册为证券分析师和证券投资顾问
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：本题考查证券投资咨询人员资格管理。证券投资咨询人员符合取得证券投资职业资格的申请条件的，中国
                                              1/30
 证券业协会通过职业证书管理系统向中国证监会有关部门备案后，颁发执业证书，并在协会的互联网上公告。


4、 证券的发行、交易活动的当事人具有平等的法律地位，其行为准则不包括下列选项中的( )。

A 、 自愿
B 、 有偿
C 、 无偿
D 、 诚实信用
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查证券发行和交易的行为准则。证券的发行、交易活动的当事人具有平等的法律地位，应当遵守自
 愿、有偿、诚实信用的原则。


5、 有限责任公司在对外转让股权时，经股东同意转让的股权，在同等条件下，其他股东有优先购买权。2个以上股
东主动行使优先购买权的，不能遵照下列哪个选项来分配( )。

A 、 协商不成的，按照转让时各自的出资比例行使优先购买权
B 、 公司章程对股权转让另有规定的，从其规定
C 、 公司章程没有规定的，股东之间需要平均分配所转让的股权
D 、 协商确定各自的购买比例
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查有限责任公司股权转让。有限责任公司在对外转让股权时，经股东同意转让的股权，在同等条件
 下，其他股东有优先购买权。2个以上股东主动行使优先购买权的，协商确定各自的购买比例；协商不成的，按照转让时
 各自的出资比例行使优先购买权。公司章程对股权转让另有规定的，从其规定。选项C说法错误。


6、证券公司从事证券管理业务，投资范围或投资比例违反规定的，责令改正，给予警告，没收违法所得，并处( )的
罚款。

A 、 1倍以上3倍以下
B 、 1倍以上5倍以下
C 、 3倍以上5倍以下
D 、 5倍以上10倍以下
   ◆
 答案： B
 解析：考点：证券公司从事证券管理业务，投资范围或投资比例违反规定的，责令改正，给予警告，没收违法所得，并
 处1倍以上5倍以下的罚款。


7、 下列关于欺诈发行股票、债券罪的犯罪与擅自发行股票、公司、企业债券罪的犯罪，理解正确的是( )。

A 、 因为个人缺乏公信力，所以自然人不会成为欺诈发行股票、债券罪与擅自发行股票、公司、企业债券罪的主体
B 、 因公司发布了虚假招股说明书、认股书、公司、企业债券募集办法，造成市场异常波动，构成欺诈发行股票、
债券罪
C 、 对擅自公开或者变相公开发行证券设立的公司，由依法履行监督管理职责的机构或者部门会同县级以上地方人
民政府予以取缔
D 、 未经国家有关部门批准，向社会发行、以转让股权等方式变相发行股票或者公司、企业债券的，构成擅自发行
股票、公司、企业债券罪
   ◆
 答案： C
                                              2/30
 答案： C
 解析： 考点：
 选项A，构成擅自发行股票、公司、企业债券罪的犯罪主体既可以是自然人，也可以是单位；构成欺诈发行股票、债券
 罪的犯罪主体主要是单位，自然人在一定条件下也能成为犯罪主体。
 选项B，公司必须是制作了虚假的招股说明书、认股书、公司、企业债券募集办法，发行了股票和公司、企业债券，且达
 到一定的严重程度，即达到“数量巨大、后果严重或者有其他严重情节”。
 选项D，擅自发行股票、公司、企业债券，构成犯罪的，以擅自发行股票、公司、企业债券罪定罪处罚。


8、 下列说法错误的是( )。

A 、 企业债券持有人对企业的经营状况不承担责任
B 、 企业债券可以继承和转让，但是不得抵押
C 、 中央企业发行企业债券，由中国人民银行会同原国家计划委员会审批
D 、 地方企业发行企业债券，由中国人民银行省、自治区、直辖市、计划单列市分行会同同级计划主管部门审批
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：企业债券发行的一般规定，企业债券可以抵押、转让和继承。


9、下列选项中不属于证券公司及其分支机构的业务经营的外部约束的是( )。

A 、 注册资本要求
B 、 业务审批
C 、 禁止同业竞争
D 、 防范和控制风险
   ◆
 答案： D
 解析：考点：防范和控制风险及加强对分支机构的管理属于内部约束。


10、 以募集设立方式设立公司的，董事会应于创立大会结束后( )日内，向公司登记机关报送材料申请设立登记。

A 、 10
B 、 15
C 、 20
D 、 30
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查公司设立登记要求。以募集设立方式设立公司的，董事会应于创立大会结束后30日内，向公司登
 记机关报送材料申请设立登记。


11、某一证券投资者融资买入1000股股票，每股买价为20元，并以每股50元的价格卖出，交付的保证金为50000元，
那么买入的融资保证金比例为( )。

A 、 500％
B 、 250％
C 、 100％
D 、 50％
   ◆
 答案： B
 解析：考点：本题考查融资融券保证金比例的计算。 

                                                    3/30
12、下列有关有限责任公司股权转让的说法中，错误的是( )。

A 、 有限责任公司的股东之间可以相互转让其全部或者部分股权
B 、 股东向股东以外的人转让股权，应当经其他股东过半数同意
C 、 其他股东半数以上不同意转让且不购买该股权，该股东不得转让
D 、 经股东同意转让的股权，在同等条件下，其他股东有优先购买权
   ◆
 答案： C
 解析：考点：本题考查有限责任公司的股权转让。有限责任公司中，其他股东半数以上不同意转让的，不同意的股东应
 当购买该转让的股权；不购买的，视为同意转让。 


13、 发行人最后一次付息兑付日前( )个工作日公布兑付公告。

A 、 3
B 、 5
C 、 7
D 、 10
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查金融债券发行与承销信息披露的有关规定。发行人最后一次付息及兑付日前5个工作日公布兑付
 公告。


14、证券公司变更持有5％以上股权的股东、实际控制人必须报经( )批准。

A 、 中国人民银行
B 、 中国证券业协会
C 、 中国证券交易所
D 、 国务院证券监督管理机构
   ◆
 答案： D
 解析：考点：本题考查对违法控制证券公司5％以上股权情形的监督管理措施。证券公司变更持有5%以上股权的股东、
 实际控制人必须经国务院证券监督管理机构批准。


15、 信息技术服务机构，是指为证券基金业务活动提供信息技术服务的机构。下列关于信息技术服务机构的说法错
误的是( )。

A 、 信息技术服务机构为证券基金业务活动提供信息技术服务，其中包括重要信息系统的开发、测试、集成及测评
B 、 证券公司借助信息技术手段从事证券基金业务活动的，可以委托信息技术服务机构提供产品或服务，证券公司
依法承担的相关责任可以适当减轻
C 、 证券公司应当清晰、准确、完整地掌握重要信息系统的技术架构、业务逻辑和操作流程等内容，确保重要信息
系统运行始终处于自身控制范围
D 、 除法律法规及中国证监会另有规定外，不得将重要信息系统的运维、日常安全管理交由信息技术服务机构独立
实施
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：考查委托信息技术服务机构提供信息技术服务的责任划分。证券公司借助信息技术手段从事证券基金业务

                                              4/30
 活动的，可以委托信息技术服务机构提供产品或服务，但证券公司依法应承担的责任不因委托而免除或减轻。


16、 按照《证券期货投资者适当性管理办法》的要求，( )专业投资者指的是普通投资者自愿申请转化的专业投资
者，在其资产、财务规模以及投资知识和经验符合一定要求的前提下，经营机构有权自主决定是否同意其转化。

A 、 第一类
B 、 第二类
C 、 第三类
D 、 第四类
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查专业投资者的范围和分类。


17、 下列关于使用香港机构证券投资咨询服务的业务规范中，错误的是( )。

A 、 香港机构应当确保其发布港股研究报告、授权证券公司转发港股研究报告、为证券基金经营机构提供港股投资
顾问服务的行为，符合内地和香港有关发布证券研究报告及证券投资顾问业务有关规定
B 、 香港机构依法就港股研究报告的内容和发布行为对证券公司承担责任，证券公司依法就港股研究报告的内容和
转发行为对客户承担责任
C 、 证券基金经营机构以书面或者电子文件形式记录香港机构提供港股投资顾问服务的时间、方式、内容和依据等
信息。相关业务档案的保存期限自协议终止之日起不得少于3年
D 、 香港机构应当承诺配合中国证监会及其派出机构的监管工作，按照要求提供有关业务资料和信息
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：证券基金经营机构以书面或者电子文件形式记录香港机构提供港股投资顾问服务的时间、方式、内容和依
 据等信息。相关业务档案的保存期限自协议终止之日起不得少于5年。


18、 洗钱风险评估指标体系包括客户特性、( )、业务(含金融产品、金融服务)、行业(含职业)四类基本要素。

A 、 社会经济活动
B 、 信用
C 、 时间
D 、 地域
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查洗钱风险评估指标体系的要求。


19、下列选项中，不属于基金份额持有人享有的权利是( )。

A 、 按照规定要求召开基金份额持有人大会或者召集基金份额持有人大会
B 、 对基金份额持有人大会审议事项行使表决权
C 、 对所管理的不同基金财产分别管理、分别记账，进行证券投资
D 、 依法转让或者申请赎回其持有的基金份额
   ◆
 答案： C
 解析：考点：本题考查《证券投资基金法》的规定。《证券投资基金法》第四十六条规定，基金份额持有人享有下列权
 利：
 (1)分享基金财产收益；
 (2)参与分配清算后的剩余基金财产；
                                              5/30
 (3)依法转让或者申请赎回其持有的基金份额；
 (4)按照规定要求召开基金份额持有人大会或者召集基金份额持有人大会；
 (5)对基金份额持有人大会审议事项行使表决权；
 (6)对基金管理人、基金托管人、基金服务机构损害其合法权益的行为依法提起诉讼；
 (7)公开募集基金的基金份额持有人有权查阅或者复制公开披露的基金信息资料；非公开募集基金的基金份额持有人有权
 对涉及自身利益的情况，查阅基金的财务会计账簿等财务资料。
 对所管理的不同基金财产分别管理、分别记账，进行证券投资属于基金管理人的职责，选项C错误。


20、 中国证监会对证券发行承销过程实施( )，发现涉嫌违法违规或者存在异常情形的，可责令发行人和承销商暂停
或中止发行，对相关事项进行调查处理。

A 、 事前监管
B 、 事前事中监管
C 、 事中事后监管
D 、 事后监管
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查监管部门对证券(股票类)发行与承销的监管措施。中国证监会对证券发行承销过程实施事中事后
 监管，发现涉嫌违法违规或者存在异常情形的，可责令发行人和承销商暂停或中止发行，对相关事项进行调查处理。


21、 关于沪伦通，下列说法错误的是()。

A 、 沪伦通即上海证券交易所与伦敦证券交易所互联互通机制，是指符合条件的两地上市公司，依照对方市场的法
律法规，发行存托凭证并在对方市场上市交易
B 、 沪伦通包括南、北两个业务方向。南向业务，是指伦交所上市公司在上交所挂牌中国存托凭证；北向业务，是
指上交所A股上市公司在伦交所挂牌全球存托凭证
C 、 沪伦通下的全球存托凭证是由存托人签发、以沪市A股为基础在英国发行、代表中国境内基础证券权益的证券
D 、 沪伦通是沪伦两地满足一定条件的上市公司到对方市场上市交易存托凭证的模式
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：沪伦通包括东、西两个业务方向。东向业务，是指伦交所上市公司在上交所挂牌中国存托凭证，是指由存
 托人签发、以境外证券为基础在中国境内发行、代表境外基础证券权益的证券；西向业务，是指上交所A股上市公司在
 伦交所挂牌全球存托凭证。


22、 ( )主要为企业融资及相关企业改制、并购、资产重组等活动提供方案设计、交易估值、提出专业意见等专业服
务。

A 、 财务顾问
B 、 业务顾问
C 、 投资顾问
D 、 资产管理顾问
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：本题考查财务顾问的基本概念。


23、 以下( )包括在资产证券化基础资产负面清单中。

A 、 矿产资源开采收益权、土地出让收益权等产生现金流的能力具有稳定性的资产

                                              6/30
B 、 当地政府证明已列入国家保障房计划并已开工建设的项目
C 、 可以直接产生现金流的基础资产
D 、 因空置原因不能产生稳定现金流的不动产租金债权
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查资产证券化基础资产负面清单。


24、 下列说法错误的是( )。

A 、 从事证券投资咨询业务的人员，必须取得证券投资咨询从业资格并加入一家有从业资格的证券投资咨询机构
后，方可从事证券投资咨询业务
B 、 在发布的证券研究报告上署名的人员，应当具有证券投资咨询执业资格，并在中国证券业协会注册登记为证券
分析师
C 、 证券投资咨询人员不得同时在2个或2个以上的证券投资咨询机构执业
D 、 从事证券投资咨询业务满5年的人员，可以同时注册为证券分析师和证券投资顾问
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查证券投资咨询人员资格管理。同一人员不得同时注册为证券分析师和证券投资顾问，选项D错
 误。


25、 独立董事与其他董事任期相同，连任时间不得超过( )年。

A 、 3
B 、 4
C 、 5
D 、 6
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：独立董事与其他董事任期相同，连任时间不得超过6年。


26、 下列有关信息公开不实的法律责任，说法错误的是( )。

A 、 上市公司披露资料有重大遗漏，致使投资者在证券交易中遭受损失的，发行人、上市公司应当承担赔偿责任
B 、 上市公司披露资料有虚假记载、误导性陈述，致使投资者在证券交易中遭受损失的，发行人、上市公司应当承
担赔偿责任
C 、 发行人、上市公司的董事、监事、高级管理人员和其他直接责任人员以及保荐人、承销的证券公司，必须与发
行人、上市公司承担连带责任
D 、 发行人、上市公司的控股股东、实际控制人有过错的，应当与发行人、上市公司承担连带赔偿责任
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查信息公开不实的法律责任。上市公司披露资料有虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏，致使投资
 者在证券交易中遭受损失的，发行人、上市公司应当承担赔偿责任；发行人、上市公司的董事、监事、高级管理人员和
 其他直接责任人员以及保荐人、承销的证券公司，必须与发行人、上市公司承担连带责任，但是能够证明自己没有过错
 的除外，选项C错误。发行人、上市公司的控股股东、实际控制人有过错的，应当与发行人、上市公司承担连带赔偿责
 任。


27、 未按《证券、期货投资咨询管理暂行办法》规定向证券主管部门履行报告、年检义务的，由地方证办(中国证监
会)单处或者并处警告、没收违法所得、( )罚款。
                                              7/30
A 、 5000以上1万元以下
B 、 5000以上2万元以下
C 、 1万元以上2万元以下
D 、 1万元以上3万元以下
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：未按《证券、期货投资咨询管理暂行办法》规定向证券主管部门履行报告、年检义务的，由地方证办(中国
 证监会)单处或者并处警告、没收违法所得、1万元以上3万元以下罚款。


28、 证券公司未按照规定对离任的法定代表人或者高级管理人员进行审计，并报送审计报告的，对直接负责的主管
人员和其他直接责任人员单处或者并处警告、3万元以上( )万元以下的罚款；情节严重的，撤销任职资格或者证券从
业资格。

A 、 5
B 、 10
C 、 15
D 、 20
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查证券公司组织机构规定的法律责任。证券公司未按照规定对离任的法定代表人或者高级管理人员
 进行审计，并报送审计报告的，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员单处或者并处警告、3万元以上10万元以下的
 罚款；情节严重的，撤销任职资格或者证券从业资格。


29、 证券公司管理敏感信息的基本原则是( )，这是信息隔离墙制度中敏感信息管理的核心原则。

A 、 责任自负原则
B 、 需知原则
C 、 分散投资原则
D 、 理智投资原则
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查证券公司管理敏感信息的基本原则。证券公司应当按照需知原则管理敏感信息，确保敏感信息仅
 限于存在合理业务需求或管理职责需要的工作人员。


30、 以下属于发布证券研究报告独立性原则相关规定的是( )。

A 、 证券公司、证券投资咨询机构制作证券研究报告应当坚持客观原则，避免使用夸大、诱导性的标题，不得对证
券估值、投资评级作出任何形式的保证
B 、 证券公司、证券投资咨询机构应当公平对待证券研究报告的发布对象，不得将证券研究报告的内容或者观点，
优先提供给公司内部部门、人员或者特定对象
C 、 证券公司、证券投资咨询机构应当采取有效措施，保证制作发布证券研究报告不受证券发行人、上市公司、基
金管理公司、资产管理公司等利益相关者的干涉和影响
D 、 证券公司、证券投资咨询机构制作证券研究报告应当采用严谨的研究方法和分析逻辑，基于合理的数据基础和
事实依据，审慎提出研究结论
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查证券公司、证券投资机构发布证券研究报告的基本原则。选项A属于客观原则，选项B属于公平原
 则，选项D属于审慎原则。
                                              8/30
31、 按照《证券公司投资银行类业务内部控制指引》的要求，以下关于证券公司投资银行类业务内部控制的说法中
错误的是( )。

A 、 专门从事资产管理业务的证券公司分支机构可以开展资产证券化业务
B 、 非单一从事投资银行类业务的证券公司分支机构可以开展除项目承揽等辅助性活动以外的投资银行类业务
C 、 分管投资银行类业务的高级管理人员不得同时管理与投资银行类业务存在或可能存在利益冲突的部门或机构
D 、 证券公司依法应当承担的责任不因委托外部机构而免除
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查证券公司投资银行类业务内部控制的有关规定。非单一从事投资银行类业务的证券公司分支机构
 不得开展除项目承揽等辅助性活动以外的投资银行类业务，专门从事资产管理业务的证券公司分支机构开展资产证券化
 业务除外。


32、 证券公司设董事会的，内部董事人数不得超过董事人数的( )。

A 、 1／2
B 、 1／3
C 、 1／4
D 、 1／5
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：证券公司设董事会的，内部董事人数不得超过董事人数的1／2。


33、 证券公司在业务经营中，必须遵守法律、法规、规章及其他规范性法律文件的规定，接受( )的监督管理。

A 、 中国人民银行
B 、 中国证券业协会
C 、 中国证监会
D 、 国务院证券监督管理机构
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查证券公司的监督管理。


34、 下列哪项不属于在主办券商管理方面业务规则的要求( )。

A 、 取消对主办券商业务资格的事前审批
B 、 加强了对主办券商的持续管理和信息披露
C 、 督促主办券商勤勉执业、归位尽责
D 、 增加了审批的同时，强化过程监管与行为监管
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查业务规则在主办券商管理方面的要求。减少了审批的同时，强化了过程监管与行为监管。


35、 董事会表决有关关联交易的议案时，与交易对方有关联关系的董事应当回避。该次董事会会议由过( )的无关联
交易董事出席即可举行，董事会会议所做决议须经无关联关系董事过( )通过。

A 、 半数；半数
B 、 2／3；2／3
                                              9/30
C 、 2／3；半数
D 、 半数；1／3
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：董事会表决有关关联交易的议案时，与交易对方有关联关系的董事应当回避。该次董事会会议由过半数的
 无关联交易董事出席即可举行，董事会会议所做决议须经无关联关系董事过半数通过。 


36、证券公司应当( )计算客户交存的担保物价值与其所欠债务的比例。

A 、 逐日
B 、 每周
C 、 逐月
D 、 每季度
   ◆
 答案： A
 解析：考点：本题考查证券公司计算担保物与债务比例的周期，证券公司应当逐日计算客户交存的担保物价值与其所欠
 债务的比例。


37、 下列有关合伙企业设立条件的说法，错误的是( )。

A 、 有两个以上合伙人
B 、 有合伙人认缴或者实际缴付的出资
C 、 有书面合伙协议
D 、 有合伙企业的名称，但不必有生产经营场所
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查合伙企业设立条件。根据《合伙企业法》第十四条的规定，设立合伙企业，应当具备下列条件：
 (1)有两个以上合伙人。合伙人为自然人的，应当具有完全民事行为能力。
 (2)有书面合伙协议。
 (3)有合伙人认缴或者实际缴付的出资。
 (4)有合伙企业的名称和生产经营场所。


38、在证券交易活动中作出虚假陈述或者信息误导的，责令改正，处以（）的罚款；属于国家工作人员的，还应当
依法给予处分。

A 、 二十万元以上二百万元以下
B 、 三十万元以上三百万元以下
C 、 四十万元以上四百万元以下
D 、 五十万元以上五百万元以下
   ◆
 答案： A
 解析：根据2020年3月1日起实施的新《证券法》第一百九十三条的规定，违反本法第五十六条第一款、第三款的规定，
 编造、传播虚假信息或者误导性信息，扰乱证券市场的，没收违法所得，并处以违法所得一倍以上十倍以下的罚款；没
 有违法所得或者违法所得不足二十万元的，处以二十万元以上二百万元以下的罚款。 违反本法第五十六条第二款的规
 定，在证券交易活动中作出虚假陈述或者信息误导的，责令改正，处以二十万元以上二百万元以下的罚款；属于国家工
 作人员的，还应当依法给予处分。 传播媒介及其从事证券市场信息报道的工作人员违反本法第五十六条第三款的规定，
 从事与其工作职责发生利益冲突的证券买卖的，没收违法所得，并处以买卖证券等值以下的罚款。

                                                    10/30
39、 经过风险承受能力评估，经营机构将普通投资者按照其风险承受能力由低到高至少划分为( )五个等级。

A 、 A1、A2、A3、A4、A5
B 、 A5、A4、A3、A2、A1
C 、 C1、C2、C3、C4、C5
D 、 C5、C4、C3、C2、C1
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查普通投资者的划分等级。


40、 下列选项错误的是( )。

A 、 担任发行人股票首次公开发行的保荐机构、主承销商或者财务顾问，自确定并公告发行价格之日起40日内，不
得发布与该发行人有关的证券研究报告
B 、 担任上市公司股票增发、配股、发行可转换公司债券等再融资项目的保荐机构、主承销商或者财务顾问，自确
定并公告公开发行价格之日起20日内，不得发布与该上市公司有关的证券研究报告
C 、 担任上市公司并购重组财务顾问，在证券公司、证券投资咨询机构的合规部门将该上市公司列入相关限制名单
期间，按照合规管理要求限制发布与该上市公司有关的证券研究报告
D 、 证券公司、证券投资咨询机构的证券分析师因公司业务需要，阶段性参与公司承销保荐、财务顾问等业务项
目，撰写投资价值研究报告或者提供行业研究支持的，应当履行公司内部跨越隔离墙审批程序
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查信息隔离墙机制。B选项中的时间应该为10日内。


41、违反《证券法》规定，操纵证券市场的，责令依法处理非法持有的证券，没收违法所得，并处以( )的罚款。

A 、 30万元以上60万元以下
B 、 3万元以上60万元以下
C 、 违法所得1倍以上5倍以下
D 、 违法所得1倍以上10倍以下
   ◆
 答案： D
 解析：根据2020年3月1日起实施的新《证券法》第一百九十二条的规定，违反本法第五十五条的规定，操纵证券市场
 的，责令依法处理其非法持有的证券，没收违法所得，并处以违法所得一倍以上十倍以下的罚款；没有违法所得或者违
 法所得不足一百万元的，处以一百万元以上一千万元以下的罚款。单位操纵证券市场的，还应当对直接负责的主管人员
 和其他直接责任人员给予警告，并处以五十万元以上五百万元以下的罚款。


42、在资产管理集合计划存续期间，持续5个工作日客户少于( )人的，资产管理计划应当终止。

A 、 2
B 、 3
C 、 4
D 、 5
   ◆
 答案： A
 解析：考点：本题考查集合资产管理业务集合计划应当终止的情形。在资产管理集合计划存续期间，持续5个工作日客户
 少于2人的，资产管理计划应当终止。


                                             11/30
43、 私募基金子公司及其下设特殊目的的机构可以以现金管理为目的管理闲置资金，但应当坚持有效控制风险、保
持流动性的原则，不得投资于( )。

A 、 国债
B 、 央行票据
C 、 对外贷款
D 、 投资级公司债
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：私募基金子公司及其下设特殊目的的机构可以以现金管理为目的管理闲置资金，但应当坚持有效控制风
 险、保持流动性的原则，且只能投资于公开发行的国债、央行票据、短期融资券、投资级公司债等。


44、 下列对于公司章程的描述，说法错误的是( )。

A 、 公司章程是一种自治性规则
B 、 公司章程是公司治理的重要依据
C 、 公司章程仅对普通员工有效，对公司股东、董事、高级管理人员没有约束力
D 、 公司章程是公司成立的必要条件
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查公司章程。公司是公司组织或活动的基本准则，它对公司、股东、董事、监事、高级管理人员具
 有同样的约束力。


45、 诱骗投资者买卖证券、期货合约罪的犯罪主体中，以下不属于犯罪主体的是( )。

A 、 证券交易所的从业人员
B 、 期货经纪公司的从业人员
C 、 期货业协会的工作人员
D 、 基金管理公司的从业人员
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：诱骗投资者买卖证券、期货合约罪的犯罪主体是特殊主体，主要包括两个方面：
 (1)证券交易所、期货交易所、证券公司、期货经纪公司的从业人员；
 (2)证券业协会、期货业协会或者证券期货监督管理部门的工作人员。


46、 根据《证券公司全面风险管理规范》，( )的职责包括：任免、考核首席风险官，确定其薪酬待遇；建立与首席
风险官的直接沟通机制。

A 、 监事会
B 、 经理层
C 、 董事会
D 、 风险管理部门
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查全面风险管理的责任主体。


47、 关于非金融机构开展基金托管业务的条件，下列说法中错误的是( )。

A 、 准入条件中要求部门有满足营业需要的固定场所，及具备安全高效的清算、交割系统

                                             12/30
B 、 在从业人员方面规定拟从事基金清算、核算、投资监督、信息披露、内部稽核监控等业务的职业人员不少于8
人，并具有基金从业资格。其中，核算、监督等核心业务岗位应当具备3年以上托管业务从业经验
C 、 在制度建设方面，需具备完善的稽核监控制度和风险控制制度
D 、 非银行金融机构需满足最近3年无重大违法违规记录，并符合其他法律、行政法规以及中国证监会定的其他条件
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查非金融机构开展基金托管业务的条件。在从业人员方面规定拟从事基金清算、核算、投资监督、
 信息披露、内部稽核监控等业务的职业人员不少于8人，并具有基金从业资格。其中，核算、监督等核心业务岗位应当具
 备2年以上托管业务从业经验。 


48、 下列有关合伙企业财产的分割、转让和处分的说法，错误的是( )。

A 、 合伙企业的财产包括由合伙人的出资、以合伙企业名义取得的收益和依法取得的其他财产
B 、 合伙人在合伙企业清算前私自转移或者处分合伙企业财产的，合伙企业可以此对抗善意第三人
C 、 合伙人转让其合伙企业中的全部或者部分财产份额时，应当通知其他合伙人；除合伙企业另有规定的，须经其
他合伙人一致同意
D 、 合伙人以其在合伙企业中的财产份额出质的，其行为无效；除非经其他合伙人一致同意
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查合伙企业财产的分割、转让和处分。根据《合伙企业法》第二十一条的规定，除法律另有规定
 外，合伙人在合伙企业清算前，不得请求分割合伙企业的财产。合伙人在合伙企业清算前私自转移或者处分合伙企业财
 产的，合伙企业不得以此对抗善意第三人。选项B说法错误。


49、 以下属于从事技术、风险监控、合规管理人员可以从事的工作是( )。

A 、 营销
B 、 客户账户存管
C 、 客户资金存管
D 、 合规资格审查
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：从事技术、风险监控、合规管理人员不得从事营销、客户账户和客户资金存管等业务活动。


50、 证券公司、证券投资咨询机构和其他财务顾问机构最近( )个月内因涉嫌违法违规经营正在被调查的，不得担任
财务顾问。

A 、 12
B 、 24
C 、 36
D 、 48
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：证券公司、证券投资咨询机构和其他财务顾问机构最近36个月内因违法违规经营受到处罚或者因涉嫌违法
 违规经营正在被调查的，不得担任财务顾问。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确
答案，多选、错选或不选均不得分。

51、 证券公司净资本或者其他风险控制指标不符合规定标准的，派出机构应当责令公司限期改正；证券公司未按期
                                             13/30
完成整改的，自整改期限到期的次日起，派出机构应当区别情形，对其采取下列措施( )。
①限制业务活动
②责令暂停部分业务
③限制向董事、监事、高级管理人员支付报酬、提供福利
④责令更换董事、监事、高级管理人员或者限制其权利
⑤责令控股股东转让股权或者限制有关股东行使股东权利
⑥认定董事、监事、高级管理人员为不适当人选。

A 、 ①②③④⑤
B 、 ②③④⑤⑥
C 、 ①③④⑤⑥
D 、 ①②③④⑤⑥
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查风险控制指标不符合规定标准的监管措施指标。


52、 客户向证券公司申请开展融资融券业务，应由客户本人向证券公司营业部提出申请，并根据证券公司营业部的
要求提供相应的书面申请材料( )。
①有效身份证明文件
②融资融券业务申请表
③客户财务状况证明 
④担保品证明

A 、 ①②③
B 、 ①③④
C 、 ①②④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查融资融券业务客户的申请材料。除选项①②③④外，还包括客户已开设相关账户的基本信息等。


53、 下列有关公司增加或者减少注册资本的说法，正确的有( )。
①公司应当自作出减少注册资本决议之日起10日内通知债权人，并于30日内在报纸上公告
②公司应当自作出减少注册资本决议之日起30日内通知债权人，并于45日内在报纸上公告
③债权人自接到通知书之日起10日内，未接到通知书的自公告之日起3日内，要求公司清偿债务或者提供担保
④债权人自接到通知书之日起30日内，未接到通知书的自公告之日起45日内，要求公司清偿债务或者提供担保

A 、 ①③
B 、 ①④
C 、 ②③
D 、 ②④
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查公司增资、减资程序。公司应当自作出减少注册资本决议之日起10日内通知债权人，并于30日内
 在报纸上公告；债权人自接到通知书之日起30日内，未接到通知书的自公告之日起45日内，要求公司清偿债务或者提供
 担保。选项B正确。


54、 证券投资咨询机构利用“荐股软件”从事证券投资咨询业务，必须遵守以下( )等法律法规和中国证监会的有关规

                                             14/30
定。
①《证券法》
②《证券、期货投资咨询管理暂行办法》 
③《公司法》
④《证券交易管理条例》

A 、 ②③④
B 、 ①②
C 、 ①②③④
D 、 ①③④
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：证券投资咨询机构利用“荐股软件”从事证券投资咨询业务，必须遵守《证券法》《证券、期货投资咨询管
 理暂行办法》《证券投资顾问业务暂行规定》等法律法规和中国证监会的有关规定。


55、 公司债券上市交易后，公司存在下列哪种情形，证券交易所可以终止其公司债券上市交易( )。
①公司解散或者宣告破产的
②发行公司债券所募集的资金不按照核准的用途使用，且自期限内未能消除的
③未按照公司债券募集办法履行义务且后果严重的
④公司情况发生重大变化不符合公司债券上市条件，且在期限内未能消除的
⑤公司有重大违法行为且后果严重的

A 、 ①③④
B 、 ①②③④⑤
C 、 ②③④⑤
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查本题考查债券交易终止的情形。公司债券上市交易后，公司有下列情形之一的，由证券交易所决
 定终止其公司债券上市交易：
 (1)公司有重大违法行为且后果严重的；
 (2)公司情况发生重大变化不符合公司债券上市条件，且在期限内未能消除的；
 (3)发行公司债券所募集的资金不按照核准的用途使用，且自期限内未能消除的；
 (4)未按照公司债券募集办法履行义务且后果严重的；
 (5)公司最近2年连续亏损，且在期限内未能消除的；
 (6)公司解散或者宣告破产的。


56、托管人办理专项计划的托管业务，应当履行的职责有( )。
①安全保管专项计划相关资产
②监督管理人专项计划的运作
③计划说明书以及相关法律文件约定的其他事项
④出具资产托管报告

A 、 ①②③
B 、 ①②③④
C 、 ①②④
D 、 ②③④
   ◆
 答案： B

                                             15/30
 解析：托管人办理专项计划的托管业务，应当履行下列职责：安全保管专项计划相关资产；监督管理人专项计划的运
 作，发现管理人的管理指令违反计划说明书或者托管协议约定的，应当要求改正；未能改正的，应当拒绝执行并及时向
 中国基金业协会报告，同时抄送对管理人有辖区监管权的中国证监会派出机构；出具资产托管报告；计划说明书以及相
 关法律文件约定的其他事项。


57、 证券金融公司开展转融通业务，应当了解证券公司的( )等，并以书面和电子的方式予以记录和保存。
①基本情况 
②业务范围
③财务状况 
④违约记录

A 、 ①②③
B 、 ①③④
C 、 ②③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查证券金融公司在了解客户及信用评估时需要考查的内容，除选项①②③④外还包括风险控制能
 力。


58、 下列有关证券交易所的交易规则，正确的是( )。
①进入证券交易所参与集中交易的，必须是证券交易所的会员
②未经证券交易所许可，任何单位和个人不得发布证券交易即时行情
③证券交易所采取技术停牌或者决定临时停市，不必向国务院证券监督管理机构报告
④投资者可以以电话的方式委托证券公司代卖其产品

A 、 ①②③
B 、 ②③④
C 、 ①②④
D 、 ①③④
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查证券交易所交易规则。证券交易所采取技术停牌或者决定临时停市，必须及时报告国务院证券监
 督管理机构。


59、 证券公司经营证券经纪业务、证券资产管理业务、融资融券业务和证券承销与保荐业务中两种以上业务的，其
董事会应当设立( )。
①专门委员会 
②薪酬与提名委员会
③审计委员会 
④风险控制委员会

A 、 ①②③④
B 、 ①②③
C 、 ②③④
D 、 ①③④
   ◆
 答案： C

                                             16/30
 解析： 考点：证券公司经营证券经纪业务、证券资产管理业务、融资融券业务和证券承销与保荐业务中两种以上业务
 的，其董事会应当设立薪酬与提名委员会、审计委员会、风险控制委员会。


60、 根据《证券经纪人管理暂行规定》，证券经纪人不得有下列行为( )。
①替客户办理账户开立、注销、转移
②与客户约定分享投资收益
③向客户传递由证券公司统一提供的证券类金融产品宣传推介材料及有关信息
④为客户之间的融资提供中介、担保或者其他便利

A 、 ①②③
B 、 ②③④
C 、 ①③④
D 、 ①②④
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：选项①②④属于根据《证券经纪人管理暂行规定》，属于证券经纪人不得有的行为；选项③向客户传递由
 证券公司统一提供的证券类金融产品宣传推介材料及有关信息，属于规定的业务。


61、合规负责人违反《证券公司和证券投资基金管理公司合规管理办法》规定的，中国证监会可以釆取( )。
①责令参加培训
②出具警示函
③行政拘留
④监管谈话

A 、 ①②③
B 、 ①②④
C 、 ①③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： B
 解析：合规负责人违反《证券公司和证券投资基金管理公司合规管理办法》规定的，中国证监会可以釆取出具警示函、
 责令参加培训、责令改正、监管谈话、认定为不适当人选等行政监管措施。


62、 下列有关封闭式和开放式基金的区别，正确的有( )。
①存续期间不同 
②基金规模不同
③基金投资策略不同 
④基金份额交易方式不同

A 、 ①③④
B 、 ①②④
C 、 ②③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查封闭式基金与开放式基金的区别。二者区别在于：(1)存续期间不同；(2)申购和赎回份额的限制不
 同；(3)基金规模不同；(4)基金份额交易方式不同；(5)基金投资策略不同。

                                                    17/30
63、 证券公司经营管理层负责落实信息技术管理目标，对信息技术管理工作承担责任，履行的职责包括( )。
①组织实施董事会相关决议
②建立责任明确、程序清晰的信息技术管理组织架构
③明确管理职责、工作程序和协调机制
④完善绩效考核和责任追究机制

A 、 ①②④
B 、 ①②③
C 、 ①②③④
D 、 ①②④
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：证券公司经营管理层负责落实信息技术管理目标，对信息技术管理工作承担责任，履行下列职责：
 (1)组织实施董事会相关决议；
 (2)建立责任明确、程序清晰的信息技术管理组织架构，明确管理职责、工作程序和协调机制；
 (3)完善绩效考核和责任追究机制；
 (4)公司章程规定或董事会授权的其他信息技术其他管理职责。


64、 证券经营机构及其工作人员在落实执行投资者适当性管理的过程中，应当遵循的原则有( )。
①投资者利益优先 
②勤勉尽责
③客观性 
④有效性
⑤审慎性 
⑥差异性

A 、 ①②③④⑤
B 、 ②③④⑤⑥
C 、 ①③④⑤⑥
D 、 ①②③④⑥
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查证券经营机构执行投资者适当性基本原则。


65、 下列说法正确的有( )。
①客户在进行委托前须确保已完全了解有关交易规则，避免发出无效指令
②客户发出的指令被证券公司委托系统或证券交易所交易系统拒绝受理，则该委托应视为无效委托
③证券公司接受客户委托指令时，如果出现由于客户原委托指令未撤销而造成证券公司无法执行客户新的委托指令
的，由此导致的后果、风险和损失，由客户承担
④客户在委托有效期内对未显示成交回报的委托发出撤销委托指令，但由于市场价格随时波动及成交回报速度的原
因，客户的撤销委托指令虽经证券公司发出，但客户委托可能已在市场成交，此时客户应承认并接受该成交结果

A 、 ①②③
B 、 ①②④
C 、 ③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查委托指令的无效及撤销，选项①②③④均正确。

                                             18/30
66、 股票采用纸面形式或者国务院证券监督管理机构规定的其他形式。股票应当载明的事项包括( )。
①公司名称 
②股票种类、票面金额及代表的股份数
③股票的编号 
④公司成立日期
⑤各股东所持股份数

A 、 ①②④⑤
B 、 ①②③④⑤
C 、 ①②③⑤
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查股票的形式和记载。股票应当载明下列主要事项：公司名称；公司成立日期；股票种类、票面金
 额及代表的股份数；股票的编号。各股东所持股份数属于公司发行记名股票应当记载的事项。


67、 证券公司开展柜台市场业务的总体要求有( )。
①具备从业资格 
②遵守法律法规
③遵循诚实信用 
④遵循公平自愿原则

A 、 ①②④
B 、 ①③④
C 、 ①②③④
D 、 ①②③
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查证券公司开展柜台市场业务的总体要求。根据中国证券业协会《证券公司柜台交易业务规范》
 《证券公司柜台市场管理办法(试行)》，证券公司开展柜台市场业务，应当具备从业资格；遵守法律法规，遵循诚实信
 用、公平自愿原则。


68、 以软件工具、终端设备为载体，向客户提供投资建议或者类似功能服务的，应当符合的要求有( )。
①客观说明软件工具、终端设备的功能，不得对其功能进行虚假、不实、误导性宣传
②揭示软件工具、终端设备的固有缺陷和使用风险，不得隐瞒或者有重大遗漏
③表示软件工具、终端设备不得提供选择证券投资品种或者提示买卖时机的功能
④说明软件工具、终端设备所使用的数据信息来源

A 、 ①②③
B 、 ①②④
C 、 ①③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查以软件工具、终端设备为载体提供投资建议的规范要求。表示软件工具、终端设备可以提供选择
 证券投资品种或者提示买卖时机的功能，但需要说明其方法和局限性，选项③错误。


                                             19/30
69、 证券公司各类业务内部控制的主要内容包括( )。
①经纪业务内部控制 
②融资融券业务内部控制
③投资银行类业务内部控制 
④受托投资管理业务内部控制
⑤证券承销与保荐业务内部控制
⑥证券投资顾问业务内部控制

A 、 ①③④⑤
B 、 ②③④⑤
C 、 ①③④⑥
D 、 ②④⑤⑥
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查证券公司各类业务内部控制的主要内容。证券公司各类业务内部控制的主要内容包括：经纪业务
 内部控制、自营业务内部控制、投资银行类业务内部控制、受托投资管理业务内部控制、研究咨询业务内部控制、证券
 投资顾问业务内部控制。


70、 财务顾问应当建立健全内部报告制度，并对证监会提出的问题进行充分的研究、论证，审慎回复。回复意见应
当由( )签名，并加盖财务顾问单位签章。
①部门负责人
②财务顾问的法定代表人或者其授权代表人
③财务顾问主办人
④项目协办人

A 、 ①②③
B 、 ①③④
C 、 ②③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查财务顾问主办人签章及报告制度。


71、 证券公司作为融出方的，单一证券公司接受单只A股股票质押的数量不得超过该股票A股股本的( )。

A 、 20％
B 、 30％
C 、 40％
D 、 50％
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查股票质押式回购业务的管理要求。


72、 证券金融公司应当依照办法的规定制定转融通业务规则，明确( )。
①账户管理 
②授信管理
③标的证券管理 
④保证金管理

                                             20/30
A 、 ①②③
B 、 ①③④
C 、 ②③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查证券金融公司转融通业务的转融通业务规则。证券金融公司应当依照办法的规定制定转融通业务
 规则，明确账户管理、授信管理、标的证券管理、保证金管理、费率管理、信息披露等事项，报中国证监会备案后实
 施。


73、 根据《全国中小企业股份转让系统业务规则(试行)》等规定，主办券商是指在全国股份转让系统从事以下哪些
业务的证券公司( )。
①推荐业务
②经纪业务
③做市业务
④全国股份转让系统公司规定的其他业务

A 、 ①②④
B 、 ①③④
C 、 ①②③④
D 、 ①②③
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查主办券商从事的业务。


74、证券公司的治理结构、合规管理、风险控制指标不符合规定的，国务院证券监督管理机构应当责令其限期改
正；逾期未改正，或者其行为严重危及该证券公司的稳健运行、损害客户合法权益的，国务院证券监督管理机构可
以区别情形，对其采取的措施有（）
①限制业务活动，责令暂停部分业务，停止核准新业务
②限制分配红利，限制向董事、监事、高级管理人员支付报酬、提供福利
③限制转让财产或者在财产上设定其他权利
④责令更换董事、监事、高级管理人员或者限制其权利
⑤撤销有关业务许可
⑥认定负有责任的董事、监事、高级管理人员为不适当人选

A 、 ①②③④⑤⑥
B 、 ②③④⑤
C 、 ③④⑤⑥
D 、 ①②③⑥
   ◆
 答案： A
 解析：根据2020年3月1日起实施的新《证券法》第一百四十条的规定，证券公司的治理结构、合规管理、风险控制指标
 不符合规定的，国务院证券监督管理机构应当责令其限期改正；逾期未改正，或者其行为严重危及该证券公司的稳健运
 行、损害客户合法权益的，国务院证券监督管理机构可以区别情形，对其采取下列措施： （一）限制业务活动，责令暂
 停部分业务，停止核准新业务； （二）限制分配红利，限制向董事、监事、高级管理人员支付报酬、提供福利； （三）
 限制转让财产或者在财产上设定其他权利； （四）责令更换董事、监事、高级管理人员或者限制其权利； （五）撤销有
 关业务许可； （六）认定负有责任的董事、监事、高级管理人员为不适当人选； （七）责令负有责任的股东转让股权，
 限制负有责任的股东行使股东权利。 证券公司整改后，应当向国务院证券监督管理机构提交报告。国务院证券监督管理

                                                    21/30
 机构经验收，治理结构、合规管理、风险控制指标符合规定的，应当自验收完毕之日起三日内解除对其采取的前款规定
 的有关限制措施。


75、 下列属于证券公司可以在区域股权市场开展的业务有( )。
①推荐企业挂牌
②开展区域性股权市场业务过程的内幕交易
③为合格投资者提供企业研究报告和尽职调查信息
④推荐企业展示

A 、 ①②③
B 、 ①②④
C 、 ②③④
D 、 ①③④
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查证券公司参与区域股权市场的业务范围。


76、 以下属于证券经纪业务管理风险防范措施的有( )。
①要加强对经纪业务营销管理
②严格执行经纪业务操作规程
③建立经纪业务营销和账户管理操作信息管理系统，防范从业人员执业行为引发的危险，保护客户合法权益
④建立经纪业务检查稽核制度

A 、 ①②③
B 、 ①③④
C 、 ①②④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查证券经纪业务管理风险的防范措施。


77、 以下关于证券公司敏感信息管理的表述正确的有( )。
①需知原则是信息隔离墙制度中敏感信息管理的基本原则
②证券公司应确保保密侧业务与公开侧业务之间的办公场所和办公设备封闭和相互独立，信息系统相互独立或实现
逻辑隔离
③利用未公开信息进行交易获取非正常收益的行为尚无法律限制
④敏感信息包含内幕信息和其他未公开信息

A 、 ①②③④
B 、 ①②③
C 、 ①②④
D 、 ②③④
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查证券公司对敏感信息的管理。


78、 下面属于私募基金宣传推介规范的有( )。
①募集机构应当向特定对象宣传推介私募基金，未经特定对象程序，不得向任何人宣传推介私募基金

                                             22/30
②在向投资者推介私募基金之前，募集机构应当采取问卷调查等方式履行特定对象确定程序，对投资者风险识别能
力和风险承担能力进行评估
③不得公开宣传
④募集机构应当要求投资者提供必要的资产证明文件或收入证明

A 、 ①④
B 、 ①②④
C 、 ②③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：私募基金宣传推介规范。


79、 证券公司违反《证券公司和证券投资基金管理公司合规管理办法》规定的，对直接负责的董事、监事、高级管
理人员和其他责任人员，可以采取以下( )等行政监管措施。
①出具警示函 
②责令参加培训
③责令定期报告 
④监管谈话
⑤认定为不适当人选 
⑥拘留

A 、 ①②④⑤
B 、 ②③④⑤
C 、 ①③④⑤
D 、 ①②⑤⑥
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：本题考查证券公司及有关人员违反合规管理规定的监管措施。证券公司违反《证券公司和证券投资基金管
 理公司合规管理办法》规定的，对直接负责的董事、监事、高级管理人员和其他责任人员，可以采取出具警示函、责令
 参加培训、责令改正、监管谈话、认定为不适当人选等行政监管措施。


80、以下属于证券公司信息技术数据治理措施的有( )。
①数据安全保障措施 
②数据分类分级
③信息系统权限管理 
④经营数据和客户信息保护

A 、 ①②④
B 、 ①②③
C 、 ①②③④
D 、 ①③④
   ◆
 答案： C
 解析：考点：数据治理包括以下几项：
 (1)数据安全保障措施；
 (2)数据分类分级；
 (3)信息系统权限管理；
 (4)经营数据和客户信息保护。

                                             23/30
81、 下列关于证券公司开展股票期权业务的主要业务规则的说法正确的有( )。
①投资者应当在证券公司、期货公司营业场所现场办理股票期权交易开户手续，并书面签署风险揭示书
②不具备证券自营业务资格的证券公司，其自有资金不能参与股票期权交易
③证券期货经营机构从事股票期权相关业务的，应当建立健全并有效执行信息隔离制度
④保证金以现金、证券交易所及证券登记结算机构认可的证券方式交纳

A 、 ①②③
B 、 ①②④
C 、 ②③④
D 、 ①③④
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查证券公司开展股票期权业务的主要业务规则。不具备证券自营业务资格的证券公司，其自有资金
 只能以套期保值为目的，参与股票期权交易。


82、 证券公司应当在报送年度报告的同时向中国证监会相关派出机构报送年度合规报告。年度合规报告内容包括(
)。
①证券公司和各层级子公司合规管理的基本情况
②合规负责人及合规部门履行合规管理职责情况
③公司违法违规行为、合规风险的发现、监管部门和自律组织处罚及整改情况
④合规管理有效性的评估及整改情况
⑤内部控制的监督、检查和评价机制
⑥合规人员配置情况、合规性专项考核情况、合规负责人及合规管理人员薪酬保障落实情况

A 、 ①②③④⑥
B 、 ②③④⑤⑥
C 、 ①③④⑤⑥
D 、 ①②③⑤⑥
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：本题考查证券公司合规报告的内容规定。


83、下列关于科创板的说法中，正确的有( )。
①科创板主要服务于符合国家战略、突破关键核心技术、市场认可度高的科技创新企业
②科创板的具体行业范围由上海证券交易所发布并适时更新
③个人投资者不需要任何条件就可直接申请开通科创板股票交易权限
④投资者仅需向其委托的证券公司申请，在已有沪市A股证券账户上开通科创板股票交易权限即可，无须在中国证券
登记结算有限责任公司开立新的证券账户

A 、 ①②④
B 、 ①②③
C 、 ①③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： A
 解析：考点：2019年3月上海证券交易所发布《上海证券交易所科创板股票交易特别规定》，明确投资者参与科创板股票
 交易的具体条件：个人投资者申请权限开通前20个交易日证券账户及资金账户内的资产日均不低于人民币50万元，并且
 参与证券交易24个月以上；符合法律法规及上海证券交易所规定的机构投资者，可直接申请开通科创板股票交易权限。
                                             24/30
84、 按照《证券投资基金销售管理办法》，下面属于证券公司在代销公募基金时不得存在的行为有( )。
①采取抽奖的方式销售基金
②以低于成本的销售费用销售基金
③未按规定公告擅自变更基金的发售日期
④采取送保险的方式销售基金

A 、 ①③
B 、 ①②④
C 、 ①②③④
D 、 ①②③
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查代销公募基金的一般禁止性规定。


85、 在交易所上市交易的并经交易所认可的可作为融资买入或融资卖出的证券统称为标的证券，标的证券主要包括(
)。
①股票 
②证券投资基金
③债券 
④其他证券

A 、 ①②③
B 、 ①③④
C 、 ①②④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查标的证券涵盖范围，在交易所上市交易的并经交易所认可的可作为融资买入或融资卖出的证券统
 称为标的证券，标的证券主要包括股票、证券投资基金、债券、其他证券。


86、 除财务顾问的法定代表人或者其授权代表人之外，应当在财务顾问专业意见上签名的还有( )，并加盖财务顾问
单位公章。
①部门负责人 
②内部核查机构负责人
③财务顾问主办人 
④项目协办人

A 、 ①②③
B 、 ①③④
C 、 ②③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查财务顾问主办人签章及报告制度。


87、存托人应当承担的职责包括( )。
①安排存放存托凭证基础财产
                                             25/30
②存托凭证基础财产因托管人过错而受到损害的，存托人承担连带赔偿责任
③建立并维护存托凭证持有人名册
④办理存托凭证的签发与注销

A 、 ①②③
B 、 ①②④
C 、 ①③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析：考点：存托人应当承担以下职责：
 (1)与境外基础证券发行人签署存托协议，并根据存托协议约定协助完成存托凭证的发行上市。
 (2)安排存放存托凭证基础财产，可以委托具有相应业务资质、能力和良好信誉的托管人管理存托凭证基础财产，并与其
 签订托管协议，督促其履行基础财产的托管职责。存托凭证基础财产因托管人过错受到损害的，存托人承担连带赔偿责
 任。
 (3)建立并维护存托凭证持有人名册。
 (4)办理存托凭证的签发与注销。
 (5)按照中国证监会规定和存托协议约定，向存托凭证持有人发送通知等文件。
 (6)按照存托协议约定，向存托凭证持有人派发红利、股息等权益，根据存托凭证持有人意愿行使表决权等权利。
 (7)境外基础证券发行人股东大会审议有关存托凭证持有人权利义务的议案时，存托人应当参加股东大会并为存托凭证持
 有人权益行使表决权。
 (8)中国证监会规定和存托协议约定的其他职责。


88、 下列属于基金托管业务基本规范的有( )。
①资产独立 
②结算职责
③资金存管 
④配合管理人召集基金委托人大会
⑤估值复核

A 、 ①②③④
B 、 ①②③⑤
C 、 ①②④⑤
D 、 ①②③④⑤
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查基金托管业务基本规范。基金托管业务基本规范包括资产独立、业务隔离、信息保密、资金存
 管、结算职责、风险准备金计提、估值复核、投资监督和配合管理人召集基金委托人大会。


89、 证券公司从事证券自营业务时，以下( )属于禁止性行为。
①内幕交易
②操纵市场
③假借他人名义或者个人名义进行自营业务
④违反规定委托他人代为买卖证券

A 、 ①②③④
B 、 ①②③
C 、 ①③④
D 、 ①②④
                                                    26/30
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：本题考查证券自营业务的禁止性行为，选项①②③④均正确。


90、下列说法正确的有( )。
①金融机构不得为其他金融机构的资产管理产品提供规避投资范围、杠杆约束等监管要求的通道服务
②资产管理产品可以再投资一层资产管理产品，但所投资的资产管理产品不得再投资其他资产管理产品(公募证券投
资基金除外)
③金融机构将资产管理产品投资于其他机构发行的资产管理产品，从而将本机构的资产管理产品资金委托给其他机
构进行投资的，该受托机构应当为具有专业投资能力和资质的受金融监督管理部门监管的机构
④委托机构应当对受托机构开展尽职调查，实行名单制管理，明确规定受托机构的准入标准和程序、责任和义务、
存续期管理、利益冲突防范机制、信息披露义务以及退出机制

A 、 ①②③
B 、 ②③④
C 、 ①②
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析：考点：本题考查金融机构资产管理业务的相关规范。


91、按照《证券发行上市保荐业务管理办法》规定，个人申请保荐代表人资格，应当具备的条件有( )。
①具备3年以上保荐相关业务经历
②最近3年内在《证券发行上市保荐业务管理办法》第二条规定的境内证券发行项目中担任过项目协办人
③参加中国证监会认可的保荐代表人胜任能力考试且成绩合格有效
④未负有数额较大到期未偿还的债务
⑤诚实守信，品行良好，无不良诚信记录，最近5年内未受到中国证监会的行政处罚

A 、 ①②③⑤
B 、 ②③④⑤
C 、 ①②③④
D 、 ①③④⑤
   ◆
 答案： C
 解析：考点：本题考查个人申请保荐代表人资格应具备的条件。按照《证券发行上市保荐业务管理办法》规定，个人申
 请保荐代表人资格，应当具备以下条件：
 (1)具备3年以上保荐相关业务经历；
 (2)最近3年内在《证券发行上市保荐业务管理办法》第二条规定的境内证券发行项目中担任过项目协办人；
 (3)参加中国证监会认可的保荐代表人胜任能力考试且成绩合格有效；
 (4)诚实守信，品行良好，无不良诚信记录，最近3年内未受到中国证监会的行政处罚；
 (5)未负有数额较大到期未偿还的债务；
 (6)中国证券业协会规定的其他条件。


92、 证券公司信息技术全管理中的应急预案包括( )。
①应急管理建设目标 
②备份信息系统建设
③备份数据恢复机制 
④业务恢复或替代措施

                                             27/30
⑤应急联系方式

A 、 ①②④⑤
B 、 ①②③⑤
C 、 ①②③④⑤
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：应急预案包括应急管理建设目标、备份信息系统建设、备份数据恢复机制、业务恢复或替代措施、应急联
 系方式、与客户沟通方式、向监管部门及有关单位的报告路径、应急预案披露与更新机制等。


93、 资产证券化中，管理人不得有下列行为( )。
①募集资金不入账或者进行其他任何形式的账外经营
②超过计划说明书约定的规模募集资金
③侵占、挪用专项计划资产
④以专项计划资产设定担保或者形成其他或有负债

A 、 ①②④
B 、 ①②③
C 、 ①②③④
D 、 ①③④
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查资产证券化中管理人不得有的行为。


94、 关于从事金融产品代销业务，对代销机构和从业人员的资格要求，下列说法正确的有( )。
①证券公司代销金融产品，应当按照《证券公司监督管理条例》的规定取得代销金融产品业务资格
②任何个人不得以个人名义办理基金的销售或者相关业务
③从事基金销售业务的人员还应当取得基金销售业务资格
④办理基金销售业务或者办理基金销售相关业务，并向基金销售机构收取以基金交易(含开户)为基础的相关佣金的机
构应当向中国证监会派出机构进行注册或者经证监会认定

A 、 ①③
B 、 ①②③
C 、 ②③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查关于从事金融产品代销业务，对代销机构和从业人员的资格要求。


95、 根据《合伙企业法》规定，下列哪些选项符合除名退伙情形( )。
①未履行出资义务
②执行合伙事务时有不正当行为
③因故意或重大过失给合伙企业造成损失
④合伙人在合伙企业中的全部财产份额被人民法院强制执行

A 、 ①②③
B 、 ②③④
C 、 ①②③④
                                             28/30
D 、 ①③④
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：本题考查《合伙企业法》有关规定。根据《合伙企业法》第四十九条的规定，合伙人由下列情形之一的，
 经其他合伙人一致同意可以决议将其除名：
 (1)未履行出资义务；
 (2)因故意或者重大过失给合伙企业造成损失；
 (3)执行合伙事务时有不正当行为；
 (4)发生合伙协议约定的事由。合伙人在合伙企业中的全部财产份额被人民法院强制执行属于当然退伙的情形。


96、 《证券经纪人管理暂行规定》对证券经纪人与证券公司之间的委托关系作出的相关规定包括( )。
①委托与接受委托 
②签订委托合同
③执业前培训和注册登记 
④证券经纪人对证券公司的资格审查

A 、 ①②③
B 、 ②③④
C 、 ①③④
D 、 ①②④
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：《证券经纪人管理暂行规定》对证券经纪人与证券公司之间的委托关系作出了相关规定：委托与接受委
 托、签订委托合同和执业前培训和注册登记，规定签订合同前，应对证券经纪人进行严格审查。选项④正相反。


97、 按照《刑法》第一百七十六条的规定，非法吸收公众存款或者变相吸收公众存款的，处以( )年以下有期徒刑或
者拘役，并处或者单处( )万元以上( )万元以下罚金。
①2 
②3
③20
④30

A 、 ①②③
B 、 ①②④
C 、 ②②④
D 、 ②①③
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查《刑法》第一百七十六条的规定，非法吸收公众存款或者变相吸收公众存款的，处以3年以下有
 期徒刑或者拘役，并处或者单处2万元以上20万元以下罚金。


98、 发行人( )应当在债券募集说明书上签字，承诺不存在虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏，并承担相应的法律
责任，但是能够证明自己没有过错的除外。
①董事 
②监事
③高级管理人员
④财务会计

A 、 ①②④
                                                    29/30
B 、 ①②③
C 、 ①③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：发行人全体董事、监事、高级管理人员应当在债券募集说明书上签字，承诺不存在虚假记载、误导性陈述
 或者重大遗漏，并承担相应的法律责任，但是能够证明自己没有过错的除外。


99、证券的承销方式包括( )。
①统销
②包销
③代销 
④直销

A 、 ①③
B 、 ②③
C 、 ①②③
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： B
 解析：考点：本题考查证券承销业务的种类。证券承销业务采取代销或者包销方式。


100、 有以下( )情形的，中国证监会可以对有关责任人员从轻、减轻或者免予采取证券市场禁入措施。
①主动消除或者减轻违法行为危害后果的
②故意出具虚假重要证据的
③配合查处违法行为有立功表现的
④受他人指使、胁迫有违法行为，且能主动交代违法行为的

A 、 ①②③
B 、 ②③④
C 、 ①③④
D 、 ①②④
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查证券市场禁入措施期限的相关规定。


                                             考证就上233网校APP
                                             免费题库，复习资料包，
                                             扫码下载即可获得


                                             30/30
