                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


             2020年证券从业资格考试《证券市场基本法律法规》模拟卷二

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确答案，
多选、错选或不选均不得分。

1、 证券公司最近( )个月内存在违反诚信的不良记录的，不得担任财务顾问。

A 、 24
B 、 48
C 、 36
D 、 60
   ◆
 答案： A
 解析： 证券公司、证券投资咨询机构和其他财务顾问机构有下列情形之一的，不得担任财务顾问：(1)最近24个月内存在
 违反诚信的不良记录。(2)最近24个月内因执业行为违反行业规范而受到行业自律组织的纪律处分。(3)最近36个月内因违
 法违规经营受到处罚或者因涉嫌违法违规经营正在被调查。


2、 证券公司应当建立健全( )，指定人员定期通过面谈、电话、信函或者其他方式对证券经纪人招揽和服务的客户进
行回访，了解证券经纪业务营销人员的执业情况，并做出完整记录。

A 、 客户回访制度
B 、 操作监控制度
C 、 客户投诉制度
D 、 异常交易监控制度
   ◆
 答案： A
 解析： 证券公司应当建立健全客户回访制度，指定人员定期通过面谈、电话、信函或者其他方式对证券经纪人招揽和服
 务的客户进行回访，了解证券经纪人的执业情况，并做出完整记录。负责客户回访的人员不得从事客户招揽和客户服务
 活动。


3、根据《中华人民共和国刑法》，下列关于欺诈发行股票、债券罪的说法中，错误的是( )。

A 、 对其直接负责的主管人员和其他责任人员处5年以下有期徒刑或者拘役
B 、 单位犯罪的，对单位判处罚金
C 、 并处或者单处非法募集资金金额1％以上5％以下罚金
D 、 只对其直接负责的主管人员和其他直接负责人员处以罚金
   ◆
 答案： D
 解析：《中华人民共和国刑法》规定，在招股说明书、认股书、公司、企业债券募集办法中隐瞒重要事实或者编造重大
 虚假内容，发行股票或者公司、企业债券，数额巨大、后果严重或者有其他严重情节的，处5年以下有期徒刑或者拘役，
 并处或者单处非法募集资金金额1％以上5％以下罚金。单位犯前款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员
 和其他直接责任人员，处5年以下有期徒刑或者拘役。

                                                    1/31
4、为了加强对证券公司的监督管理，规范证券公司的行为，防范证券公司的风险，保护客户的合法权益和社会公共
利益，促进证券业健康发展，制定了( )。

A 、 《关于加强证券经纪业务管理的规定》
B 、 《证券经纪人管理暂行规定》
C 、 《证券公司监督管理条例》
D 、 《中华人民共和国证券法》
   ◆
 答案： C
 解析：为了加强对证券公司的监督管理，规范证券公司的行为，防范证券公司的风险，保护客户的合法权益和社会公共
 利益，促进证券业健康发展，根据《中华人民共和国公司法》《中华人民共和国证券法》，制定了《证券公司监督管理
 条例》。


5、 证券的发行、交易活动，必须实行的原则是( )。

A 、 公开、平等、公正
B 、 开放、公平、公正
C 、 公开、公平、平等
D 、 公平、公开、公正
   ◆
 答案： D
 解析： 证券的发行、交易活动，必须实行公开、公平、公正的原则。


6、甲、乙、丙、丁均准备申请成为财务顾问主办人，公司了解到以下情况，甲在1年前负有数额较大的债务，到期
前已经偿还，乙在2年前存在违反诚信的不良记录，丙在2年前因执业行为违法违规受到处罚，丁在2年前因执业行为
违反行业规范而受到协会的纪律处分，则四人中不符合财务顾问主办人申请条件的人是( )。

A 、 丙
B 、 甲
C 、 乙
D 、 丁
   ◆
 答案： A
 解析：财务顾问主办人应当具备下列条件：(1)具有证券从业资格证书。(2)具备中国证监会规定的投资银行业务经历(3)参
 加中国证监会认可的财务顾问主办人胜任能力考试且成绩合格的证书。(4)所任职机构同意推荐其担任本机构的财务顾问
 主办人(5)未负有数额较大到期未清偿的债务(6)最近24个月无违反诚信的不良记录(7)最近24个月未因执业行为违反行业规
 范而受到行业自律组织的纪律处分(8)最近36个月未因执业行为违法违规受到处罚(9)中国证监会规定的其他条件。


7、任何人未取得任职资格，实际行使证券公司高级管理人员职权的，国务院证券监督管理机构可以对其采取( )的措
施。

A 、 证券市场禁入
B 、 警告
C 、 罚款
D 、 降职
   ◆
 答案： A
 解析：任何人未取得任职资格，实际行使证券公司董事、监事、高级管理人员或者境内分支机构负责人职权的，国务院
 证券监督管理机构应当责令其停止行使职权，予以公告，并可以按照规定对其采取证券市场禁入的措施。

                                                    2/31
8、 证券公司的( )应当在任职前取得经国务院证券监督管理机构核准的任职资格。

A 、 董事、监事、高级管理人员、部门经理
B 、 独立董事、监事
C 、 董事、监事、高级管理人员
D 、 高级管理人员、境外分支机构负责人
   ◆
 答案： C
 解析： 证券公司的董事、监事、高级管理人员应当在任职前取得经国务院证券监督管理机构核准的任职资格。


9、（）是指按照法律、法规的规定和基金合同的约定，为基金份额持有人的利益，对基金财产进行管理及运作的机
构，包括公司、合伙企业或经国务院证券监督管理机构核准的其他机构。

A 、 基金托管人
B 、 基金持有人
C 、 基金管理人
D 、 基金发起人
   ◆
 答案： C
 解析：基金管理人是指按照法律、法规的规定和基金合同的约定，为基金份额持有人的利益，对基金财产进行管理及运
 作的机构，包括公司、合伙企业或经国务院证券监督管理机构核准的其他机构。


10、下列关于有限责任公司的说法中，正确的是( )。

A 、 有限责任公司的股东以其个人资产为限对公司承担责任，公司以其注册资本为限对外承担民事责任
B 、 有限责任公司的股东以其个人资产为限对公司承担责任，公司以其全部资产对外承担民事责任
C 、 有限责任公司的股东以其认缴的出资额为限对公司承担责任，公司以其注册资本对外承担民事责任
D 、 有限责任公司的股东以其认缴的出资额为限对公司承担责任，公司以其全部资产对外承担民事责任
   ◆
 答案： D
 解析：有限责任公司(也称有限公司)是指由50个以下股东共同出资设立，股东以其所认缴的出资额为限对公司承担责任，
 公司以其全部资产对外承担民事责任的公司。


11、 退伙是指合伙企业存续期间，合伙人因特定情形发生而退出合伙企业，失去合伙人资格的法律事实或法律行
为。实践中，退伙的情形不包括( )。

A 、 法定退伙
B 、 除名退伙
C 、 事实退伙
D 、 自愿退伙
   ◆
 答案： C
 解析： 实践中，退伙包括自愿退伙、法定退伙和除名退伙三种情形。


12、（）为自营业务的执行机构，应在投资决策机构做出的决策范围内，根据授权负责具体投资项目的决策和执行
工作。

A 、 董事会
                                              3/31
B 、 自营业务部门
C 、 投资决策机构
D 、 股东(大)会
   ◆
 答案： B
 解析：自营业务部门为自营业务的执行机构，应在投资决策机构做出的决策范围内，根据授权负责具体投资项目的决策
 和执行工作。


13、下列选项中，无需经国务院证券监督管理机构批准的是( )。

A 、 证券公司设立境内分支机构
B 、 证券公司现金分配利润
C 、 证券公司撤销境内分支机构
D 、 证券公司减少注册资本
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司增加注册资本且股权结构发生重大调整，减少注册资本，变更业务范围或者公司章程中的重要条款，合
 并、分立，设立、收购或者撤销境内分支机构，在境外设立、收购、参股证券经营机构，应当经国务院证券监督管理机
 构批准。


14、李某大学毕业后进入某证券公司工作，如果其从事代销金融产品业务，按规定应当具有( )资格。

A 、 证券从业
B 、 法律从业
C 、 市场营销
D 、 会计从业
   ◆
 答案： A
 解析：证券公司从事代销金融产品活动的人员，应当具有证券从业资格，并遵守证券从业人员的管理规定。


15、证券公司( )以证券经纪客户或者证券资产管理客户的资产向他人提供融资或者担保。

A 、 不得
B 、 可以
C 、 经报批后可以
D 、 经客户同意后可以
   ◆
 答案： A
 解析：证券公司客户资产不得用于提供融资或者担保。


16、 根据《证券业从业人员执业行为准则》，对证券业从业人员的执业行为进行自律管理的主体是( )。

A 、 证券交易所
B 、 中国证监会派出机构
C 、 中国证券业协会
D 、 证券业从业人员所在机构
   ◆
 答案： C

                                              4/31
 解析： 从业人员应自觉遵守法律、行政法规，接受并配合中国证监会的监督与管理，接受并配合协会的自律管理，遵守
 交易场所有关规则、所在机构的规章制度以及行业公认的职业道德和行为准则。


17、 根据《中华人民共和国公司法》规定，上市公司属于( )。

A 、 国有投资公司
B 、 有限责任公司
C 、 既可以是有限责任公司也可以是股份有限公司
D 、 股份有限公司
   ◆
 答案： D
 解析： 公司法所称上市公司，是指其股票在证券交易所上市交易的股份有限公司。


18、 证券公司将自有资金投资于依法公开发行的国债、投资级公司债、货币市场基金、央行票据等中国证监会认可
的风险较低、流动性较强的证券，或者委托其他证券公司或者基金管理公司进行证券投资管理，且投资规模合计不
超过其净资本( )的，无须取得证券自营业务资格。

A 、 100％
B 、 80％
C 、 40％
D 、 60％
   ◆
 答案： B
 解析： 证券公司将自有资金投资于依法公开发行的国债、投资级公司债、货币市场基金、央行票据等中国证监会认可的
 风险较低、流动性较强的证券，或者委托其他证券公司或者基金管理公司进行证券投资管理，且投资规模合计不超过其
 净资本80％的，无须取得证券自营业务资格。


19、证券公司从事自营业务的主要目的是( )。

A 、 赚取佣金
B 、 增加流动性
C 、 盈利
D 、 对冲风险
   ◆
 答案： C
 解析：证券自营业务，是指经中国证监会批准经营证券自营业务的证券公司用自有资金以自己名义开设的证券账户买卖
 依法公开发行的股票、债券、证券投资基金或者国务院证券监督管理机构认可的其他证券，以获取盈利的行为。


20、一家合伙企业存在下列规定，不符合要求的是( )。

A 、 有限合伙人可以同本有限合伙企业进行交易，但是，合伙协议另有约定的除外
B 、 有限合伙人可以自营或者同他人合作经营与本有限合伙企业相竞争的业务，但合伙协议另有约定的除外
C 、 有限合伙人可以将其在有限合伙企业中的财产份额出质
D 、 有限合伙人可以向合伙人以外的人转让其在有限合伙企业中的财产份额，但应当提前20天通知其他合伙人
   ◆
 答案： D
 解析：有限合伙人可以同本有限合伙企业进行交易；但是，合伙协议另有约定的除外。选项A符合规定。有限合伙人可
 以自营或者同他人合作经营与本有限合伙企业相竞争的业务；但是，合伙协议另有约定的除外。选项B符合规定。有限合

                                                    5/31
 伙人可以将其在有限合伙企业中的财产份额出质。选项C符合规定。有限合伙人可以向合伙人以外的人转让其在有限合伙
 企业中的财产份额，但应当提前30天通知其他合伙人。选项D不符合规定。


21、根据《证券业从业人员资格管理办法》，从业人员拒绝协会调查或者检查，协会责令其改正但却拒不改正，情
节严重的，由中国证监会给予从业人员暂停执业( )，或者吊销其执业证书的处罚。

A 、 3个月至12个月
B 、 1个月至3个月
C 、 5个月至12个月
D 、 3个月至5个月
   ◆
 答案： A
 解析：《证券业从业人员资格管理办法》规定，从业人员拒绝协会调查或者检查的，或者所聘用机构拒绝配合调查的，
 由协会责令改正；拒不改正的，给予纪律处分；情节严重的，由中国证监会给予从业人员暂停执业3个月至12个月，或者
 吊销其执业证书的处罚；对机构单处或者并处警告、3万元以下罚款。


22、 下列不属于设立股份有限公司应当具备的条件是( )。

A 、 有符合公司章程规定的全体发起人实缴的股本总额
B 、 有公司住所
C 、 有公司名称和符合要求的组织机构
D 、 发起人符合法定人数
   ◆
 答案： A
 解析： 设立股份有限公司，应当具备下列条件：(1)发起人符合法定人数。(2)有符合公司章程规定的全体发起人认购的股
 本总额或者募集的实收股本总额。(3)股份发行、筹办事项符合法律规定。(4)发起人制订公司章程，采用募集方式设立的
 经创立大会通过。(5)有公司名称，建立符合股份有限公司要求的组织机构。(6)有公司住所。


23、 融资融券业务的决策与授权体系原则上按照( )的架构设立和运行。

A 、 股东(大)会—业务决策机构—业务执行部门—分支机构
B 、 董事会—业务决策机构—业务执行部门—业务风控部门
C 、 董事会—业务决策机构—业务执行部门—分支机构
D 、 股东(大)会—董事会—业务决策机构—业务执行部门
   ◆
 答案： C
 解析： 融资融券业务的决策与授权体系原则上按照“董事会—业务决策机构—业务执行部门—分支机构”的架构设立和运
 行。


24、 对期货交易所、非期货公司结算会员违反规定使用、分配收益的，责令改正，给予警告，没收违法所得，对直
接负责的主管人员和其他直接责任人员给予纪律处分，处( )的罚款。

A 、 5000元以上5万元以下
B 、 1万元以上10万元以下
C 、 5万元以上50万元以下
D 、 2万元以上20万元以下
   ◆
 答案： B
 解析： 期货交易所、非期货公司结算会员违反规定使用、分配收益的，责令改正，给予警告，没收违法所得，对直接负
                                                    6/31
 责的主管人员和其他直接责任人员给予纪律处分，处1万元以上10万元以下的罚款。


25、发行人出现以下情形，中国证监会将直接撤销相关保荐代表人资格的是( )。

A 、 证券上市当年累计50％以上的募集资金用途与承诺不符
B 、 首次发行证券上市之日起12个月内累计50％以上的资产发生重组
C 、 首次发行证券并上市之日起12个月内控股股东或实际控制人变更
D 、 公开发行证券上市当年即亏损
   ◆
 答案： D
 解析：《证券发行上市保荐业务管理办法》规定，发行人出现下列情形之一的，中国证监会自确认之日起暂停保荐机构
 的保荐机构资格3个月，撤销相关人员的保荐代表人资格：(1)证券发行募集文件等申请文件存在虚假记载、误导性陈述或
 者重大遗漏。(2)公开发行证券上市当年即亏损。(3)持续督导期间信息披露文件存在虚假记载、误导性陈述或者重大遗
 漏。


26、 上市公司向原股东配售股份，简称为( )。

A 、 定向发行
B 、 增发
C 、 配股
D 、 间接融资
   ◆
 答案： C
 解析： 配股是上市公司向原股东发行新股、筹集资金的行为。按照惯例，公司配股时新股的认购权按照原有股权比例在
 原股东之间分配，即原股东拥有优先认购权。


27、釆取协议收购方式的，收购人收购或者通过协议、其他安排与他人共同收购一个上市公司已发行的股份达到
（）时，继续进行收购的，应当向该上市公司所有股东发出收购上市公司全部或者部分股份的要约。

A 、 5％
B 、 30％
C 、 25％
D 、 20％
   ◆
 答案： B
 解析：釆取协议收购方式的，收购人收购或者通过协议、其他安排与他人共同收购 一个上市公司已发行的股份达到30%
 时，继续进行收购的，应当向该上市公司所有股东发出收购上市公司全部或者部分股份的要约。但是，经国务院证券监
 督 管理机构免除发出要约的除外。


28、 根据《证券公司代销金融产品管理规定》，代销金融产品是指接受( )的委托，为其销售金融产品或者介绍金融
产品购买人的行为。

A 、 金融产品发行人
B 、 金融产品托管人
C 、 中介机构
D 、 监管部门
   ◆
 答案： A

                                                    7/31
 解析： 《证券公司代销金融产品管理规定》所称代销金融产品，是指接受金融产品发行人的委托，为其销售金融产品或
 者介绍金融产品购买人的行为。


29、 封闭式基金的基金份额在基金存续期间，基金份额持有人( )。

A 、 只能在基金合同约定的场所申请赎回
B 、 可在任何时间、场所申请赎回
C 、 不得申请赎回
D 、 可以申请赎回
   ◆
 答案： C
 解析： 在封闭式基金存续期间，不得要求赎回基金份额。


30、自股东会会议决议通过之日起60日内，股东与公司不能达成股权收购协议的，股东可以自股东会会议决议通过
之日起90日内向（）提起诉讼。

A 、 股东会或股东大会
B 、 人民法院
C 、 公司登记机关
D 、 董事会
   ◆
 答案： B
 解析：自股东会会议决议通过之日起60日内，股东与公司不能达成股权收购协议的，股东可以自股东会会议决议通过之
 日起90日内向人民法院提起诉讼。


31、从事证券自营业务的证券公司其注册资本最低限额应达到( )人民币。

A 、 1亿5000万元
B 、 2亿元
C 、 1亿元
D 、 5000万元
   ◆
 答案： C
 解析：根据2020年3月1日起实施的新《证券法》第一百二十条，经国务院证券监督管理机构核准，取得经营证券业务许
 可证，证券公司可以经营下列部分或者全部证券业务： （一）证券经纪； （二）证券投资咨询； （三）与证券交易、
 证券投资活动有关的财务顾问； （四）证券承销与保荐； （五）证券融资融券； （六）证券做市交易； （七）证券自
 营； （八）其他证券业务。
 第一百二十一条，证券公司经营本法第一百二十条第一款第（一）项至第（三）项业务的，注册资本最低限额为人民币
 五千万元；经营第（四）项至第（八）项业务之一的，注册资本最低限额为人民币一亿元；经营第（四）项至第（八）
 项业务中两项以上的，注册资本最低限额为人民币五亿元。证券公司的注册资本应当是实缴资本。 国务院证券监督管理
 机构根据审慎监管原则和各项业务的风险程度，可以调整注册资本最低限额，但不得少于前款规定的限额。


32、 申请证券执业证书时，申请人的书面申请表及有关材料由( )负责妥善保管。

A 、 证监会
B 、 证券业协会
C 、 申请人所在机构
D 、 申请人

                                                    8/31
   ◆
 答案： C
 解析： 申请人登录协会执业证书管理系统，填写执业证书申请表，连同打印的书面申请表及《证券业从业人员资格管理
 实施细则(试行)》第八条规定的其他申请材料提交所在机构。机构应妥善保管申请人的书面申请表及有关材料。 


33、关于证券公司向客户推介金融产品的行为，下列说法错误的是( )。

A 、 应当了解客户的身份、财产和收入状况
B 、 应当了解客户的金融知识和投资经验、投资目标、风险偏好
C 、 委托人明确约定购买人范围的，证券公司不得超出委托人确定的购买入范围销售金融产品
D 、 证券公司认为客户购买金融产品不适当或者无法判断其适当性的，可以向其主动推介，但应由客户签字确认
   ◆
 答案： D
 解析：《证券公司代销金融产品管理规定》第十二条规定，证券公司向客户推介金融产品，应当了解客户的身份、财产
 和收入状况、金融知识和投资经验、投资目标、风险偏好等基本情况，评估其购买金融产品的适当性。证券公司认为客
 户购买金融产品不适当或者无法判断适当性的，不得向其推介；客户主动要求购买的，证券公司应当将判断结论书面告
 知客户，提示其审慎决策，并由客户签字确认。委托人明确约定购买人范围的，证券公司不得超出委托人确定的购买人
 范围销售金融产品。


34、 期货公司( )期货自营业务。

A 、 可绕道从事
B 、 在获得许可的情况下可从事
C 、 不得从事或者变相从事
D 、 可以从事
   ◆
 答案： C
 解析： 期货公司不得从事或者变相从事期货自营业务。


35、 下列关于分级资产管理产品的说法中，错误的是( )。

A 、 公募产品和开放式私募产品不得进行份额分级
B 、 分级私募产品应当根据所投资资产的风险程度设定分级比例(优先级份额／劣后级份额，中间级份额计入优先级
份额)
C 、 固定收益类产品的分级比例不得超过3：1，权益类产品的分级比例不得超过2：1，商品及金融衍生品类产品、
混合类产品的分级比例不得超过1：1
D 、 发行分级资产管理产品的金融机构应当对该资产管理产品进行自主管理，不得转委托给劣后级投资者
   ◆
 答案： C
 解析： 固定收益类产品的分级比例不得超过3：1，权益类产品的分级比例不得超过1：1，商品及金融衍生品类产品、混
 合类产品的分级比例不得超过2：1。


36、《融资融券交易风险揭示书必备条款》应提示客户妥善保管( )等资料，如投资者将这些资料出借给他人使用，
由此造成的后果由投资者承担。

A 、 证券账户卡、身份证件
B 、 交易密码、银行卡和身份证件
C 、 身份证件和银行账户
D 、 信用账户卡、身份证件和交易密码
                                              9/31
   ◆
 答案： D
 解析：《融资融券交易风险揭示书必备条款》规定，提示投资者应妥善保管信用账户卡、身份证件和交易密码等资料，
 如投资者将信用账户、身份证件、交易密码等出借给他人使用，由此造成的后果由投资者承担。


37、下列不属于股票应当载明的主要事项的是( )。

A 、 公司名称
B 、 公司成立日期
C 、 股东的住所
D 、 股票的编号
   ◆
 答案： C
 解析：股票采用纸面形式或者国务院证券监督管理机构规定的其他形式。股票应当载明下列主要事项：（1）公司名称
 （2）公司成立日期；（3）股票种类、票面金额及代表的股份数；（4）股票的编号。


38、 公司违反《中华人民共和国公司法》规定，在法定的会计账簿以外另立会计账簿的，由( )责令改正，处以5万元
以上50万元以下的罚款。

A 、 审计机关
B 、 县级以上人民政府财政部门
C 、 县级以上税务部门
D 、 公司登记机关
   ◆
 答案： B
 解析： 公司违反公司法规定，在法定的会计账簿以外另立会计账簿的，由县级以上人民政府财政部门责令改正，处以5
 万元以上50万元以下的罚款。


39、 违反《中华人民共和国证券投资基金法》规定，未经批准擅自设立基金管理公司或者未经核准从事公开募集基
金管理业务的，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员( )，并处3万元以上30万元以下罚款。

A 、 给予警告
B 、 责令改正
C 、 禁入市场
D 、 通报批评
   ◆
 答案： A
 解析： 违反《中华人民共和国证券投资基金法》规定，未经批准擅自设立基金管理公司或者未经核准从事公开募集基金
 管理业务的，由证券监督管理机构予以取缔或者责令改正，没收违法所得，并处违法所得1倍以上5倍以下罚款；没有违
 法所得或者违法所得不足100万元的，并处10万元以上100万元以下罚款。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给
 予警告，并处3万元以上30万元以下罚款。


40、合伙协议没有约定，当处分合伙企业的不动产时，（）

A 、 应当经全体合伙人一致同意
B 、 应当经半数合伙人同意
C 、 应当经2/3合伙人同意
D 、 应当经1/3合伙人同意

                                                    10/31
   ◆
 答案： A
 解析：根据《合伙企业法》的规定，除合伙协议另有约定外，合伙企业的下列事项应当经全体合伙人一致同意：（1）改
 变合伙企业的名称；（2）改变合伙企业的经营范围、主要营业场所的地点；（3）处分合伙企业的不动产；（4）转让或
 者处分合伙企业的知识产权和其他财产权利；（5）以合伙企业名义为他人提供担保。（6）聘任合伙人以外的人担任合
 伙企业的经营管理人员。


41、 证券公司合并、分立的，涉及客户权益的重大资产转让应当经具有证券相关业务资格的( )。

A 、 会计师事务所验资
B 、 资产评估机构评估
C 、 信用评级机构评级
D 、 律师事务所核实
   ◆
 答案： B
 解析： 证券公司合并、分立的，涉及客户权益的重大资产转让应当经具有证券相关业务资格的资产评估机构评估。


42、对擅自设立的证券公司，由（）予以取缔。

A 、 工商管理部门
B 、 证券交易所
C 、 中国证券业协会
D 、 国务院证券监督管理机构
   ◆
 答案： D
 解析：根据2020年3月1日起实施的新《证券法》的规定，对擅自设立的证券公司，由国务院证券监督管理机构予以取
 缔。


43、 负责非公开募集基金备案、登记的机构是( )。

A 、 基金行业协会
B 、 基金份额登记机构
C 、 国务院证券监督管理机构
D 、 证券交易所
   ◆
 答案： A
 解析： 根据《中华人民共和国证券投资基金法》的规定，担任非公开募集基金的基金管理人，应当按照规定向基金行业
 协会履行登记手续，报送基本情况。非公开募集基金募集完毕，基金管理人应当向基金行业协会备案。


44、根据《关于加强证券经纪业务管理的规定》中客户资产保护的相关规定，下列说法中，正确的是( )。

A 、 基本确认盗买盗卖等异常交易行为的，证券公司应当立即采取措施控制资产，并协助客户向公安机关报案
B 、 证券交易所对客户异常交易行为进行调查时，为保护客户利益，证券公司应拒绝配合调查
C 、 证券监管部门对客户账户进行调查时，为保护客户利益，证券公司应拒绝配合调查
D 、 发现盗买盗卖等异常交易行为疑点时，证券公司无须通知客户
   ◆
 答案： A
 解析：证券公司应当配合监管部门、证券交易所建立健全客户交易安全监控制度，保护客户资产安全。证券公司发现盗
 买盗卖等异常交易行为疑点时，应当及时通知客户并核实确认、留存证据；基本确认盗买盗卖等异常交易行为的，应当
                                                    11/31
 立即采取措施控制资产，并协助客户向公安机关报案。


45、下列有关合伙事务执行的规定，说法正确的是( )。

A 、 委托1个或者数个合伙人执行合伙事务的，其他合伙人仍可继续执行合伙事务
B 、 不执行合伙事务的合伙人无权监督执行事务合伙人执行合伙事务的情况
C 、 受委托执行合伙事务的合伙人不按照合伙协议或者全体合伙人的决定执行事务的，其他合伙人可以决定撤销该
委托
D 、 合伙协议未约定或者约定不明确的，经出席会议的合伙人过半数通过的表决方法
   ◆
 答案： C
 解析：根据《中华人民共和国合伙企业法》规定，委托1个或者数个合伙人执行合伙事务的，其他合伙人不再执行合伙事
 务，选项A错误；不执行合伙事务的合伙人有权监督执行事务合伙人执行合伙事务的情况；受委托执行合伙事务的合伙
 人不按照合伙协议或者全体合伙人的决定执行事务的，其他合伙人可以决定撤销该委托，选项B错误，选项C正确；合伙
 协议未约定或者约定不明确的，实行合伙人一人一票并经全体合伙人过半数通过的表决方法，选项D错误。


46、 以( )方式收购上市公司，双方可以临时委托证券登记结算机构保管转让的股票，并将资金存放于指定的银行。

A 、 现金收购
B 、 竞价收购
C 、 协议收购
D 、 要约收购
   ◆
 答案： C
 解析： 采取协议收购方式的，协议双方可以临时委托证券登记结算机构保管协议转让的股票，并将资金存放于指定的银
 行。


47、 保荐代表人出现规定情形的，中国证监会可根据情节轻重，自确认之日起3个月到12个月内不受理相关保荐代表
人具体负责的推荐。下列不属于该类情形的是( )。

A 、 其具体负责保荐工作的发行人在保荐期间内受到证券交易所、中国证券业协会公开谴责
B 、 持续监督工作未勤勉尽责
C 、 唆使、协助或者参与发行人干扰中国证监会及其发行审核委员会的审核工作
D 、 尽职调查工作日志格式不准确
   ◆
 答案： D
 解析： 保荐代表人出现下列情形之一的，中国证监会可根据情节轻重，自确认之日起3个月到12个月内不受理相关保荐代
 表人具体负责的推荐；情节特别严重的，撤销其保荐代表人资格：(1)尽职调查工作日志缺失或者遗漏、隐瞒重要问题。
 (2)未完成或者未参加辅导工作。(3)未参加持续督导工作，或者持续督导工作未勤勉尽责。(4)因保荐业务或其具体负责保
 荐工作的发行人在保荐期间内受到证券交易所、中国证券业协会公开谴责。(5)唆使、协助或者参与发行人干扰中国证监
 会及其发行审核委员会的审核工作。(6)严重违反诚实守信、勤勉尽责义务的其他情形。


48、根据《中国证券业协会诚信管理办法》，下列说法错误的是( )。

A 、 会员对本单位从业人员作出的处罚处分应记入处罚处分信息
B 、 诚信信息中的处罚处分信息包括受处罚处分机构或个人名称、受处罚处分机构责任人、处罚处分时间等
C 、 中国证券业协会实施的自律惩戒措施应记入处罚处分信息
D 、 地方性证券业协会实施的自律惩戒措施应记入处罚处分信息

                                             12/31
   ◆
 答案： A
 解析：会员对本单位从业人员作出的处罚处分不作为处罚处分信息，但应记入诚信信息备注栏。


49、 证券公司将自有资金投资于依法公开发行的国债、投资级公司债等中国证监会认可的( )的证券，无须取得证券
自营业务资格。

A 、 风险较高、流动性较弱
B 、 风险较高、流动性较强
C 、 风险较低、流动性较强
D 、 风险较低、流动性较弱
   ◆
 答案： C
 解析： 证券公司将自有资金投资于依法公开发行的国债、投资级公司债、货币市场基金、央行票据等中国证券监督管理
 委员会认可的风险较低、流动性较强的证券，或者委托其他证券公司或者基金管理公司进行证券投资管理，且投资规模
 合计不超过其净资本80％的，无须取得证券自营业务资格。


50、上市公司在1年内购买、出售重大资产或者担保金额超过公司资产总额30%的，应当由股东大会作出决议，并经
出席会议的股东所持表决权的（）以上通过。

A 、 1／3
B 、 2／3
C 、 3／4
D 、 1／2
   ◆
 答案： B
 解析：上市公司在1年内购买、出售重大资产或者担保金额超过公司资产总额30%的，应当由股东大会作出决议，并经出
 席会议的股东所持表决权的2/3以上通过。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确
答案，多选、错选或不选均不得分。

51、 下列关于证券公司的股东及实际控制人的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．股东转让所持有的证券公司股权，受让方及其实际控制人也要符合监管部门规定的资格条件
Ⅱ．净资产低于实收资本40％的单位，不得成为证券公司的实际控制人
Ⅲ．证券公司股东存在虚假出资、出资不实、抽逃出资或者变相抽逃出资等违法违规行为的，董事会应及时报告并
责令纠正
Ⅳ．证券公司可以间接为股东出资提供融资或担保

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
 解析： 净资产低于实收资本50％的单位，不得成为持有证券公司5％以上股权的股东、实际控制人。股东应当严格履行出
 资义务，证券公司不得直接或间接为股东出资提供融资或担保。


52、以下属于证券公司投资银行类业务的是(  )。

                                             13/31
①承销与保荐
②上市公司并购重组财务顾问
③公司债券受托管理
④受托投资管理
⑤非上市公司推荐
⑥资产证券化

A 、 ①②③④⑤
B 、 ②③④⑤⑥
C 、 ①③④⑤⑥
D 、 ①②③⑤⑥
   ◆
 答案： D
 解析：证券公司投资银行类业务包括：承销与保荐、上市公司并购重组财务顾问、公司债券受托管理、非上市公司推
 荐、资产证券化等其他具有投资银行特性的业务。证券公司开展投资银行类业务时，应当按照《证券公司内部控制指
 引》和《证券公司投资银行类业务内部控制指引》的规定，建立健全内部控制体系和机制，保障内部控制有效执行。在
 对投资银行类业务进行内部控制时，应重点防范因管理不善、权责不明、未勤勉尽责等原因导致的法律风险、财务风险
 及道德风险，杜绝虚假承销行为。


53、公开发行公司债券的发行人应当及时披露债券存续期内发生可能影响其偿债能力或债券价格的重大事项。重大
事项包括(  )。
①发行人经营方针、经营范围或生产经营外部条件等发生重大变化
②债券信用评价发生变化
③发行人发生未能清偿到期债务的违约情况
④发行人主要资产被查封、扣押、冻结

A 、 ①②④ 
B 、 ①②③
C 、 ①②
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析：公开发行公司债券的发行人应当及时披露债券存续期内发生可能影响其偿债能力或债券价格的重大事项。重大事
 项包括：
 ①发行人经营方针、经营范围或生产经营外部条件等发生重大变化；
 ②债券信用评级发生变化；
 ③发行人主要资产被查封、扣押、冻结；
 ④发行人发生未能清偿到期债务的违约情况；等等


54、以下属于证券分析师执业行为准则的是(  )。
①保持独立性
②认真审慎、专业严谨
③充分尊重知识产权
④维护所在机构利益

A 、 ①②③
B 、 ①②④
C 、 ①③④
D 、 ①②③④
                                                    14/31
   ◆
 答案： D
 解析：证券分析师执业行为准则有：保持独立性；保持客观性；公平对待发布对象；认真审慎、专业严谨；恪守诚信原
 则；信息保密；充分尊重知识产权；报告违法违规事项；防范利益冲突；珍惜职业称号和职业声誉；防范不正当竞争；
 规范参与公众交流活动；维护所在机构利益；加强后续培训。


55、 甲为基金管理人固有财产的债权人，同时甲为基金管理人所管理的基金财产的债务人，则对该基金管理人固有
财产的债务与其管理的基金财产的债权，下列说法错误的有( )。
Ⅰ．可以通过另行签订协议的方式抵销 
Ⅱ．不得抵销
Ⅲ．可以直接抵销 
Ⅳ．不得全部抵销，可以部分抵销

A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 基金财产的债权，不得与基金管理人、基金托管人固有财产的债务相抵销；不同基金财产的债权债务，不得相互
 抵销。


56、证券公司为现有证券投资咨询执业人员集中办理证券投资顾问、证券分析师的注册登记，应当向中国证券业协
会报送下列书面申请材料( )。
Ⅰ．申请注册人员基本信息表
Ⅱ．公司证券投资顾问、证券分析师人员管理制度及人员分类情况说明
Ⅲ．公司关于所提供材料真实、准确、完整的承诺书
Ⅳ．家庭成员信息表

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司、证券投资咨询机构为现有证券投资咨询执业人员，集中办理证券投资顾问、证券分析师的注册登记，
 应当向证券业协会报送下列书面申请材料：(1)公司证券投资咨询业务许可证明复印件。(2)申请注册为证券投资顾问的人
 员基本信息表。(3)申请注册为证券分析师的人员基本信息表。(4)公司证券投资顾问人员管理制度、证券分析师人员管理
 制度及人员分类情况说明。(5)公司关于所提供材料真实、准确、完整的承诺书。(6)证券业协会要求提供的其他材料或者
 证明文件。


57、证券公司与其股东、实际控制人或者其他关联方应当在( )等方面严格分开，各自独立经营、独立核算、独立承
担责任和风险。
Ⅰ．业务 
Ⅱ．机构
Ⅲ．资产 
Ⅳ．财务

A 、 Ⅰ、Ⅲ

                                                    15/31
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司与其股东、实际控制人或者其他关联方应当在业务、机构、资产、财务、办公场所等方面严格分开，各
 自独立经营、独立核算、独立承担责任和风险。


58、下列说法正确的是(  )。
①按照规定或约定将评级信息告知发行人，并及时向市场公布首次评级报告、定期和不定期跟踪评级
②在债券有效存续期间，应当每半年至少向市场公布一次定期跟踪评级报告
③应充分关注可能影响评级对象信用等级的所有重大因素，及时向市场公布信用等级调整及其他与评级相关的信息
变动情况，并向证券交易所或其他证券交易场所报告
④公开发行公司债券的发行人应将披露的信息或信息摘要刊登在至少一种符合规定的报刊，供公众查阅

A 、 ①②④
B 、 ①②③
C 、 ①③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： C
 解析：资信评级机构为公开发行公司债券进行信用评级，应当符合以下规定：
 ①按照规定或约定将评级信息告知发行人，并及时向市场公布首次评级报告、定期和不定期跟踪评级报告；
 ②在债券有效存续期间，应当每年至少向市场公布一次定期跟踪评级报告；
 ③应充分关注可能影响评级对象信用等级的所有重大因素，及时向市场公布。
 信用等级调整及其他与评级相关的信息变动情况，并向证券交易所或其他证券交易场所报告。


59、按照《证券公司内部控制指引》的要求，证券公司应当建立的机制和制度包括(  )。
①动态的净资本监控机制
②逐级问责机制
③隔离墙制度
④董监高的任职制度
⑤内部员工和客户的信息反馈机制
⑥危机处理机制

A 、 ①②③④⑤
B 、 ②③④⑤⑥
C 、 ①②③④⑥
D 、 ①②③⑤⑥
   ◆
 答案： D
 解析：除了④以外其他的都包括。


60、下列行为，不属于操纵证券市场手段的有( )。
Ⅰ．与他人串通，以事先约定的时间、价格和方式相互进行证券交易，影响证券交易价格或者证券交易量
Ⅱ．利用其掌握的内幕信息买卖证券或者根据内幕信息建议他人买卖证券
Ⅲ．将自营账户借给他人使用
Ⅳ．在自己实际控制的账户之间进行证券交易，影响证券交易价格或者证券交易量
                                             16/31
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：禁止任何人以下列手段操纵证券市场：(1)单独或者通过合谋，集中资金优势、持股优势或者利用信息优势联合或
 者连续买卖，操纵证券交易价格或者证券交易量。(2)与他人串通，以事先约定的时间、价格和方式相互进行证券交易，
 影响证券交易价格或者证券交易量。(3)在自己实际控制的账户之间进行证券交易，影响证券交易价格或者证券交易量。
 (4)以其他手段操纵证券市场。


61、 签订股票上市协议的公司应当公布的事项包括( )。
Ⅰ．股票获准在证券交易所交易的日期
Ⅱ．持有公司股份最多的前10名股东的名单和持股份额
Ⅲ．公司的实际控制人
Ⅳ．董事、监事、高级管理人员的姓名及其持有本公司股票和债券的情况

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： A
 解析： 股票上市交易申请经证券交易所审核同意后，签订上市协议的公司应当在规定的期限内公告股票上市的有关文
 件，并将该文件置备于指定场所供公众查阅。签订上市协议的公司除公告上述规定的文件外，还应当公告下列事项：(1)
 股票获准在证券交易所交易的日期。(2)持有公司股份最多的前10名股东的名单和持股数额。(3)公司的实际控制人。(4)董
 事、监事、高级管理人员的姓名及其持有本公司股票和债券的情况。


62、下列关于客户交易结算资金三方存管制度的说法中正确的是(  )。
①明确“单独立户”要求，防止资金被混合使用
②明确“封闭运行”要求，防止资金被违规动用
③除客户取款、交易等情形外，证券公司不得动用客户资金
④向客户收取与证券交易有关的佣金、费用或者代扣税款时，证券公司可以将客户资金转入自有资金账户

A 、 ①②③
B 、 ①②④
C 、 ①②
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析：根据《客户交易结算资金管理办法》，客户资金三方存管制度的主要内容如下： ①明确“单独立户”要求，防止资
 金被混合使用。②明确“封闭运行”要求，防止资金被违规动用。除客户取款、交易等规定情形外，证券公司不得动用客
 户资金：客户资金存取应当以银证转账方式通过本人银行结算账户进行。 ③除向客户收取与证券交易有关的佣金、费用
 或者代扣税款等特定情形外，证券公司不得将客户资金转入自有资金账户。


63、 未经国务院期货监督管理机构审核并报国务院批准，期货交易所不得从事( )等与其职责无关的业务。
Ⅰ．信托投资 

                                                    17/31
Ⅱ．股票投资
Ⅲ．设计合约，安排合约上市 
Ⅳ．非自用不动产投资

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析： 期货交易所不得直接或者间接参与期货交易。未经国务院期货监督管理机构审核并报国务院批准，期货交易所不
 得从事信托投资、股票投资、非自用不动产投资等与其职责无关的业务。


64、证券期货经营机构及其工作人员违反《证券期货经营机构及其工作人员廉洁从业规定》，有(  )情形的，中国
证监会应当从重处理。
①连续或者多次违反该规定
②违反该规定后及时报告
③涉及金额较大
④曾为公职人员

A 、 ①②③ 
B 、 ②③④
C 、 ①③④
D 、 ①②④
   ◆
 答案： C
 解析：《证券期货经营机构及其工作人员廉洁从业规定》规定，证券期货经营机构及其工作人员违反本规定，有下列情
 形之一的，中国证监会应当从重处理：
 （一）直接、间接或者唆使、协助他人向监管人员输送利益；
 （二）连续或者多次违反本规定；
 （三）涉及金额较大或者涉及人员较多；
 （四）产生恶劣社会影响；
 （五）曾为公职人员特别是监管人员，以及曾任证券期货经营机构合规风控职务的人员违反本规定；
 （六）中国证监会认定应当从重处理的其他情形。


65、 上市公司和公司债券上市交易的公司应向国务院证券监督管理机构和证券交易所报送年度报告，记载内容应当
包括( )。
Ⅰ．公司概况
Ⅱ．公司上一年度股东大会决议
Ⅲ．已发行的股票、公司债券情况，包括持有公司股份最多的前10名股东名单和持股数额
Ⅳ．公司的实际控制人

A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： A
 解析： 上市公司和公司债券上市交易的公司，应当在每一会计年度结束之日起4个月内，向国务院证券监督管理机构和

                                                    18/31
 证券交易所报送记载以下内容的年度报告，并予公告：公司概况；公司财务会计报告和经营情况；董事、监事、高级管
 理人员简介及其持股情况；已发行的股票、公司债券情况，包括持有公司股份最多的前10名股东名单和持股数额；公司
 的实际控制人；国务院证券监督管理机构规定的其他事项。


66、公司营业执照应当载明的事项包括( )。
Ⅰ．公司名称 
Ⅱ．公司的经营范围
Ⅲ．各股东出资额 
Ⅳ．法定代表人姓名

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：公司营业执照应当载明公司的名称、住所、注册资本、经营范围、法定代表人姓名等事项。


67、 根据《证券公司信息隔离墙制度指引》，除特别规定之外，对因保密侧业务列入限制名单的公司或证券，证券
公司应当禁止与其有关的业务包括( )。
Ⅰ．证券自营 
Ⅱ．通过自营交易账户进行ETF
Ⅲ．直接投资 
Ⅳ．发布证券研究报告

A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析： 《证券公司信息隔离墙制度指引》规定，对因保密侧业务而列入限制名单的公司或证券，证券公司应当禁止与其
 有关的发布证券研究报告、证券自营、直接投资等业务，但通过自营交易账户进行ETF、LOF、组合投资、避险投资、量
 化投资，以及依法通过自营交易账户进行的事先约定性质的交易及做市交易除外。


68、 下列各项中，属于证券公司从事证券经纪业务禁止行为的有( )。
Ⅰ．了解客户资金来源 
Ⅱ．将客户的资金和证券出借或抵押
Ⅲ．接受客户的全权委托 
Ⅳ．泄露客户资料

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 证券公司在从事证券经纪业务过程中禁止下列行为：(1)挪用客户所委托买卖的证券或者客户账户上的资金；或将
 客户的资金和证券借与他人，或者作为担保物或质押物：或违规向客户提供资金或有价证券。(2)侵占、损害客户的合法
                                                    19/31
 权益。(3)未经客户的委托，擅自为客户买卖证券，或者假借客户的名义买卖证券；违背客户的委托为其买卖证券；接受
 客户的全权委托而决定证券买卖、选择证券种类、决定买卖数量或者买卖价格；代理买卖法律规定不得买卖的证券。(4)
 以任何方式对客户证券买卖的收益或者赔偿证券买卖的损失做出承诺。(5)为牟取佣金收入，诱使客户进行不必要的证券
 买卖。(6)在批准的营业场所之外私下接受客户委托买卖证券。(7)编造、传播虚假或者误导投资者的信息；散布、泄露或
 利用内幕信息。(8)从事或协同他人从事欺诈、内幕交易、操纵证券交易价格等非法活动。(9)贬损同行或以其他不正当竞
 争手段争揽业务。(10)隐匿、伪造、篡改或者毁损交易记录。(11)泄露客户资料。


69、证券交易所决定暂停上市公司股票上市交易的情形包括(　　)。
①公司最近2年连续亏损
②公司有重大违法行为
③公司最近3年连续亏损
④公司不按照规定公开其财务状况，或者对财务会计报告做虚假记载，可能误导投资者

A 、 ①②③④
B 、 ①②③
C 、 ①②④
D 、 ②③④
   ◆
 答案： D
 解析：考点：上市公司有下列情形之一的，由证券交易所决定暂停上市公司股票上市交易：(1)公司股本总额、股权分布
 等发生变化，不再具备上市条件。(2)公司不按照规定公开其财务状况，或者对财务会计报告做虚假记载，可能误导投资
 者。(3)公司有重大违法行为。(4)公司最近3年连续亏损。(5)证券交易所上市规则规定的其他情形。


70、下面有关公募基金向公众发布宣传推介材料，说法错误的是(  )。
①基金销售机构制作的基金宣传推介材料，应当事先经基金销售机构负责基金销售业务和合规管理的高级管理人员
审查，出具合规意见
②基金宣传材料可以预测基金的证券投资业绩
③基金代销机构同时销售多只基金时，可以主要推荐某只或者某几只基金
④基金推介材料可以登载个人的推荐性文字

A 、 ①
B 、 ①②④
C 、 ②③④
D 、 ①③④
   ◆
 答案： C
 解析：公募基金宣传推介材料。基金销售机构制作的基金宣传推介材料，应当事先经基金销售机构负责基金销售业务和
 合规管理的高级管理人员审查，出具合规意见书，并自向公众分发或者发布之日起5个工作日内报工商注册登记所在地中
 国证监会派出机构机构备案。基金宣传推介材料必须真实、准确，与基金合同、基金招募说明书相符，不得有下列情
 形：
 虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏，预测基金的证券投资业绩；违规承诺收益或者承担损失，诋毁其他基金管理人、
 基金托管人或者基金销售机构，或者其他基金管理人募集或者管理的基金，夸大或者片面宣传基金，违规使用安全、保
 证、承诺、保险、避险、有保障、高收益、无风险等可能使投资人认为没有风险的或者片面强调集中营销时间限制的表
 述，登载单位或者个人的推荐性文字。


71、 在证券研究报告发布之前，制作发布证券研究报告的相关人员不得向( )泄露研究报告相关内容。
Ⅰ．相关销售服务人员 
Ⅱ．客户
                                                    20/31
Ⅲ．合规审核人员 
Ⅳ．其他无关人员

A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 在证券研究报告发布之前，制作发布证券研究报告的相关人员不得向证券研究报告相关销售服务人员、客户及其
 他无关人员泄露研究对象覆盖范围的调整、制作与发布研究报告的计划，证券研究报告的发布时间、观点和结论，以及
 涉及盈利预测、投资评级、目标价格等内容的调整计划。


72、证券投资顾问向客户提供的投资建议的合理依据包括( )。
Ⅰ．证券研究报告 
Ⅱ．基于证券研究报告形成的投资分析意见
Ⅲ．基于理论模型形成的投资分析意见
Ⅳ．听他人说的意见

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券投资顾问向客户提供投资建议，应当具有合理的依据。投资建议的依据包括证券研究报告或者基于证券研究
 报告、理论模型以及分析方法形成的投资分析意见等。


73、 对证券公司从事证券投资顾问业务实行监督管理的是( )。
Ⅰ．中国证监会 
Ⅱ．中国证券业协会
Ⅲ．中国证监会派出机构 
Ⅳ．证券交易所

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析： 中国证监会及其派出机构依法对证券公司、证券投资咨询机构从事证券投资顾问业务实行监督管理。


74、证券投资咨询机构与报刊、电台、电视台合办或者协办证券投资咨询版面、节目或者与电信服务部门进行业务
合作时，应当向中国证监会派出机构备案，备案材料包括(  )。
①合作内容
②起止时间
③版面安排或者节目时间段
④项目负责人

                                             21/31
A 、 ①②③
B 、 ①②④
C 、 ①③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析：证券投资咨询机构与报刊、电台、电视台合办或者协办证券投资咨询版面、节目或者与电信服务部门进行业务合
 作时，应当向证监会派出机构备案，备案材料包括：合作内容、起止时间、版面安排或者节目时间段、项目负责人等，
 并加盖双方单位的印鉴。


75、下列关于证券公司设立的说法中，正确的有( )。
Ⅰ． 证券公司设立申请获得批准的，申请人应当在规定的期限内向公司登记机关申请设立登记，领取营业执照
Ⅱ． 证券公司应当自领取营业执照之日起十五日内，向国务院证券监督管理机构申请经营证券业务许可证
Ⅲ．未取得经营证券业务许可证，证券公司不得经营证券业务
Ⅳ．国务院证券监督管理机构应当自受理证券公司设立申请之日起六个月内，依照法定条件和法定程序并根据审慎
监管原则进行审查，作出批准或者不予批准的决定，并通知申请人

A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：根据2020年3月1日起实施的新证券法，国务院证券监督管理机构应当自受理证券公司设立申请之日起六个月内，
 依照法定条件和法定程序并根据审慎监管原则进行审查，作出批准或者不予批准的决定，并通知申请人；不予批准的，
 应当说明理由。 证券公司设立申请获得批准的，申请人应当在规定的期限内向公司登记机关申请设立登记，领取营业执
 照。 证券公司应当自领取营业执照之日起十五日内，向国务院证券监督管理机构申请经营证券业务许可证。未取得经营
 证券业务许可证，证券公司不得经营证券业务。


76、沪港通和深港通的基本规则包括(  )。
①订单设计
②订单修改
③回转交易
④额度控制

A 、 ①②③ 
B 、 ①②④
C 、 ①③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析：沪港通和深港通下的港股通每日额度由沪、深证券交易所分别控制。 除上述规则以外，沪港通与深港通的基本交
 易规则还包括订单设计、订单修改、T+2交收制度、额度控制、回转交易等内容。


77、 通过证券交易所的证券交易，投资者持有或者通过协议、其他安排与他人共同持有一个上市公司已发行的股份
达到( )时，应当在该事实发生之日起( )内向国务院证券监督管理机构、证券交易所做出书面报告，通知该上市公司，
并予公告。
Ⅰ．5％ 
                                                    22/31
Ⅱ．10％
Ⅲ．3日 
Ⅳ．5日

A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析： 通过证券交易所的证券交易，投资者持有或者通过协议、其他安排与他人共同持有一个上市公司已发行的股份达
 到5％时，应当在该事实发生之日起3日内，向国务院证券监督管理机构、证券交易所做出书面报告，通知该上市公司，
 并予公告；在上述期限内，不得再行买卖该上市公司的股票。


78、按照《刑法》第一百七十六条规定，非法吸收公众存款或者变相吸收公众存款的，处以(　　)年以下有期徒刑或
者拘役，并处或者单处(　　)万元以上(　　)万元以下罚金。
①2
②3
③20
④30

A 、 ①①③
B 、 ①②④
C 、 ②②④
D 、 ②①③
   ◆
 答案： D
 解析：考点：《刑法》第一百七十六条规定，非法吸收公众存款或者变相吸收公众存款的，处以3年以下有期徒刑或者拘
 役，并处或者单处2万元以上20万元以下罚金。


79、 公司法定代表人依照公司章程的规定，可以由( )担任。
Ⅰ．董事长 
Ⅱ．经理
Ⅲ．监事长 
Ⅳ．执行董事

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 公司法定代表人依照公司章程的规定，由董事长、执行董事或者经理担任，并依法登记。


80、证券公司从事客户资产管理业务，应当( )。
Ⅰ．遵守法律、行政法规和中国证监会的规定
Ⅱ．遵循公平、公正的原则
Ⅲ．维护客户的合法权益 

                                                    23/31
Ⅳ．诚实守信

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：《证券公司客户资产管理业务管理办法》规定，证券公司从事客户资产管理业务，应当遵守法律、行政法规和中
 国证监会的规定，遵循公平、公正的原则，维护客户的合法权益，诚实守信，勤勉尽责，避免利益冲突。


81、下列说法中，正确的是(  )。
①客户在进行委托前须确保已完全了解有关交易规则，避免发出无效指令
②客户发出的指令被证券公司委托系统或证券交易所交易系统拒绝受理，则该委托应视为无效委托
③证券公司接受客户委托指令时，如果出现由于客户原委托指令未撤销而造成证券公司无法执行客户新的委托指令
时，由此导致的后果、风险和损失，由客户承担
④客户在委托有效期内对未显示成交回报的委托发出撤销委托指令，但由于市场价格随时波动及成交回报速度的原
因，客户的撤销委托指令虽经证券公司发出，但客户委托可能已在市场成交，此时客户应承认并接受该成交结果

A 、 ①②③
B 、 ①②④
C 、 ③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析：客户在进行委托前须确保已完全了解有关交易规则，避免发出无效委托指令。如客户发出的指令被证券公司委托
 系统或证券交易所交易系统拒绝受理，则该委托应视为无效委托。 证券公司接受客户委托指令时，如果出现由于客户原
 委托指令未撤销而造成证券公司无法执行客户新的委托指令时，由此导致的后果、风险和损失，由客户承担。


82、融资融券标的证券为股票的，应当符合(　　)条件。
①在交易所上市交易超过2个月的
②股东人数不少于4000人
③股票发行公司已完成股权分置改革
④股票交易未被交易所实施风险警示

A 、 ①②③
B 、 ①③④
C 、 ②③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： C
 解析：考点：本题考查标的债券为股票需满足的条件。在交易所上市交易要超过3个月。


83、证券公司经纪业务内部控制应当重点防范挪用客户交易结算资金及其他客户资产、非法融入融出资金以及结算
风险等。具体而言，经纪业务方面的主要制度包括(　　)。
①法人集中清算制度
②客户交易结算资金集中管理制度
③高级管理人员分工制度

                                             24/31
④交易数据安全备份制度
⑤交易清算差错的处理程序和审批制度
⑥重大交易差错的报告制度

A 、 ①②③④⑤
B 、 ②③④⑤⑥
C 、 ①③④⑤⑥
D 、 ①②④⑤⑥
   ◆
 答案： D
 解析：考点：本题考查证券公司经纪业务内部控制的主要内容。高级管理人员分工制度属于投资银行类业务内部控制。


84、按照《证券经营机构投资者适当性管理实施指引(试行)》，适当性管理主要包括以下(　　)安排。
①全面了解客户
②全面计算收益
③对产品或服务分级
④适当性匹配

A 、 ①②③
B 、 ①②④
C 、 ①③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： C
 解析：考点：本题考查客户适当性管理。适当性管理主要分为三大安排：全面了解客户，对产品或服务分级，适当性匹
 配。


85、下列关于股东滥用权利的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．公司股东滥用股东权利给公司造成损失的，股东应当对公司承担赔偿责任
Ⅱ．公司股东滥用股东权利给其他股东造成损失的，受损害的股东有权要求股东直接承担赔偿债任
Ⅲ．公司的实际控制人利用关联关系损害公司利益，给公司造成损失的，公司有权要求实际控制人承担赔偿责任
Ⅳ．公司股东会或者股东大会决议内容违反公司章程的，股东可以请求人民法院撤销

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：《中华人民共和国公司法》规定，公司股东应当遵守法律、行政法规和公司章程．依法行使股东权利，不得滥用
 股东权利损害公司或者其他股东的利益；不得滥用公司法人独立地位和股东有限责任损害公司债权人的利益。公司股东
 滥用股东权利给公司或者其他股东造成损失的，应当依法承担赔偿责任。公司股东滥用公司法人独立地位和股东有限责
 任，逃避债务，严重损害公司债权人利益的，应当对公司债务承担连带责任。公司股东会或者股东大会、董事会的决议
 内容违反法律、行政法规的无效。股东会或者股东大会、董事会的会议召集程序、表决方式违反法律、行政法规或者公
 司章程，或者决议内容违反公司章程的，股东可以自决议做出之日起60日内，请求人民法院撤销。


86、 资产托管机构办理资产管理的资产托管业务，应当履行下列( )职责。
Ⅰ．安全保管资产管理业务资产 

                                                    25/31
Ⅱ．执行证券公司的投资指令
Ⅲ．发出清算指令 
Ⅳ．办理资产运营中的资金往来

A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： B
 解析： 资产托管机构办理资产管理的资产托管业务，应当履行下列职责：(1)安全保管资产管理业务资产。(2)执行证券公
 司的投资或者清算指令，并负责办理资产管理业务资产运营中的资金往来。(3)监督证券公司资产管理业务的经营运作，
 发现证券公司的投资或清算指令违反法律、行政法规、中国证监会的规定或者资产管理合同约定的，应当要求改正；未
 能改正的，应当拒绝执行，并向证券公司住所地、资产管理分公司所在地中国证监会派出机构及中国证券业协会报告。
 (4)出具资产托管报告。(5)资产管理合同约定的其他事项。


87、甲股份有限公司经营电子产品，因业务规模不断扩大，公司决定在上海、深圳两地设立分公司，该股份有限公
司下列做法正确的有( )。
Ⅰ．向分公司所在地的登记机关申请登记，领取营业执照
Ⅱ．该两分公司领取营业执照后取得法人资格
Ⅲ．分公司的经营范围不得超出甲公司的经营范围
Ⅳ．两分公司的经营范围应当有所区分

A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：设立分公司，应当向公司登记机关申请登记，领取营业执照。分公司不具有法人资格，其民事责任由总公司承
 担。分公司的经营范围不得超出公司的经营范围。


88、关于股票质押式回购业务的风险管理，以下说法正确的是(  )。
①证券公司应当对股票质押式回购实行集中统一管理
②证券公司应当建立健全业务隔离制度
③证券公司应当建立标的证券的管理制度
④股票质押率上限不得超过50％

A 、 ①②③
B 、 ①②④
C 、 ②③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： A
 解析：考点：本题考查股票质押式回购业务的风险管理的规定。股票质押率上限不得超过60％。


89、根据《中华人民共和国证券法》的规定，对内幕交易行为人可以采取的行政处罚措施包括( )。
Ⅰ．责令依法处理非法持有的证券 

                                             26/31
Ⅱ．没收违法所得
Ⅲ．暂停或撤销相关业务许可
Ⅳ．罚款

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： A
 解析：根据2020年3月1日起实施的新《证券法》的规定，证券交易内幕信息的知情人或者非法获取内幕信息的人违反本
 法第五十三条的规定从事内幕交易的，责令依法处理非法持有的证券，没收违法所得，并处以违法所得一倍以上十倍以
 下的罚款；没有违法所得或者违法所得不足五十万元的，处以五十万元以上五百万元以下的罚款。单位从事内幕交易
 的，还应当对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以二十万元以上二百万元以下的罚款。国务院证
 券监督管理机构工作人员从事内幕交易的，从重处罚。


90、资产证券化中，管理人不得有下列行为(  )。
①募集资金不入账或者进行其他任何形式的账外经营
②超过计划说明书约定的规模募集资金
③侵占、挪用专项计划资产
④以专项计划资产设定担保或者形成其他或有负债

A 、 ①②④
B 、 ①②③
C 、 ①②③④
D 、 ①③④
   ◆
 答案： C
 解析：管理人不得有下列行为：募集资金不入账或者进行其他任何形式的账外经营；超过计划说明书约定的规模募集资
 金；侵占、挪用专项计划资产；以专项计划资产设定担保或者形成其他或有负债；违反计划说明书的约定管理、运用专
 项计划资产；法律、行政法规和中国证监会禁止的其他行为。


91、证券公司应勤勉尽责，审慎履职，全面了解投资者信息，包括( )。
Ⅰ．基本信息 
Ⅱ．家庭成员
Ⅲ．财务状况
Ⅳ．风险偏好

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司应勤勉尽责，审慎履职，全面了解投资者信息，包括基本信息、财务状况、投资经验、投资目标、风险
 偏好、诚信记录等信息，综合评估和确定投资者的风险承受能力。


92、根据《证券公司监督管理条例》的规定，下列说法中，正确的有( )。

                                                    27/31
Ⅰ．证券公司及其境内分支机构经营的业务应当经国务院证券监督管理机构批准
Ⅱ．证券公司应当对分支机构实行集中统一管理
Ⅲ．证券公司可以与他人合资、合作经营管理分支机构
Ⅳ．证券公司可以将分支机构承包、租赁或者委托给他人经营管理

A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司应当对分支机构实行集中统一管理，不得与他人合资、合作经营管理分支机构，也不得将分支机构承
 包、租赁或者委托给他人经营管理。


93、上市公司有下列( )情形的，由证券交易所决定终止其股票上市交易。
Ⅰ．公司股本总额、股权分布等发生变化不再具备上市条件，在证券交易所规定的期限内仍不能达到上市条件
Ⅱ．公司不按照规定公开其财务状况，或者对财务会计报告作虚假记载，且拒绝纠正
Ⅲ．公司最近3年连续亏损，在其后一个年度内恢复盈利
Ⅳ．公司解散或者被宣告破产

A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
 解析：上市公司有下列情形之一的，由证券交易所决定终止其股票上市交易：(1)公司股本总额、股权分布等发生变化不
 再具备上市条件，在证券交易所规定的期限内仍不能达到上市条件。(2)公司不按照规定公开其财务状况，或者对财务会
 计报告作虚假记载，且拒绝纠正。(3)公司最近3年连续亏损，在其后一个年度内未能恢复盈利。(4)公司解散或者被宣告
 破产。(5)证券交易所上市规则规定的其他情形。


94、 下列关于背信运用受托财产罪的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．背信运用受托财产罪的犯罪主体是特殊主体，即金融机构
Ⅱ．背信运用受托财产罪客观上表现为实施了违背受托义务，擅自运用客户资金的行为
Ⅲ．构成本罪的主观方面为过失
Ⅳ．本罪既处罚单位，也处罚直接负责的主管人员和其他直接责任人员

A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析： 背信运用受托财产罪主观方面表现为故意，一般是为了获取非法利润。


95、证券公司从事证券自营业务必须使用( )。
Ⅰ．客户资金
Ⅱ．自有资金

                                             28/31
Ⅲ．依法筹集可用于自营的资金
Ⅳ．转融通资金

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：根据2020年3月1日起实施的新《中华人民共和国证券法》，证券公司的自营业务必须以自己的名义进行，不得假
 借他人名义或者以个人名义进行。 证券公司的自营业务必须使用自有资金和依法筹集的资金。 证券公司不得将其自营账
 户借给他人使用。


96、下列属于基金托管业务基本规范的有(　　)。
①资产独立
②业务隔离
③资金存管
④保值增值
⑤估值复核

A 、 ①②③④
B 、 ①②③⑤
C 、 ①②④⑤
D 、 ①②③④⑤
   ◆
 答案： B
 解析：考点：本题考查基金托管业务基本规范。基金托管业务基本规范包括资产独立、业务隔离、信息保密、资金存
 管、结算职责、风险准备金计提、估值复核、投资监督和配合管理人召集基金委托人大会。


97、 投资咨询机构及其从业人员从事证券服务业务，不得( )。
Ⅰ．代理委托人从事证券投资
Ⅱ．买卖本咨询机构提供服务的上市公司股票
Ⅲ．利用传播媒介或者通过其他方式提供、传播虚假或者误导投资者的信息
Ⅳ．与委托人约定分享投资收益或者分担证券投资损失

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析： 作为一种证券服务机构，投资咨询机构及其从业人员不得有下列行为：代理委托人从事证券投资；与委托人约定
 分享证券投资收益或者分担证券投资损失；买卖本咨询机构提供服务的上市公司股票；利用传播媒介或者通过其他方式
 提供、传播虚假或者误导投资者的信息；法律、行政法规禁止的其他行为。有前述所列行为之一，给投资者造成损失
 的，依法承担赔偿责任。


98、按照《证券期货经营机构私募资产管理业务运作管理暂行规定》，证券经营机构在销售中不得存在的情况是
(  )。

                                                    29/31
①与投资者签订回购协议
②为投资者提供短期借贷
③在销售材料中表明零风险
④资产管理合同中约定保本

A 、 ①③④
B 、 ②④
C 、 ①②③
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析：根据《证券期货经营机构私募资产管理业务运作管理暂行规定》，证券经营机构在销售中不得存在如下行为：
 (1)资产管理合同及销售材料中存在包含保本保收益内涵的表述，如零风险、收益有保障、本金无忧等。
 (2)资产管理计划名称中含有“保本”字样。
 (3)与投资者私下签订回购协议或承诺函等文件，直接或间接承诺保本保收益；向投资者口头或者通道短信、微信等各种
 方式承诺保本保收益。
 (4)向非合格投资者销售资产管理计划，明知投资者实质不符合合格投资者标准，仍予以销售确认，或者通过拆分转让资
 产管理计划份额或其收益权、为投资者直接或间接提供短期借贷等方式，变相突破合格投资者标准。
 (5)单一资产管理计划的投资者人数超过200人，或者同一资产管理人为单一融资项目设立多个资产管理计划，变相突破投
 资者人数限制。
 (6)通过报刊、电台、电视、互联网等公众传播媒体，讲座、报告会、分析会等方式，布告、传单、短信、微信、博客和
 电子邮件等载体，向不特定对象宣传具体产品，但证券期货经营机构和销售机构通过设置特定对象确定程序的官网、客
 户端等互联网媒介向已注册特定对象进行宣传推介的除外。
 (7)向投资者宣传资产管理计划预期收益率。
 (8)夸大或者片面宣传产品，夸大或者片面宣传资产管理计划管理人及其管理的产品、投资经理等的过往业绩，未充分揭
 示产品风险，投资者认购资产管理计划时未签订风险揭示书和资产管理合同。


99、证券公司应确保融资融券业务与证券资产管理、证券自营、投资银行等业务在（）等方面相互分离。
Ⅰ．机构 
Ⅱ．信息
Ⅲ．人员
Ⅳ．账户

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： A
 解析：证券公司应确保融资融券业务与证券资产管理、证券自营、投资银行等业务在机构、人员、信息、账户等方面相
 互分离。


100、证券经纪业务合规风险的防范措施包括(　　)。
①证券公司要加强合规文化建设，从高级管理人员到普通员工都要增强法制观念和合规意识
②要建立健全各项规章制度，严格按经纪业务内部控制的要求完善内部控制机制和制度
③对客户交易结算资金实行第三方存管，对经济业务账户管理、交易、清算、核算、操作权限、风险控制等实行集
中统一管理；对风险程度和重要性不同的业务，实行实时复核、分级审批。加强对经济业务主要环节和风险点的控
制

                                                    30/31
④建立客户投诉处理及责任追究机制

A 、 ①②③
B 、 ①③④
C 、 ①②④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： A
 解析：考点：本题考查证券经纪业务合规风险的防范措施。第4项为管理风险的防范措施。


                                                    考证就上233网校APP
                                                    免费题库，复习资料包，
                                                    扫码下载即可获得


                                                    31/31
