               全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


           2020年证券从业资格考试《证券市场基本法律法规》模拟卷一

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确答案，
多选、错选或不选均不得分。

1、 独立董事最多可以在( )家证券公司担任独立董事。

A 、 2
B 、 3
C 、 4
D 、 5
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：独立董事最多可以在2家证券公司担任独立董事。 


2、 对于财政与预算拨款、银行贷款或者国家规定不得用于购买企业债券的其他资金购买企业债券的，以及办理储蓄
业务的机构用所吸收的储蓄存款购买企业债券的，责令收回该资金，处以相当于购买企业债券金额( )以下的罚款。

A 、 1％
B 、 3％
C 、 5％
D 、 10％
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查违反债券发行与承销有关规定的法律责任。


3、 下面有关公司设立方式的说法正确的是( )。

A 、 发起设立适用于有限责任公司、股份有限公司和合伙企业
B 、 募集设立适用于有限责任公司和股份有限公司
C 、 募集设立时，全部股份均向社会公开募集
D 、 发起设立时，由发起人认购公司应发行的全部股份
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查公司的设立方式。发起设立适用于有限责任公司和股份有限公司，选项A错误；募集设立只适用
 于股份有限公司，选项B错误；募集设立时，发起人认购公司应发行股份的一部分，其余股份向社会公开募集或者向特定
 对象募集而设立公司，选项C错误。


4、 按照《证券监督管理条例》的要求，以下关于证券公司持续监管方面的规定，错误的是( )。

A 、 当证券公司出现设立账外账等违法违规情况时，中国证监会可以对证券公司及其董监高给予谴责，甚至责令其
更换董监高
B 、 证券公司高级管理人员离任的，公司应当对其进行审计，并且自其审计结束之日起两个月内将审计报告报送中
                                              1/31
国证监会派出机构
C 、 证券公司的法定代表人或者经营管理的主要负责人离任的，应当聘请具有证券、期货相关业务资格的会计师事
务所对其进行审计
D 、 未报送审计报告的，离任人员不得在其他证券公司任职
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查对证券公司董监高持续监管方面的有关规定。证券公司高级管理人员离任的，公司应当对其进行
 审计，并且自其离任之日起两个月内将审计报告报送中国证监会派出机构。


5、证券公司对根据《涉及恐怖活动资产冻结管理办法》被采取冻结措施的资产的管理及处置，应当按照( )等相关规
定执行；没有规定的参照公安机关、国家安全机关、检察机关的相关规定执行。

A 、 财政部、中国银保监会
B 、 财政部、中国证监会
C 、 中国人民银行、中国银保监会
D 、 中国人民银行、中国证监会
   ◆
 答案： D
 解析：证券公司对根据《涉及恐怖活动资产冻结管理办法》被采取冻结措施的资产的管理及处置，应当按照中国人民银
 行、中国证监会等相关规定执行；没有规定的参照公安机关、国家安全机关、检察机关的相关规定执行。


6、 李明向其朋友介绍证券账户的开立过程中，以下行为不合规定的是( )。

A 、 李明在网上开户时，通过开户代理机构提供的第三方网站办理
B 、 李明分别通过现场开户和见证开户申请开立了2个A股账户
C 、 办理见证开户时，证券公司委派了2名工作人员为其办理手续，其中1名为见证人员
D 、 李明目前只申请开立了1个信用账户
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：证券账户的开立。网上开户的特殊要求：开户代理机构应通过其公司网站为投资者办理网上开户业务，不
 得利用第三方网站办理网上开户业务，选项A错误。


7、有限责任公司和股份有限公司的主要区别不包括( )。

A 、 有限责任公司中，股东以其认缴的出资额为限对公司承担责任；股份有限公司中，股东对公司承担无限连带责
任
B 、 股东人数上，有限责任公司设立时股东不得超过50人；股份有限公司股东人数无上限
C 、 股份流动性上，有限责任公司股份转让前须征求其他股东意见；股份有限公司的资本划分为等额股份，股份转
让相对便捷、自由
D 、 股份有限公司可以公开发行股份募集资金；有限责任公司不可以
   ◆
 答案： A
 解析：考点：本题考查有限责任公司和股份有限公司的区别。有限责任公司的股东以其认缴的出资额为限对公司承担责
 任，股份有限公司的股东以其认购的股份为限对公司承担责任，二者都是有限责任，选项A错误。


8、下列属于管理风险的是( )。

A 、 违规为客户证券交易提供融资、融券等信用市场

                                              2/31
B 、 违反规定为客户开立账户
C 、 将客户的资金账户、证券账户提供给他人使用
D 、 客户资金不足而接受其买入委托，或者客户证券不足而接受其卖出委托
   ◆
 答案： A
 解析：考点：本题考查管理风险和合规风险的区别，选项B、C、D均属于合规风险。


9、 按照《证券公司内部控制指引》的要求，以下关于证券公司受托投资管理业务内部控制的说法错误的是( )。

A 、 受托管理业务应与自营业务严格分离，独立决策、独立运作
B 、 证券公司应当对委托人的资信状况、收益预期、风险承受能力、投资偏好等进行了解，并关注委托人资金来源
的合法性
C 、 为加强客户对证券公司资管水平的信任，受托投资管理合同中可以有承诺不高于国债收益率的保底条款
D 、 证券公司应当封闭运作、专户管理受托资产，确保客户资金与自有资金的分户管理、独立运作
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查证券公司受托投资管理业务内部控制的有关规定。受托投资管理合同中不得有承诺收益条款。


10、证券评级机构评级委员会委员及评级从业人员在开展证券评级业务期间，本人、直系亲属持有受评级证券或者
收评级机构发行的证券金额超过( )万元的，应当回避。

A 、 20
B 、 50
C 、 100
D 、 120
   ◆
 答案： B
 解析：考点：本题考查证券资信评级业务人员的回避及禁止行为。证券评级机构评级委员会委员及评级从业人员在开展
 证券评级业务期间，本人、直系亲属持有受评级证券或者收评级机构发行的证券金额超过50万元的，应当回避。


11、 按照《证券投资基金法》第二十条、第一百二十三条的规定，公开募集基金的基金管理人、基金托管人不得泄
露因职务便利获取的未公开信息、利用该信息从事或者明示、暗示他人从事相关的交易活动。有上述行为的，将(
)，并处( )罚款。

A 、 责令改正，没收违法所得；违法所得1倍以上5倍以下
B 、 给予警告；10万元以上100万元以下
C 、 暂停或者撤销基金从业资格；3万元以上30万元以下
D 、 责令改正，没收违所得；10万元以上50万元以下
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：本题考查《证券投资基金法》第二十条、第一百二十三条的规定。
 公开募集基金的基金管理人、基金托管人不得泄露因职务便利获取的未公开信息、利用该信息从事或者明示、暗示他人
 从事相关的交易活动。有上述行为的，责令改正，没收违法所得，并处违法所得1倍以上5倍以下罚款；没有违法所得或
 者违法所得不足100万元的，并处10万元以上100万元以下罚款。


12、 按照《证券监督管理条例》的要求，以下( )公司应当建立独立董事制度。

A 、 经营证券经纪业务、证券资产管理业务和证券承销与保荐业务的甲公司

                                              3/31
B 、 经营融资融券业务、投资银行类业务和研究咨询业务的乙公司
C 、 经营证券经纪业务、自营业务和证券投资顾问业务的丙公司
D 、 经营证券承销与保荐业务、研究咨询业务和自营业务的丁公司
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：本题考查对证券公司建立独立董事制度方面的要求。经营证券经纪业务、证券资产管理业务、融资融券业
 务和证券承销与保荐业务中两种以上业务的证券公司，应当建立独立董事制度。


13、 下列不属于沪港通可交易的证券品种为( )。

A 、 上证180指数成分股
B 、 香港联合交易所上市的A+H股公司股票
C 、 上证380指数成分股
D 、 A+H股上市公司的证券交易所上市A股 
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查沪港通和深港通的相关概念。香港联合交易所上市的A+H股公司股票属于深港通。


14、证券公司未按照规定存放、管理客户的交易结算资金、委托资金和客户担保账户内的资金、证券的，没有违法
所得或者违法所得不足3万元的，处以3万元以上( )万元以下的罚款。

A 、 10
B 、 20
C 、 30
D 、 50
   ◆
 答案： C
 解析：考点：本题考查违反客户资产的保护规定的法律责任。证券公司未按照规定存放、管理客户的交易结算资金、委
 托资金和客户担保账户内的资金、证券的，责令改正，给予警告，没收违法所得，没有违法所得或者违法所得不足3万元
 的，处以3万元以上30万元以下的罚款。


15、证券公司应当在每月结束之日起( )个工作日内，向中国证监会及其派出机构报送月度风险控制指标监管报表。

A 、 5
B 、 7
C 、 10
D 、 15
   ◆
 答案： B
 解析：考点：本题考查风险控制指标报告的有关要求。证券公司应当在每月结束之日起7个工作日内，向中国证监会及其
 派出机构报送月度风险控制指标监管报表。


16、 证券公司应对证券经纪人进行执业前培训，其中法律法规和职业道德的培训不少于( )。

A 、 10个小时
B 、 20个小时
C 、 30个小时
D 、 40个小时
                                              4/31
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：证券公司应对证券经纪人进行不少于60个小时的执业前培训，其中法律法规和职业道德的培训不少于20个
 小时。


17、 证券公司风险控制指标体系的核心是( )。

A 、 收益性和安全性
B 、 净资本和收益性
C 、 净资本和流动性
D 、 安全性和流动性
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：证券公司风险控制指标体系的核心是净资本和流动性。


18、按照《证券公司全面风险管理规范》的要求，( )的职责包括：建立涵盖风险管理有效性的全员绩效考核体系；
建立完备的信息技术系统和数据质量控制机制。

A 、 监事会
B 、 经理层
C 、 董事会
D 、 风险管理部门
   ◆
 答案： B
 解析：考点：本题考查全面风险管理的责任主体。经理层的职责包括：建立涵盖风险管理有效性的全员绩效考核体系；
 建立完备的信息技术系统和数据质量控制机制。


19、证券公司应当将子公司的风险管理纳入统一体系，子公司风险管理工作负责人应在( )指导下开展风险管理工
作，并向( )履行风险报告义务。

A 、 首席风险官；证券公司董事会
B 、 首席风险官；子公司董事会
C 、 首席风险官；首席风险官
D 、 子公司董事会；子公司董事会
   ◆
 答案： C
 解析：考点：本题考查证券公司将子公司的风险管理纳入统一体系的要求。证券公司应当将子公司的风险管理纳入统一
 体系，子公司风险管理工作负责人应在首席风险官指导下开展风险管理工作，并向首席风险官履行风险报告义务。


20、 某证券公司设立监事会，以下关于监事会的说法正确的是( )。

A 、 监事会必须设立主席和副主席
B 、 监事会主席和副主席是监事会的召集人
C 、 监事会可根据需要对公司财务情况、合规情况进行专项检查，必要时可聘请外部专业人士协助
D 、 对董事、高级管理人员违反法律法规，严重损害客户利益的行为，监事会应当提议召开董事会，并向董事会提
出专项议案
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查监事会的有关要求。监事会应当设主席，可以设副主席；监事会主席是监事会的召集人；对董

                                              5/31
 事、高级管理人员违反法律法规严重损害客户利益的行为，监事会应当提议召开股东(大)会，并向股东(大)会提出专项议
 案。


21、 证券公司应当建立合理的内部控制监督、检查与评价机制，确保内部控制的有效性。证券公司应当设立监督检
查部门或岗位，监督检查部门应加强对内部控制执行情况的现场检查、非现场检查和常规稽核、非常规稽核，并将
检查结果报( )。

A 、 证券公司注册地中国证监会派出机构
B 、 证券公司注册地证券业协会
C 、 证券公司所在地中国证监会派出机构
D 、 证券公司所在地证券业协会
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：本题考查证券公司内部控制监督、检查与评价机制的有关规定。监督检查部门应加强对内部控制执行情况
 的现场检查、非现场检查和常规稽核、非常规稽核，并将检查结果报证券公司注册地中国证监会派出机构。


22、按照《证券法》的规定，满足下列哪一情形，属于公开发行证券( )。

A 、 向不特定对象发行证券的
B 、 向特定对象发行证券累计达到100人的
C 、 向特定对象转让股票，未经中国证监会核准，转让后公司股东累计超过50人
D 、 向特定对象发行证券累计达到150人的
   ◆
 答案： A
 解析：考点：符合下列情形之一的，为公开发行证券： 
 (1)向不特定对象发行证券的； 
 (2)向特定对象发行证券累计超过200人，但依法实施员工持股计划的员工人数不计算在内； 
 (3)法律、行政法规规定的其他发行行为。


23、 上市公司就并购重组事项出具盈利预测报告的，在相关并购重组活动完成后，凡不属于上市公司管理层实现无
法获知且事后无法控制原因，上市公司或者购买资产实现的利润未达盈利预测报告或者资产评估报告预测金额( )
的，中国证监会可以同时对财务顾问及其财务顾问主办人采取监管谈话、出具警示函、责令定期报告等监管措施。

A 、 90％
B 、 80％
C 、 60％
D 、 50％
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：上市公司就并购重组事项出具盈利预测报告的，在相关并购重组活动完成后，凡不属于上市公司管理层实
 现无法获知且事后无法控制原因，上市公司或者购买资产实现的利润未达盈利预测报告或者资产评估报告预测金额80％
 的，中国证监会责令财务顾问及其财务顾问主办人在股东大会及中国证监会指定报刊上公开说明未实现盈利预测的原因
 并向股东和社会公众道歉。利润实现数未达到盈利预测50％的，中国证监会可以同时对财务顾问及其财务顾问主办人采
 取监管谈话、出具警示函、责令定期报告等监管措施。 


24、下列选项中，基金托管人应当履行的职责不包括( )。

A 、 按照规定开设基金财产的资金账户和证券账户
B 、 按照规定召集基金份额持有人大会
                                              6/31
C 、 对基金财务会计报告、中期和年度基金报告出具意见
D 、 办理与基金财产管理业务活动有关的信息披露事项
   ◆
 答案： D
 解析：考点：本题考查基金托管人应当履行的职责。基金托管人应当履行下列职责：
 (1)安全保管基金财产；
 (2)按照规定开设基金财产的资金账户和证券账户；
 (3)对所托管的不同基金财产分别设置账户，确保基金财产的完整与独立；
 (4)保存基金托管业务活动的记录、账册、报表和其他相关资料；
 (5)按照基金合同的约定，根据基金管理人的投资指令，及时办理清算、交割事宜；
 (6)办理与基金托管业务活动有关的信息披露事项；（所以D不包括）
 (7)对基金财务会计报告、中期和年度基金报告出具意见；
 (8)复核、审查基金管理人计算的基金资产净值和基金份额申购、赎回价格；
 (9)按照规定召集基金份额持有人大会；
 (10)按照规定监督基金管理人的投资运作；
 办理与基金财产管理业务活动有关的信息披露事项属于基金管理人的职责。


25、 以下关于证券账户变更和注销的说法错误的是( )。

A 、 投资者姓名或名称、有效身份证明文件类型及号码三项为关键信息
B 、 投资者关键信息变更可以通过临柜、见证、网络、电话等方式办理
C 、 证券账户持有余额为零且不存在与该证券账户相关的未了结业务的，投资者可以申请账户注销
D 、 自然人投资者死亡的，证券账户持有人、证券资产合法继承人等相关当事人应当申请注销证券账户
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：证券账户的信息变更与注销。投资者关键信息变更应通过临柜、见证等方式办理，不得通过网络、电话等
 方式。


26、以下关于自营业务内部控制的说法正确的是( )。

A 、 自营账户由自营业务部门统一管理，建立自营账户审批和稽核程序
B 、 自营部门应对证券持仓、盈亏状况、风险状况和交易活动进行有效监控
C 、 应确保自营部门和会计核算部门对自营浮动盈亏进行恰当的记录和报告
D 、 自营资金来源不属于证券公司应该关注的内容
   ◆
 答案： C
 解析：考点：本题考查自营业务内部控制的有关规定。选项A，自营账户由独立于自营业务的部门统一管理，建立自营
 账户审批和稽核程序；选项B，证券公司的监督检查部门或其他独立监控部门负责对证券持仓、盈亏状况、风险状况和交
 易活动进行有效监控；选项D，确保自营资金来源的合法性。


27、收购人未按照本法规定履行上市公司收购的公告、发出收购要约等义务的，责令改正，给予警告，并处以( )的
罚款。

A 、 3万元以上30万元以下
B 、 10万元以上30万元以下
C 、 30万元以上300万元以下
D 、 50万元以上500万元以下
   ◆
 答案： D
                                                    7/31
 答案： D
 解析：根据2020年3月1日起实施的新《证券法》第一百九十六条的规定，收购人未按照本法规定履行上市公司收购的公
 告、发出收购要约义务的，责令改正，给予警告，并处以五十万元以上五百万元以下的罚款。对直接负责的主管人员和
 其他直接责任人员给予警告，并处以二十万元以上二百万元以下的罚款。 收购人及其控股股东、实际控制人利用上市公
 司收购，给被收购公司及其股东造成损失的，应当依法承担赔偿责任。


28、证券公司经营经纪业务的，其净资本不得低于人民币( )。

A 、 1000万元
B 、 2000万元
C 、 5000万元
D 、 1亿元
   ◆
 答案： B
 解析：考点：本题考查证券公司从事相关证券业务的净资本标准。  证券公司经营证券经纪业务的，其净资本不得低于人
 民币2000万元。


29、下列说法错误的是( )。

A 、 对于依法进行的财产分割情形，中国证券登记结算有限责任公司暂仅受理离婚涉及的过户登记申请
B 、 对于法人资格丧失情形，中国证券登记结算有限责任公司仅受理法人已处于解散状态涉及的过户登记申请
C 、 客户交易结算资金不能全部存入具有从事证券交易结算资金存款业务资格的商业银行，单独立户管理
D 、 客户交易结算资金三方存管，是指证券公司客户交易结算资金存放在指定的商业银行，并以每个客户名义单独
立户管理，商业银行负责资金存取，发挥第三方监督作用，以保障客户资金安全为目的资金存管模式
   ◆
 答案： C
 解析：考点：本题考查证券账户的非交易过户和客户交易结算资金存管制度。按照《客户交易结算资金管理办法》，客
 户交易结算资金必须全额存入具有从事证券交易结算资金存款业务资格的商业银行，单独立户管理，选项C错误。


30、 按因专项计划资产的管理、运用、处分或者其他情形而取得的资产，归入专项计划资产，下列关于专项计划资
产的说法错误的是( )。

A 、 专项计划资产独立于原始权益人、管理人、托管人及其他业务参与人的固有财产
B 、 原始权益人、管理人、托管人及其他业务参与人因依法解散、被依法撤销或者宣告破产等原因进行清算的，专
项计划资产不属于其清算财产
C 、 管理人管理、运用和处分不同专项计划资产所产生的债权债务，不得互相抵销
D 、 因处理日常计划事务所支出的费用、对第三人所负债务，以专项计划资产承担
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查专项计划财产的相关规定。因处理专项计划务所支出的费用、对第三人所负债务，以专项计划资
 产承担。


31、 按照上海、深圳证券交易所的相关规定，席位代表了会员(证券公司)在证券交易所的权益，下列说法错误的是(
)。

A 、 会员(证券公司)须拥有席位方可在证券交易所进行交易
B 、 会员(证券公司)应当至少取得并持有1个席位，但会员(证券公司)不得共有席位
C 、 会员(证券公司)取得的席位可以向其他会员转让，也可以退出证券交易所
D 、 未经证券交易所同意，会员(证券公司)不得将席位出租、质押，或将席位所属权益以其他任何方式转给他人
                                              8/31
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：席位的定义及一般规定。会员(证券公司)取得的席位可以向其他会员转让，但不得退回证券交易所，选项C
 错误。


32、 甲公司是一家有限责任公司，下列有关该公司董事会的说法错误的是( )。

A 、 甲公司股东人数只有3人，规模较小，决定不设董事会
B 、 甲公司决定不设副董事长
C 、 董事李某任期内辞职导致董事会成员低于法定人数，在改选出的董事就任前，李某仍应当按照法律、行政法规
和公司章程的规定，履行董事职务
D 、 董事会中的职工代表由董事会民主选举产生
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查有限责任公司董事会的规定。董事会中的职工代表由公司职工通过职工代表大会、职工大会或其
 他形式民主选举产生。


33、下列说法错误的是( )。

A 、 金融债券是指依法在中华人民共和国境内设立的金融机构法人在全国银行间债券市场发行的，按约定还本付息
的有价证券
B 、 金融债券的投资风险由投资者自行承担
C 、 未经中国证监会批准，任何金融机构不得擅自发行金融债券
D 、 金融债券可在全国银行间债券市场公开发行或定向发行
   ◆
 答案： C
 解析：考点：金融债券发行业务的一般规定。未经中国人民银行批准，任何金融机构不得擅自发行金融债券。


34、 证券公司应当建立合理的内部控制监督、检查与评价机制，确保内部控制的有效性。其中，( )负责督促、检查
和评价证券公司各项内部控制制度的建立与执行情况，对内部控制的有效性负最终责任；( )应对违反职责范围内的
内部控制导致的风险和损失承担首要责任。

A 、 股东会；高级管理人员
B 、 董事会；业务部门和分支机构的负责人
C 、 股东会；直接从事业务经营活动的业务部门和分支机构的相关人员
D 、 董事会；直接从事业务经营活动的业务部门和分支机构的相关人员
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查证券公司内部控制监督、检查与评价机制的有关规定。董事会负责督促、检查和评价证券公司各
 项内部控制制度的建立与执行情况，对内部控制的有效性负最终责任；直接从事业务经营活动的业务部门和分支机构的
 相关人员应对违反职责范围内的内部控制导致的风险和损失承担首要责任。 


35、 如果偏离5％或以上的产品数超过所发行产品总数的( )，金融机构不得再发行以摊余成本计量金融资产的资产管
理产品。

A 、 3％
B 、 5％
C 、 7％

                                              9/31
D 、 10％
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：金融资产的计量原则。如果偏离5％或以上的产品数超过所发行产品总数的5％，金融机构不得再发行以摊
 余成本计量金融资产的资产管理产品。


36、公司登记机关应当依照法律、行政法规的规定，凭( )的批准文件，办理证券公司及其境内分支机构的设立、变
更、注销登记。

A 、 持有证券公司5％以上股权的股东
B 、 国务院金融监督管理机构
C 、 国务院证券监督管理机构
D 、 债权人
   ◆
 答案： C
 解析：公司登记机关应当依照法律、行政法规的规定，凭国务院证券监督管理机构的批准文件，办理证券公司及其境内
 分支机构的设立、变更、注销登记。


37、以下不属于证券投资顾问执业行为准则的是( )。

A 、 忠实客户利益
B 、 提供适当的投资建议服务
C 、 以个人名义向客户收取适当的证券投资顾问服务费用
D 、 提供投资建议应具有合理依据
   ◆
 答案： C
 解析：考点：本题考查证券投资顾问执业行为准则，（1）忠实客户利益；（2）提供适当的投资建议服务（3）提供投资
 建议应具有合理依据（4）规范参与媒体证券节目。选项C属于证券投资顾问的禁止行为。


38、 上市公司就并购重组事项出具盈利预测报告的，在相关并购重组活动完成后，凡不属于上市公司管理层实现无
法获知且事后无法控制原因，上市公司或者购买资产实现的利润未达盈利预测报告或者资产评估报告预测金额( )
的，中国证监会责令财务顾问及其财务顾问主办人在股东大会及中国证监会指定报刊上公开说明未实现盈利预测的
原因并向股东和社会公众道歉。

A 、 90％
B 、 80％
C 、 60％
D 、 50％
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：上市公司就并购重组事项出具盈利预测报告的，在相关并购重组活动完成后，凡不属于上市公司管理层实
 现无法获知且事后无法控制原因，上市公司或者购买资产实现的利润未达盈利预测报告或者资产评估报告预测金额80％
 的，中国证监会责令财务顾问及其财务顾问主办人在股东大会及中国证监会指定报刊上公开说明未实现盈利预测的原因
 并向股东和社会公众道歉。利润实现数未达到盈利预测50％的，中国证监会可以同时对财务顾问及其财务顾问主办人采
 取监管谈话、出具警示函、责令定期报告等监管措施。


39、 国务院证券监督管理机构应当对变更公司章程的重要条款进行审查，并在自受理之日起( )个工作日作出批准或
者不予批准的书面决定。

                                                    10/31
A 、 20
B 、 30
C 、 45
D 、 60
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：证券公司变更公司章程中的重要条款，必须经国务院证券监督管理机构批准。国务院证券监督管理机构应
 当对变更公司章程的重要条款进行审查，并在自受理之日起45个工作日作出批准或者不予批准的书面决定。


40、2013年实施的( )为非银行金融机构从事基金托管业务预留了法律空间。

A 、 《证券投资基金法》
B 、 《证券公司监督管理条例》
C 、 《证券投资基金托管业务管理办法》
D 、 《非银行金融机构开展证券投资基金托管业务暂行规定》
   ◆
 答案： A
 解析：考点：本题考查托管业务相关知识。2013年实施的《证券投资基金法》为非银行金融机构从事基金托管业务预留
 了法律空间。


41、证券公司开展是否风险管理系统功能完备、权限清晰，能够与业务系统同步上线运行属于( )风险管理机制。

A 、 事前审查
B 、 事中风险监测
C 、 事后评估审计
D 、 事后排查
   ◆
 答案： A
 解析：考点：本题考查有关信息技术合规与风险管理机制知识点。
 证券公司借助信息技术手段从事证券基金业务活动前，应当开展内部审查, 验证下列事项并建立存档记录：
 (1)业务系统的流程设计、功能设置、参数配置和技术实现应当遵循业务合规的原则，不得违反法律法规及中国证监会的
 规定；
 (2)风险管理系统功能完备、权限清晰，能够与业务系统同步上线运行；
 (3)具备完善的信息安全防护措施，能够保障经营数据和客户信息的安全、 完整；
 (4)具备符合要求的信息系统备份及运维管理能力，能够保障相关系统安全、平稳运行。


42、下列各项中，不属于债券存续期间重大事项的是( )。

A 、 发行人经营方针、经营范围或生产经营外部条件等发生重大变化
B 、 发行人主要资产被查封、扣押、冻结
C 、 发行人当年累计新增借款或对外提供担保超过上年末净资产的20％
D 、 发行人放弃债权或财产，超过上年末净资产的5％
   ◆
 答案： D
 解析：考点：本题考查债券存续期间重大事件的披露。发行人放弃债权或财产超过上年末净资产10％的属于重大事项。


43、 按照《证券监督管理条例》和《证券公司治理准则》的要求，证券公司董事会决议内容违反法律、行政法规或
者中国证监会的规定的，( )应当要求董事会纠正，( )应当拒绝执行。
                                                    11/31
A 、 监事会；股东会
B 、 监事会；经理层
C 、 股东会；经理层
D 、 股东会；监事会
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查证券公司董事会的设置、议事规则等有关规定。证券公司董事会决议内容违反法律、行政法规或
 者中国证监会的规定的，监事会应当要求董事会纠正，经理层应当拒绝执行。 


44、全面风险管理体系应当包括可操作的管理制度、健全的组织架构、可靠的信息技术系统、( )、专业的人才队伍
以及有效的风险应对机制。

A 、 合理的公司文化
B 、 政策支持
C 、 前瞻性的风险预警机制
D 、 量化的风险控制指标
   ◆
 答案： D
 解析：考点：本题考查证券公司全面风险管理体系的内容。全面风险管理体系应当包括可操作的管理制度、健全的组织
 架构、可靠的信息技术系统、量化的风险指标体系、专业的人才队伍以及有效的风险应对机制。


45、 仅计算现金及信用证券账户内证券市场总和的维持保证金比例超过( )时，客户可以提取保证金可用额度中的现
金或冲抵保证金的证券，但提取后仅计算现金及信用证券账户内证券市场总和的维持担保比例不得低于( )。

A 、 250％；300％
B 、 250％；250％
C 、 300％；300％
D 、 300％；250％
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查维持保证金比例的有关内容。仅计算现金及信用证券账户内证券市场总和的维持保证金比例超过
 300％时，客户可以提取保证金可用额度中的现金或冲抵保证金的证券，但提取后仅计算现金及信用证券账户内证券市场
 总和的维持担保比例不得低于300％。


46、董事会应当至少每( )举行一次全面的内部控制检查评价工作。

A 、 年
B 、 半年
C 、 季度
D 、 月
   ◆
 答案： A
 解析：考点：本题考查证券公司内部控制监督、检查与评价机制的细节规定。董事会负责督促、检查和评价证券公司各
 项内部控制制度的建立与执行情况，对内部控制的有效性负最终责任；每年至少进行一次全面的内部控制检査评价工
 作，并形成相应的专门报告。


47、 “了解你的客户”是投资者适当性管理工作的核心内容之一。按照《证券期货投资者适当性管理办法》的要求，

                                                    12/31
经营机构向投资者销售产品或者提供服务时，以下( )不是应当了解的投资者的必要信息。

A 、 诚信记录
B 、 投资经验
C 、 实际控制投资者的自然人和交易的实际受益人
D 、 自然人的家庭成员情况
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查经营机构向投资者销售产品或者提供服务应了解的投资者信息。


48、 公司债券上市交易后，公司存在下列哪种情形，不符合证券交易所暂停其公司债券上市交易( )。

A 、 发行公司债券所募集的资金不按照核准的用途使用
B 、 公司解散或者被宣告破产的
C 、 未按照公司债券募集办法履行义务
D 、 公司情况发生重大变化不符合公司债券上市条件
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查债券交易暂停的情形。公司债券上市交易后，公司有下列情形之一的，由证券交易所决定暂停其
 公司债券上市交易：
 (1)公司有重大违法行为；
 (2)公司情况发生重大变化不符合公司债券上市条件；
 (3)发行公司债券所募集的资金不按照核准的用途使用；
 (4)未按照公司债券募集办法履行义务；
 (5)公司最近两年连续亏损。公司解散或者被宣告破产属于债券交易终止的情形。


49、 下列说法正确的是( )。

A 、 我国对证券经纪业务营销的监督管理主要体现在对开展证券经纪业务的证券公司的管理，而不包括对证券经纪
业务营销人员的管理
B 、 证券经纪业务营销是以实体交易产品为载体的服务营销
C 、 证券经纪业务的营销是市场营销管理与证券经纪业务相结合的产物
D 、 在证券经纪业务营销中，客户服务是指证券经纪业务营销人员通过营销渠道，与客户建立关系并促成交易的过
程。
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查证券公司经纪业务营销的主要内容。按照《证券法》《证券公司监督管理条例》以及《证券经纪
 人管理暂行规定》的规定，我国对证券经纪业务营销的监督主要体现在对开展证券经纪业务的证券公司以及对证券经纪
 人等证券经纪业务营销人员的管理，选项A错误；证券经纪业务营销是以证券类金融产品为载体的金融服务营销，选项B
 错误；客户招揽，是指证券经纪业务营销人员通过营销渠道，与客户建立关系并促成交易的过程，选项D错误。


50、 下列不属于原始权益人的职责是( )。

A 、 依照法律、行政法规、公司章程和相关协议的规定或者约定移交基础资产
B 、 配合并支持管理人、托管人履行职责
C 、 配合并支持其他为资产证券化业务提供服务的机构履行职责
D 、 办理资产支持证券发行事宜
   ◆
 答案： D

                                             13/31
 解析： 考点：考查原始权益人的相关职责。选项D属于管理人的职责。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确
答案，多选、错选或不选均不得分。

51、下列说法正确的有( )。
①证券分析师参加媒体组织的研究评价活动，应当经所在公司同意，秉承公平竞争的原则，不得以不正当手段争取
较高的研究评价结果
②证券分析师应当相互尊重，共同维护行业声誉，不得在公众场合及媒体上发表贬低、损害同行声誉的言论，不得
以不正当手段与同行竞争
③证券分析师明知特定客户，公司内部其他部门的要求或拟委托的事项违反了法律、法规、中国证监会监管规定、
行业自律规则以及公司管理制度的，应当予以拒绝，并及时向公司报告
④证券分析师应当珍惜职业称号和职业声誉，以真实姓名执业

A 、 ①②③
B 、 ①②③④
C 、 ①③④
D 、 ②③④
   ◆
 答案： B
 解析：考点：本题考查证券分析师执业行为准则。①②③④都是正确的。


52、 公司在进行清算时，隐匿财产，对资产负债表或者财产清单作虚假记载或者在未清偿债务前分配公司财产的，
由公司登记机关责令改正，对公司处于隐匿财产或者未清偿债务前分配公司财产金额( )的罚款；对直接负责的主管
人员和其他直接负责人员处以( )的罚款。
①5％以上15％以下 
②5％以上10％以下
③3万元以上10万元以下 
④1万元以上10万元以下

A 、 ①③
B 、 ②③
C 、 ①④
D 、 ②④
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查公司的其他法律责任。根据《公司法》规定，公司在进行清算时，隐匿财产，对资产负债表或者
 财产清单作虚假记载或者在未清偿债务前分配公司财产的，由公司登记机关责令改正，对公司处于隐匿财产或者未清偿
 债务前分配公司财产金额5％以上10％以下的罚款；对直接负责的主管人员和其他直接负责人员处以1万元以上10万元以
 下的罚款。


53、下列有关子公司和分公司的说法，正确的有( )。
①子公司的重大决策需要母公司决定；分公司的重大决策可由自己决定
②分公司不具有法人资格，不能独立享有权利、承担责任，其一切行为的后果及责任由公司承担；子公司具有独立
的法人资格，能独立承担公司行为所带来的后果和责任
③分公司没有独立的公司名称及章程，其对外从事经营活动必须以总公司的名义，遵守总公司的章程；子公司拥有
独立的公司名称和公司章程
④分公司在人事、经营上没有自主权，其主要业务活动及主要管理人员由总公司决定并委任，并根据总公司的委托
或授权进行业务活动；子公司能够以自己的名义开展经营活动，从事各类民事活动
                                             14/31
A 、 ①②④
B 、 ②③④
C 、 ①②③④
D 、 ①③④
   ◆
 答案： B
 解析：考点：本题考查分公司和子公司的独立性。子公司一定比例以上的资本被另一公司持有或通过协议方式受到另一
 公司实际控制，其重大决策仍需母公司决定。选项①错误，选项②③④说法正确。


54、 证券账户是记录证券及证券衍生品种持有及其变动情况的载体。下列关于证券账户的说法，正确的有( )。
①中国证券登记结算有限责任公司对证券账户实施统一管理
②证券账户的开立方式包括现场方式和非现场方式
③1个投资者最多可以申请开立2个A股账户
④1个投资者只能申请开立1个信用账户

A 、 ①②③
B 、 ①③④
C 、 ①②④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：证券账户的管理。1个投资者最多可以申请开立3个A股账户、3个封闭式基金账户，只能申请开立1个信用
 账户、1个B股账户。


55、 合格境外投资者业务资格应经中国证监会审批，应当具备的条件有( )。
①申请人的财务稳健，资信良好，资产管理规模、经营年限等符合中国证监会的规定
②拥有符合规定的具有境外投资管理相关经验的人员
③具有健全的治理结构和完善的内控制度，经营行为规范
④最近2年没有受到监管机构的重大处罚，没有重大事项正在接受司法部门、监管机构的立案调查

A 、 ①②④
B 、 ①②③
C 、 ①②③④
D 、 ①③④
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查合格境外投资者的资格条件。最近3年没有受到监管机构的重大处罚，没有重大事项正在接受司
 法部门、监管机构的立案调查。


56、以下条件中，可以作为借入人通过约定申报和非约定申报方式参与科创板转融券业务的有( )。
①技术系统准备就绪
②业务管理制度和风险控制制度健全，具有切实可行的业务实施方案
③符合条件的公募基金、社保基金、保险资金等机构投资者以及参与科创板发行人首次公开发行的战略投资者
④具有融资融券业务资格，并已开通转融通业务权限

A 、 ①②④
B 、 ①③④
C 、 ②③④
                                             15/31
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： A
 解析：考点：本题考查科创板转融通业务的借入人条件，选项①②④正确，选项③是科创板证券出借业务的条件。


57、 下列有关证券登记结算机构的说法，错误的有( )。
①投资者委托证券公司进行证券交易，可以不开立证券账户
②证券持有人持有的证券，在上市交易时，应当全部存管在证券登记结算机构
③证券账户应当以证券公司的名义开立
④证券登记结算机构按照业务规则收取的各类结算资金和证券，必须存放于专门的清算交收账户

A 、 ①②③
B 、 ②④
C 、 ①③④
D 、 ①③
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查证券登记结算机构的业务规则。投资者委托证券公司进行证券交易，应当申请开立证券账户；证
 券持有人持有的证券，在上市交易时，应当全部存管在证券登记结算机构；证券登记结算机构应当按照规定，以投资者
 本人的名义为投资者开立证券账户；证券登记结算机构按照业务规则收取的各类结算资金和证券，必须存放于专门的清
 算交收账户。因此，选项①③错误，选项②④正确。


58、 按照《证券公司监督管理条例》的要求，证券公司要建立完备的内部控制体系。证券公司以保护投资者利益和
防范证券公司风险为出发点，重点规定了以下( )的规则和风险控制措施。
①证券经纪业务 
②证券自营业务
③证券资产管理业务 
④证券公司内部审计业务
⑤融资融券业务

A 、 ①②③④
B 、 ①②③⑤
C 、 ①②④⑤
D 、 ②③④⑤
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查证券公司治理基本要求的有关规定。《证券公司管理条例》以保护投资者利益和防范证券公司风
 险为出发点，重点规定了证券经纪业务、证券自营业务、证券资产管理业务和融资融券业务等主要业务的规则和风险控
 制措施。


59、境内符合条件的股份公司均可通过主办券商申请在全国股份转让系统挂牌，公开转让股份，进行以下( )等活
动。
①股权融资 
②债权融资
③债务重组 
④资产重组

A 、 ①②④
B 、 ①③④
                                             16/31
C 、 ①②③④
D 、 ①②③
   ◆
 答案： A
 解析：考点：本题考查全国股份转让系统的功能。境内符合条件的股份公司均可通过主办券商申请在全国股份转让系统
 挂牌，公开转让股份，进行股权融资、债权融资、资产重组等活动。


60、 在全国股份转让系统申请挂牌的公司，必须履行披露义务，所披露的信息应当( )。
①真实
②完整
③相关 
④准确

A 、 ①②④
B 、 ①③④
C 、 ①②③④
D 、 ①②③
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：本题考查在全国股份转让系统申请挂牌的公司需要满足的条件。必须履行披露义务，所披露的信息应当真
 实、准确、完整。


61、 关于融资融券的标的证券的下列说法，错误的有( )。
①标的证券暂停交易后恢复交易日在融资融券债务到期日之后的，融资融券的期限不可以顺延
②标的股票交易被实施风险警示的，交易所自该股票被实施风险警示日后一天将其调整出标的证券范围
③标的证券进入终止上市程序的，交易所自发行人作出相关公告当日起将其调整出标的证券范围
④证券被调整出标的证券范围的，在调整实施前未了结的融资融券合同无效

A 、 ①②③
B 、 ①②④
C 、 ②③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查标的证券暂停终止的相关规定。标的证券暂停交易后恢复交易日在融资融券债务到期日之后的，
 融资融券的期限可以顺延。标的股票交易被实施风险警示的，交易所自该股票被实施风险警示当日将其调整出标的证券
 范围。证券被调整出标的证券范围的，在调整实施前未了结的融资融券合同仍然有效。


62、《证券监督管理条例》规定，当证券公司出现以下( )情况时，中国证监会可以对证券公司及其有关董事、监
事、高级管理人员、境内外分支机构负责人予以谴责，责令公司更换董事、监事、高级管理人员或限制其权利。
①治理结构不健全 
②经营管理混乱
③设立账外账 
④账外经营

A 、 ①②③④
B 、 ①②③
C 、 ①③④

                                             17/31
D 、 ②③④
   ◆
 答案： A
 解析：考点：本题考查持续监管方面的内容。持续监管方面，《证券公司监督管理条例》规定当证券公司出现治理结构
 不健全、内部控制不完善、经营管理混乱、设立账外账或者进行账外经营等违法违规情况时，中国证监会可以对证券公
 司及其有关董事、监事、高级管理人员、境内分支机构负责人给予谴责，责令证券公司更换董事、监事、高级管理人员
 或者限制其权利。


63、 证券公司在柜台市场发行、销售与转让的产品包括但不限于以下私募产品( )。
①证券公司及其子公司以非公开募集方式设立或者承销的资产管理计划、公司债务融资工具等产品
②银行通过证券公司发行、销售与转让的产品
③保险公司通过证券公司发行、销售与转让的产品
④金融衍生品及中国证监会、中国证券业协会认可的产品

A 、 ①②④
B 、 ①③④
C 、 ①②③④
D 、 ①②③
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查证券公司开展柜台市场业务发行、销售与转让的产品种类。


64、下列属于申请做市业务资格的材料要求的有( )。
①股票期权做市业务方案、内部管理制度文本
②负责股票期权做市业务的高级管理人员与业务人员的名册及资质证明文件
③申请书
④证券交易所出具的股票期权做市业务技术系统验收报告

A 、 ①②③④
B 、 ①②③
C 、 ①③④
D 、 ①④
   ◆
 答案： A
 解析：考点：本题考查申请做市业务资格的材料要求。证券公司申请股票期权做市业务资格，应当向中国证监会提交下
 列申请材料：（1）申请书；（2）股东会（股东大会）或董事会关于开展股票期权做市业务的决议文件；（3）股票期权
 做市业务方案、内部管理制度文本；（4）负责股票期权做市业务的高级管理人员与业务人员的名册及资质证明文件；
 （5）证券交易所出具的股票期权做市业务技术系统验收报告（6）中国证监会规定的其他申请材料。


65、下列关于证券公司设立的另类投资公司说法错误的有( )。
①另类子公司下不得再下设任何机构
②证券公司不应当将另类子公司的合规与风险管理纳入公司统一体系
③另类子公司可以从事投资以外的业务
④证券公司应当清晰划分证券公司与另类子公司的业务范围

A 、 ③
B 、 ②④
C 、 ②③

                                             18/31
D 、 ①④
   ◆
 答案： C
 解析：考点：证券公司另类投资业务。选项②，证券公司应当将另类子公司的合规与风险管理纳入公司统一体系选项
 ③，另类子公司不得从事投资以外的业务。


66、 证券金融公司应当每个交易日公布( )。
①转融资余额 
②转融券余额
③转融通成交数据 
④转融通费率

A 、 ①②③
B 、 ①③④
C 、 ②③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查转融通业务的公布信息，选项①②③④均正确。


67、 证券公司、证券投资咨询机构发布证券研究报告相关人士进行上市公司调研活动，应当符合的要求有( )。
①事先履行所在地证券公司、证券投资咨询机构的审批程序
②不得向证券研究报告相关销售服务人员、特定客户和其他无关人员泄露研究部门或研究子公司未来一段时间的整
体调研计划、调研底稿，以及调研后发布证券研究报告的计划、研究观点的调整信息
③不得主动寻求上市公司相关内幕信息或者未公开重大信息
④被动知悉上市公司内幕信息或者未公开重大信息的，应当对有关信息内容进行保密，并及时向所在机构的合规管
理部门报告本人已获知有关信息的事实，在有关信息公开前不得发布涉及该上市的证券研究报告

A 、 ①②③
B 、 ①②④
C 、 ①③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查证券研究报告调研活动管理，选项①②③④均属于进行调研活动的要求。


68、 法律关系是以法律规范为基础形成的、以权利和义务为内容的社会关系。法律关系的基本构成要素包括( )。
①法律关系的目标 
②法律关系的客体
③法律关系的内容 
④法律关系的主体

A 、 ①②④
B 、 ②③④
C 、 ①②③④
D 、 ①③④
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查法律关系的构成要素。法律关系由主体、客体与内容三个要素构成，选项B正确。
                                             19/31
69、 以下( )属于应重点监控的异常交易行为。
①大笔申报、连续申报或者密集申报，以影响证券交易价格
②频繁申报或频繁撤销申报，以影响证券交易价格或其他投资者的投资决定
③巨额申报，且申报价格明显偏离申报时的证券市场成交价格
④一段时期内进行大量且连续的交易

A 、 ①②③④
B 、 ①②③
C 、 ①②④
D 、 ②③④
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：本题考查异常交易行为管理，上海证券交易所和深圳证券交易所对可能影响证券交易价格或者证券交易量
 的异常交易行为，予以重点监控。重点监控交易行为包括：
 (1)可能对证券交易价格产生重大影响的信息披露前，大量买入或者卖出相关证券。
 (2)以同一身份证明文件、营业执照或其他有效证明文件开立的证券账户之间，大量或者频繁进行互为对手方的交易。
 (3)委托、授权给同一机构或者同一个人代为从事交易的证券账户之间，大量或者频繁互为对手方的交易。
 (4)两个或两个以上固定的或涉嫌关联的证券账户之间，大量或者频繁进行互为对手方交易。
 (5)大笔申报、连续申报或者密集申报，以影响证券交易价格。
 (6)频繁申报或频繁撤销申报，以影响证券交易价格或其他投资者的投资决定。
 (7)巨额申报，且申报价格明显偏离申报时的证券市场成交价格。
 (8)一段时期内进行大量且连续的交易。
 (9)在同一价位或者相近价位大量或者频繁进行回转交易。
 (10)大量或者频繁进行高买低卖交易。
 (11)进行与自身公开发布的投资分析、预测或建议相背离的证券交易。
 (12)在大宗交易中进行虚假或其他扰乱市场秩序的申报。


70、 按照《最高人民检察院公安部关于公安机关管辖的刑事案件立案追诉标准的规定(二)》第五条的规定，公司因
欺诈发行股票、债券，以下哪些选项中的情形应予立案追溯( )。
①利用募集的资金从事公司活动的
②发行数额达到300万元的
③转移或者隐瞒所募集资金的
④伪造、变造国家机关公文、有效证明文件或者相关凭证、单据的

A 、 ①②
B 、 ②④
C 、 ①③
D 、 ③④
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查《最高人民检察院公安部关于公安机关管辖的刑事案件立案追诉标准的规定(二)》第五条的规
 定。欺诈发行股票、证券案，涉嫌下列情形之一的，应予立案追诉：
 (1)发行数额在500万元以上的；
 (2)伪造、变造国家机关公文、有效证明文件或者相关凭证、单据的；
 (3)利用募集的资金进行违法活动的；
 (4)转移或者隐瞒所募集资金的；
 (5)其他后果严重或者有其他严重情节的情形。

                                                    20/31
71、 证券公司、证券投资咨询机构发布证券研究报告，应该遵守( )。
①独立原则 
②客观原则
③效率原则 
④审慎原则

A 、 ①②③
B 、 ①②④
C 、 ①③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查《发布证券研究报告暂行规定》《发布证券研究报告执业规范》的相关规定。证券公司、证券投
 资咨询机构发布证券研究报告，应遵守独立原则、客观原则、公平原则和审慎原则。


72、 以下内容，属于证券公司分类监管的评价指标体系及评价方法中加分项的有( )。
①证券公司上一年度营业收入位于行业前20名
②证券公司上一年度代理买卖证券业务收入位于行业前20名，且营业部平均代理买卖证券业务收入位于行业中位数
以上或证券公司上一年度营业部平均代理买卖证券业务收入位于行业前20名
③证券公司最近1个、最近2个评价期内主要风险控制指标持续达标的
④证券公司净资本达到规定标准的5倍以上的
⑤证券公司上一年度净利润为正且成本管理能力位于行业前20名的

A 、 ①③④⑤
B 、 ①②③⑤
C 、 ②③⑤
D 、 ①②⑤
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查证券公司分类监管的评价指标体系及评价方法中加分项。证券公司最近2个、最近3个评价期内主
 要风险控制指标持续达标的，可加分。证券公司净资本达到规定标准的10倍以上的，每一倍数加0．1分，最高可加3分。


73、 以下关于融资融券业务合同的说法，不正确的有( )。
①合同应约定乙方清偿债务的范围、方式、期限
②合同应约定甲方强制平仓的各类情形
③合同应约定甲方从事融资融券交易的信用额度
④合同应载明乙方对主体资格、交易资产来源的声明与保证

A 、 ①②③
B 、 ①③④
C 、 ①②④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查融资融券业务合同的基本内容。合同应约定甲方清偿债务的范围、方式、期限；合同应约定乙方
 强制平仓的各类情形；合同应载明甲乙双方对主体资格、交易资产来源的声明与保证。


                                             21/31
74、 按照《证券业从业人员资格管理办法》，从事证券业务的专业人员包括( )。
①证券公司中从事自营、经纪、承销、投资咨询、受托投资管理等业务的专业人员，包括相关业务部门的管理人员
②基金管理公司、基金托管机构中从事基金销售、研究分析、投资管理、交易、监察稽核等业务的专业人员，包括
相关业务部门的管理人员
③基金销售机构中从事基金宣传、推销、咨询等业务的专业人员，包括相关业务部门的管理人员
④购买证券的个人投资者

A 、 ①②③
B 、 ②③④
C 、 ①③④
D 、 ①②④
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：本题考查从事证券业务的专业人员范围。按照《证券业从业人员资格管理办法》，从事证券业务的专业人
 员，是指证券公司中从事自营、经纪、承销、投资咨询、受托投资管理等业务的专业人员。包括：相关业务部门的管理
 人员；基金管理公司、基金托管机构中从事基金销售、研究分析、投资管理、交易、监察稽核等业务的专业人员，含相
 关业务部门的管理人员；基金销售机构中从事基金宣传、推销、咨询等业务的专业人员，含相关业务部门的管理人员；
 证券投资咨询机构中从事证券投资咨询业务的专业人员及其管理人员；证券资信评估机构中从事证券资信评估业务的专
 业人员及其管理人员；中国证监会规定需要取得从业资格和执业证书的其他人员。


75、 以下各项属于证券经纪业务特点的有( )。
①业务对象的广泛性业务 
②证券经纪商的中介性
③客户指令的权威性 
④客户收益的保证性

A 、 ①②③
B 、 ①②④
C 、 ①③④
D 、 ②③④
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：本题考查证券经纪业务的特点。证券经纪业务的特点包括业务对象的广泛性、证券经纪商的中介性、客户
 指令的权威性、客户资料的保密性。


76、在投资者准入方面，针对创新创业型中小企业风险较高的特征，全国中小企业股份转让系统实行严格的投资者
适当性管理制度，并设定较高的投资者准入标准；对自然人投资者从以下( )等方面设置准入要求。
①财务状况 
②投资资质
③投资经验
④专业知识

A 、 ①②④
B 、 ①③④
C 、 ①②③④
D 、 ①②③
   ◆
 答案： B
 解析：考点：本题考查业务规则在投资者准入方面对自然人投资者的要求，选项①③④均正确。

                                             22/31
77、 下列有关公开发行公司证券的条件中，正确的有( )。
①累计债券余额不得超过公司净资产的40％
②最近5年平均可分配利润足以支付公司债券1年的利息
③股份有限公司的净资产不低于人民币3000万元，有限责任公司的净资产不低于人民币6000万元
④债券的利率不超过国务院限定的利率水平

A 、 ②③④
B 、 ①②④
C 、 ①③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查公开发行公司债券。公开发行公司债券，最近3年平均可分配利润必须足以支付公司债券1年的利
 息，②说法错误。


78、国务院证券监督管理机构可以要求下列( )单位或者个人，在指定的期限内提供与证券公司经营管理和财务状况
有关的资料、信息。
①证券公司及其董事、监事、工作人员
②证券交易所、证券登记结算机构
③证券公司控股或者实际控制的企业
④证券公司的开户银行、指定商业银行、资产托管机构
⑤为证券公司提供服务的证券服务机构
⑥证券公司的客户

A 、 ①②③④⑤
B 、 ②③④⑤⑥
C 、 ①②③④⑥
D 、 ①②④⑤⑥
   ◆
 答案： A
 解析：考点：本题考查证券公司监督管理中不定期报送的有关规定。报送内容中不包括证券公司客户。


79、 基金销售人员应符合的资质要求有( )。
①基金管理公司的全部基金销售人员应取得从业资格
②证券公司总部及营业网点从事基金宣传推介、基金理财业务咨询活动的人员应取得基金销售人员从业考试成绩合
格证
③证券公司总部及营业网点从事基金销售业务管理人员应取得从业资格
④商业银行总行、专业基金销售机构和证券投资咨询机构总部从事基金宣传推介、基金理财业务咨询活动的人员应
取得基金销售人员从业考试成绩合格证

A 、 ①②③
B 、 ①③④
C 、 ②③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题是有关证券投资基金销售人员资质要求。

                                             23/31
80、 按照《最高人民检察院公安部关于公安机关管辖的刑事案件立案追诉标准的规定(二)》第三十六条的规定，利
用未公开信息交易案，涉嫌下列情形之一的，应予立案追诉( )。
①证券交易成交额累计达到30万元的
②期货交易占用保证金数额累计达到20万元的
③获利或者避免损失数额累计达到20万元的
④多次利用内幕信息以外的其他未公开信息进行交易活动的

A 、 ①②
B 、 ①③
C 、 ②③
D 、 ③④
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查《最高人民检察院公安部关于公安机关管辖的刑事案件立案追诉标准的规定(二)》第三十六条的
 规定。利用未公开信息交易案，涉嫌下列情形之一的，应予立案追诉：
 (1)证券交易成交额累计在50万元以上的；
 (2)期货交易占用保证金数额累计在30万元以上的：
 (3)获利或者避免损失数额累计在15万元以上的；
 (4)多次利用内幕信息以外的其他未公开信息进行交易活动的；
 (5)其他情节严重的情形。


81、 按照《证券业从业人员执业行为准则》的规定，证券从业人员不得从事的活动包括( )。
①从事内幕交易或利用未公开信息交易活动，泄露利用工作便利获取的内幕信息或其他未公开信息，或明示、暗示
他人从事内幕交易活动
②利用工作之便向任何机构和个人输送利益，损害客户和所在机构利益
③保守所在机构的商业秘密、客户的商业秘密及个人隐私，对客户服务结束或者离开所在机构后，仍应按照有关规
定或合同约定承担上述保密义务
④向客户作出投资不受损失或保证最低收益的承诺

A 、 ①②③
B 、 ②③④
C 、 ①③④
D 、 ①②④
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查申请从事一般证券业务应当具备的条件，选项③是证券从业人员应当遵守的要求。


82、 上市公司年度报告的内容包括( )。
①公司概况
②公司财务报告和经营情况
③董事、监事、高级管理人员简介及其持股情况
④公司实际控制人
⑤已发行股票、公司债券变动情况

A 、 ①③④⑤
B 、 ①②③⑤
C 、 ①②③④⑤
D 、 ①②③④

                                             24/31
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查上市公司年度报告的内容。上市公司年度报告内容包括：
 (1)公司概况；
 (2)公司财务报告和经营情况；
 (3)董事、监事、高级管理人员简介及其持股情况；
 (4)已发行股票、公司债券情况，包括持有公司股份最多的前十名股东的名单和持股数额；
 (5)公司实际控制人；
 (6)国务院证券监督管理机构规定的其他事项。
 选项⑤属于中期报告的内容。


83、下列选项中，属于操纵证券市场行为的有( )。
①单独或者通过合谋，集中资金优势、持股优势或者利用信息优势联合或者连续买卖，操纵证券交易价格或者证券
交易量
②以其他手段操纵证券市场
③与他人串通，以事先约定的时间、价格和方式相互进行证券交易，影响交易价格或者证券交易量
④在自己实际控制的账户之间进行证券交易，影响证券交易价格或者证券交易量

A 、 ①②③
B 、 ①②③④
C 、 ②③④
D 、 ①③④
   ◆
 答案： B
 解析：考点：本题考查操纵证券市场行为。禁止任何人以下列手段操纵证券市场：单独或者通过合谋，集中资金优势、
 持股优势或者利用信息优势联合或者连续买卖，操纵证券交易价格或者证券交易量；与他人串通，以事先约定的时间、
 价格和方式相互进行证券交易，影响交易价格或者证券交易量；在自己实际控制的账户之间进行证券交易，影响证券交
 易价格或者证券交易量；以其他手段操纵证券市场。


84、按照《证券公司信息隔离墙制度指引》的要求，证券公司的敏感信息包括内幕信息和其他未公开信息。下列属
于证券公司内幕信息的有( )。
①公司股权结构的重大变化
②公司债务担保的重大变更
③公司减资、合并、分立、解散及申请破产的决定
④公司实际控制人的董事发生变动
⑤公司的董监高的行为可能依法承担重大损害赔偿责任
⑥上市公司收购的有关方案

A 、 ①②③④⑥
B 、 ②③④⑤⑥
C 、 ①③④⑤⑥
D 、 ①②③⑤⑥
   ◆
 答案： D
 解析：考点：本题考查证券公司信息隔离墙制度中内幕信息的基本概念。公司实际控制人的董事发生变动，不会对该证
 券公司的市场价格产生重大影响，并且属于已经公开的信息，所以选项④不属于内幕信息。


85、证券公司信用业务涉及的主要部门规章、其他规范性文件以及相关自律规则包括( )。

                                                    25/31
①《证券公司监督管理条例》
②《证券公司融资融券业务管理办法》
③《证券公司融资融券业务内部控制指引》
④《转融通业务监督管理试行办法》

A 、 ①②③
B 、 ②③④
C 、 ①②④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： B
 解析：考点：本题考查证券公司融资融券业务的法律法规与部门规章。《证券公司监督管理条例》属于法规，题干问的
 是主要部门规章、其他规范性文件以及相关自律规则。


86、 根据有关合伙企业法律制度的规定，下列各项中，属于普通合伙企业特点的有( )。
①由普通合伙人组成
②除法律另有规定外，合伙人对合伙企业的债务承担无限连带责任
③普通合伙人可以是自然人、法人和其他组织
④对普通合伙人承担责任的形式有特别规定的，从其规定

A 、 ①②④
B 、 ②③④
C 、 ①②③④
D 、 ①③④
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查普通合伙企业。普通合伙企业由普通合伙人组成，选项①正确；普通合伙人对合伙企业债务承担
 无限连带责任，但对普通合伙人承担责任的形式有特别规定的，从其规定，选项②④正确；普通合伙人可以是自然人、
 法人和其他组织，选项③正确。


87、以下( )属于某证券公司的高级管理人员。
①合规负责人李某 
②副总经理王某
③独立董事孙某 
④财务负责人周某
⑤董事会秘书陈某 
⑥总经理钱某

A 、 ①②③④⑤
B 、 ②③④⑤⑥
C 、 ①②③④⑥
D 、 ①②④⑤⑥
   ◆
 答案： D
 解析：考点：本题考查证券公司高级管理人员的定义。高级管理人员是指证券公司的总经理、副总经理、财务负责人、
 合规负责人、董事会秘书以及实际履行上述职务的人员。


88、 证券基金经营机构使用符合某些情形之一的香港机构的证券投资咨询服务的，应当自签订协议之日起5个工作日

                                             26/31
内，将协议、香港机构签署的承诺书、香港机构符合资质的证明文件报住所地或者经营所在地中国证监会派出机构
备案。这些情形包括( )。
①与证券基金经营机构存在控制关系或者受同一金融机构控制
②提供港股研究报告的香港机构从事发布证券研究报告业务2年以上，且有30名以上经香港证监会批准取得就证券提
供意见牌照的持牌代表
③提供港股研究报告的香港机构从事发布证券研究报告业务3年以上，且有20名以上经香港证监会批准取得就证券提
供意见牌照的持牌代表
④提供港股投资顾问服务的香港机构从事资产管理业务5年以上，且最近一个会计年度管理的证券资产不少于100亿
港元或者等值货币

A 、 ①②③
B 、 ①②④
C 、 ①③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：使用香港机构证券投资咨询服务证券基金经营机构使用符合下列情形之一的香港机构的证券投资咨询服务
 的，应当自签订协议之日起5个工作日内，将协议、香港机构签署的承诺书、香港机构符合资质的证明文件报住所地或者
 经营所在地中国证监会派出机构备案：
 (1)与证券基金经营机构存在控制关系或者受同一金融机构控制；
 (2)提供港股研究报告的香港机构从事发布证券研究报告业务3年以上，且有20名以上经香港证监会批准取得就证券提供意
 见牌照的持牌代表；
 (3)提供港股投资顾问服务的香港机构从事资产管理业务5年以上，且最近一个会计年度管理的证券资产不少于100亿港元
 或者等值货币。


89、 下列关于指定交易的说法中正确的有( )。
①在指定交易中，1个证券账户可以指定多个交易参与人
②投资者应当与指定交易的证券公司签订指定交易协议，明确双方的权利、义务和责任
③投资者变更指定交易的，应当向已制定的证券公司提出撤销申请，由该证券公司申报撤销指令
④指定交易撤销后，7日后方可重新申办指定交易

A 、 ①②④
B 、 ②④
C 、 ②③
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查委托交易中的指定交易。在指定交易中，每一个证券账户只能指定1个交易参与人，选项①错
 误；指定交易撤销后即可重新申办指定交易，选项④错误。


90、下列哪一情形，属于变相公开发行股票、公司、企业债券( )。
①采用广告、电话、传真、信函、推介会、说明会、网络、短信等方式向社会公众非公开进行股权转让
②公司股东委托他人以公开方式向社会公众转让股票，累计超过200人
③向特定对象发行证券累计不超过200人
④未经中国证监会核准，向特定对象转让股票，转让后公司股东累计超过200人

A 、 ①②③
B 、 ①②④
C 、 ①③④
                                             27/31
D 、 ②③④
   ◆
 答案： B
 解析：变相公开发行包括但不限于以下几种情形： (1)非公开发行股票及其股权转让，釆用广告、公告、广播、电话、传
 真、 信函、推介会、说明会、网络、短信、公开劝诱等公开方式或变相公开方式向社会公众发行； (2)公司股东自行或委
 托他人以公开方式向社会公众转让股票，亦构成变相公开发行股票； (3)向特定对象转让股票，未经中国证监会核准，转
 让后公司股东累计超过200人。


91、 主办券商推荐股份公司股票挂牌，应与申请挂牌公司签订推荐挂牌并持续督导协议，约定双方权利和义务，并
对申请挂牌公司( )进行培训，使其了解相关法律、法规、规则、协议所规定的权利和义务。
①董事 
②监事
③高级管理人员
④其他信息披露义务人

A 、 ①②④
B 、 ①③④
C 、 ①②③④
D 、 ①②③
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题考查主办券商在全国股转系统开展业务的主要规则。


92、下列说法中，正确的有( )。
①非金融企业债务融资工具是指具有法人资格的非金融企业在银行间债券市场发行的，约定在一定期限内还本付息
的有价证券
②企业发行债务融资工具应在中国银行间市场交易商协会注册
③债务融资工具在全国银行间同业拆借中心登记、托管、结算
④中央国债登记结算有限责任公司为债务融资工具在银行间债券市场的交易提供服务

A 、 ①②④
B 、 ①②③
C 、 ①②
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： C
 解析：考点：本题考查非金融企业债务融资工具发行业务的一般规定。债务融资工具在中央国债登记结算有限责任公司
 登记、托管、结算。全国银行间同业拆借中心为债务融资工具在银行间债券市场的交易提供服务。


93、 证券公司应当逐日计算客户交存的担保物价值与其所欠债务的比例。当该比例低于约定的维持担保比例时，应
当通知客户在约定的期限内补交担保物，客户经证券公司认可后，可以提交除可充抵保证金以外的其他( )等资产。
①证券 
②动产
③不动产 
④股权

A 、 ①②③
B 、 ①③④
C 、 ①②④
                                             28/31
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：本题考查客户可补交担保物的类型。当该比例低于约定的维持担保比例时，应当通知客户在约定的期限内
 补交担保物，客户经证券公司认可后，可以提交除可充抵保证金以外的其他证券、不动产、股权等资产。


94、按照《最高人民检察院公安部关于公安机关管辖的刑事案件立案追诉标准的规定(二)》第三十八条的规定，诱骗
投资者买卖证券、期货合约，应予以立案追诉的情形包括( )。
①获利或者避免损失数额累计在5万元以上的
②造成投资者直接经济损失数额在5万元以上的
③诱骗投资者买卖证券、期货合约数额在10万元以上的
④致使交易价格和交易量异常波动的

A 、 ①②③
B 、 ①②④
C 、 ①③④
D 、 ②③④
   ◆
 答案： B
 解析：考点：本题考查《最高人民检察院公安部关于公安机关管辖的刑事案件立案追诉标准的规定(二)》第三十八条的规
 定。诱骗投资者买卖证券、期货合约，涉嫌下列情形之一的，应予立案追诉：
 (1)获利或者避免损失数额累计在5万元以上的；
 (2)造成投资者直接经济损失数额在5万元以上的；
 (3)致使交易价格和交易量异常波动的；
 (4)其他造成严重后果的情形。


95、按照《证券交易委托代理协议指引》的规定，以下事项中，( )属于客户可以委托证券公司代理的事项。
①接受并执行客户依照《证券交易委托代理协议》约定的方式下达的合法有效的委托指令
②代理客户进行资金、证券的清算、交收
③代理保管客户买入或存入的有价证券
④接受客户对其委托、成交及账户内的资产及变化情况的查询，并应客户的要求提供相应的清单

A 、 ①②③
B 、 ①②③④
C 、 ①③④
D 、 ①②④
   ◆
 答案： B
 解析：考点：本题考查用户可以委托证券公司代理的事项，选项①②③④均正确。


96、上海证券交易所在科创板推出不同于主板的交易机制改革措施包括( )。
①引入盘后固定价格交易
②优化融券交易机制
③新增两种市价申报方式 
④收紧涨跌幅限制

A 、 ①②④
B 、 ①②③

                                             29/31
C 、 ①③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： B
 解析：考点：交易机制的特别规定包括：引入盘后固定价格交易、优化融券交易机制、新增两种市价申报方式、放宽涨
 跌幅限制、调整单笔申报数量、可以根据市场情况调整微观交易机制、调整交易信息公开指标、交易行为监督方面。


97、《公司债券发行与交易管理办法》所称合格投资者，应该符合的条件有( )。
①具备相应的风险识别和承担能力，知悉并自行承担公司债券的投资风险
②经有关金融监管部门批准设立的金融机构
③经中国证券投资基金业协会登记的私募基金管理人
④社会保障基金、企业年金、养老基金、慈善基金等社会公益基金

A 、 ①②④
B 、 ①②③
C 、 ①③④
D 、 ①②③④
   ◆
 答案： D
 解析：考点：本题考查合格投资者的条件资质，选项①②③④均正确。《公司债券发行与交易管理办法》所称合格投资
 者，应当具备相应的风险识别和承担能力，知悉并自行承担公司债券的投资风险，并符合下列资质 条件：①经有关金融
 监管部门批准设立的金融机构，包括证券公司、基金管理公司 及其子公司、期货公司、商业银行、保险公司和信托公司
 等，以及经中国证券投 资基金业协会登记的私募基金管理人。②上述金融机构面向投资者发行的理财产品，包括但不限
 于证券公司资产管理产品、基金及基金子公司产品、期货公司资产管理产品、银行理财产品、保险产品、信托产品以及
 经中国证券投资基金业协会备案的私募基金。③净资产不低于人民币1000万元的企事业单位法人、合伙企业。④合格境
 外机构投资者(QFII)、人民币合格境外机构投资者(RQFII)。⑤社会保障基金、企业年金等养老基金，慈善基金等社会公
 益基金。⑥名下金融资产不低于人民币300万元的个人投资者。⑦经中国证监会认可的其他合格投资者。


98、 除合伙企业另有约定外，合伙企业的下列事项应当经全体合伙人一致同意才可通过的有( )。
①改变合伙企业的名称
②改变合伙企业的经营范围、主要经营场所的地点
③处分合伙企业的不动产
④转让或者处分合伙企业的知识产权和其他财产权利
⑤以合伙企业名义为他人提供担保
⑥聘任合伙人以外的人担任合伙企业的经营管理人员

A 、 ①②③④⑥
B 、 ①②③④
C 、 ①②③④⑤
D 、 ①②③④⑤⑥
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查《合伙企业法》的相关规定。根据《合伙企业法》第三十一条的规定，除合伙企业另有约定外，
 合伙企业的下列事项应当经全体合伙人一致同意：
 (1)改变合伙企业的名称；
 (2)改变合伙企业的经营范围、主要经营场所的地点；
 (3)处分合伙企业的不动产；
 (4)转让或者处分合伙企业的知识产权和其他财产权利；

                                                    30/31
 (5)以合伙企业名义为他人提供担保；
 (6)聘任合伙人以外的人担任合伙企业的经营管理人员。


99、证券公司从事私募资产管理业务，应当遵循（）原则
①自愿 
②客户利益至上
③公平 
④诚实信用

A 、 ①②④
B 、 ②③④
C 、 ①②③④
D 、 ①③④
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司从事私募资产管理业务，应当遵循自愿、公平、诚实信用和客户利益至上原则，恪尽职守，谨慎勤勉，
 维护投资者合法权益，服务实体经济，不得损害国家利益、社会共同利益和他人合法权益。


100、 证券公司在柜台市场发行、销售与转让产品可采取的方式包括但不限于( )。
①协议 
②拍卖竞价
③标购竞价 
④集中竞价

A 、 ①②④
B 、 ①③④
C 、 ①②③④
D 、 ①②③
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：本题考查证券公司开展柜台市场业务发行、销售与转让的产品可采取的方式。证券公司开展柜台市场业务
 发行、销售与转让的产品可采取的方式有：协议、报价、做市、拍卖竞价、标购竞价等，不得采用集中竞价的方式。


                                                    考证就上233网校APP
                                                    免费题库，复习资料包，
                                                    扫码下载即可获得


                                                    31/31
