                        全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


                    2016年证券从业资格考试《证券市场基本法律法规》真题汇编(二)

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一项符合题目要
求，不选、错选均不得分)

1、 对在招股说明书中编造重大虚假内容且发行股票数额巨大、后果严重的，应处以非法募集资金金额（　　）的罚金。
A 、 1%以下
B 、 1%以上3%以下
C 、 1%以上5%以下
D 、 5%以上
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《刑法》第160条的规定．在招股说明书、认股书、公司、企业债券募集办法中隐瞒重要事实或者编造重大虚假内容，发行股票或者公司、
  企业债券，数额巨大、后果严重或者有其他严重情节的，处5年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处非法募集资金金额1%以上5%以下罚金。单位犯
  前款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，处5年以下有期徒刑或者拘役。


2、期货交易所违背受托义务，擅自运用客户资金，对其可以采取的刑事处罚措施不包括（　　）。
A 、 情节严重的，对单位判处罚金
B 、 情节严重的，对单位的直接负责的主管人员，处1年有期徒刑
C 、 情节特别严重的，对单位的直接负责的主管人员，处10万元的罚金
D 、 情节特别严重的．对单位的直接负责的主管人员．处1 5年有期徒刑
     ◆
  答案： D
  解析：根据《刑法》第185条的规定，商业银行、证券交易所、期货交易所、证券公司、期货经纪公司、保险公司或者其他金融机构，违背受托义务，
  擅自运用客户资金或者其他委托、信托的财产，情节严重的，对单位判处罚金。并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，处3年以下有期徒刑
  或者拘役，并处3万元以上30万元以下罚金；情节特别严重的处3年以上10年以下有期徒刑，并处5万元以上50万元以下罚金。


3、经营单项证券承销与保荐业务的，注册资本最低限额为人民币（　　）元；经营证券承销与保荐业务且经营证券自营、证券资产
管理、其他证券业务中2项以上的，注册资本最低限额为人民币（　　）元。
A 、 3000万；5000万
B 、 5000万；8000万
C 、 8000万；1亿
D 、 1亿；5亿
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券法》第127条的规定，证券公司经营证券承销与保荐、证券自营、证券资产管理、其他证券业务之一的，注册资本最低限额为人民币
  1亿元；经营证券承销与保荐、证券自营、证券资产管理、其他证券业务中2项以上的，注册资本最低限额为人民币5亿元。


4、 深圳证券交易所规定．每季度结束后的（　　）个工作日内以书面形式向深圳证券交易所报送集合资产管理计划的管理报告和托
管报告、集合资产管理计划的交易监控报告(如有)。
A 、 3
B 、 5
C 、 10
D 、 15
     ◆
  答案： D
  解析： 深圳证券交易所规定，每季度结束后的15个工作日内以书面形式向深圳证券交易所报送集合资产管理计划的管理报告和托管报告、集合资产管
  理计划的交易监控报告(如有)。


5、 证券公司办理（　　）．应当置备统一制定的证券买卖委托书，供委托人使用。采取其他委托方式的，必须作出委托记录。
A 、 买卖委托
B 、 经纪业务
C 、 自营业务
D 、 资产管理
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《证券法》第140条的规定，证券公司办理经纪业务，应当置备统一制定的证券买卖委托书，供委托人使用。采取其他委托方式的，必须作
  出委托记录。


6、 可用于记录证券公司持有的拟向投资者融出的证券和投资者归还的证券，但不得用于证券买卖的账户是（　　）。
A 、 融券专用证券账户
B 、 客户信用交易担保证券账户
C 、 信用交易证券交收账户
D 、 融资专用资金账户
     ◆
  答案： A
  解析： 融券专用证券账户，用于记录证券公司持有的拟向投资者融出的证券和投资者归还的证券，该账户不得用于证券买卖。


7、取得证券、期货投资咨询从业资格，但是未在证券、期货投资咨询机构执业的．其从业资格自取得之日起满（　　）后自动失
效。
A 、 1年
B 、 18个月
C 、 2年
D 、 3年
     ◆
  答案： B
  解析：根据《证券、期货投资咨询管理暂行办法》第17条的规定，取得证券、期货投资咨询执业资格的人员．应当在所参加的证券、期货投资咨询机
  构年检时间同时办理执业年检。取得证券、期货投资咨询从业资格．但是未在证券、期货投资咨询机构执业的，其从业资格自取得之日起满18个月后
  自动失效。


8、 财务顾问的工作档案和工作底稿应当真实、准确、完整，保存期不少于（　　）。
A 、 5年
B 、 10年
C 、 15年
D 、 20年
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《上市公司并购重组财务顾问业务管理办法》第33条的规定，财务顾问应当建立并购重组工作档案和工作底稿制度，为每一项目建立独立
  的工作档案。财务顾问的工作档案和工作底稿应当真实、准确、完整，保存期不少于10年。


9、承销团至少由（ ）名以上的承销商组成。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 5
     ◆
  答案： B
  解析：承销团至少由2个以上的承销商组成，至于究竟需要几家承销商组成承销团，要取决于证券发行规模、发行地区。
10、 对在证券公司办理经纪业务过程中接受客户全权委托买卖证券的直接负责的主管人员和其他直接责任人员应给予警告，并处以
（　　）的罚款，可以撤销其任职资格或者证券从业资格。
A 、 5万元以上10万元以下
B 、 3万元以上10万元以下
C 、 5万元以上15万元以下
D 、 5万元以上20万元以下
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《证券法》第212条的规定．证券公司办理经纪业务，接受客户的全权委托买卖证券的，或者证券公司对客户买卖证券的收益或者赔偿证券
  买卖的损失作出承诺的，责令改正，没收违法所得，并处以5万元以上20万元以下的罚款，可以暂停或者撤销相关业务许可。对直接负责的主管人员和
  其他直接责任人员给予警告。并处以3万元以上10万元以下的罚款，可以撤销任职资格或者证券从业资格。


11、下列选项中，说法不正确的是（　　）。
A 、 任何单位和个人不得利用重大资产重组损害上市公司及其股东的合法权益
B 、 未了结相关融券交易前，客户融券卖出所得价款除买券还券外不得他用
C 、 债券质押式回购交易是指债券持有人将一笔债券卖给债券购买方的同时，交易双方约定在未来某一日期，再由卖方以约定价格
从买方购回相等数量同种债券的交易行为
D 、 证券登记结算机构的有关人员属于证券交易内幕信息的知情人
     ◆
  答案： C
  解析：根据《上市公司重大资产重组管理办法》第3条的规定．任何单位和个人不得利用重大资产重组损害上市公司及其股东的合法权益。故选项A正
  确。未了结相关融券交易前，客户融券卖出所得价款除买券还券外不得他用．是融资融券交易原则之一。故选项B正确。债券买断式回购交易是指债券
  持有人将一笔债券卖给债券购买方的同时．交易双方约定在未来某一日期．再由卖方(正回购方)以约定价格从买方(逆回购方)购回相等数量同种债券的
  交易行为。故选项C错误。根据《证券法》第74条的规定，证券交易内幕信息的知情人包括：①发行人的董事、监事、高级管理人员；②持有公司5%
  以上股份的股东及其董事、监事、高级管理人员，公司的实际控制人及其董事、监事、高级管理人员；③发行人控股的公司及其董事、监事、高级管
  理人员；④南于所任公司职务可以获取公司有关内幕信息的人员；⑤证券监督管理机构工作人员以及由于法定职责对证券的发行、交易进行管理的其

  他人员；⑥保荐人、承销的证券公司、证券交易所、证券登记结算机构、证券服务机构的有关人员；⑦国务院证券监督管理机构规定的其他人。故选
  项D正确。


12、股份有限公司监事会的职工代表比例不得低于（　　）。
A 、 1／2
B 、 1／4
C 、 1／3
D 、 2／3
     ◆
  答案： C
  解析：根据《公司法》第117条的规定，股份有限公司设监事会，其成员不得少于3人。监事会应当包括股东代表和适当比例的公司职工代表，其中职
  工代表的比例不得低于1／3，具体比例由公司章程规定。监事会中的职工代表由公司职工通过职工代表大会、职工大会或者其他形式民主选举产生。


13、 下列选项中，说法正确的是（　　）。
A 、 证券经纪商具有广泛性
B 、 同一高级管理人员不得同时分管集合资产管理业务和自营业务
C 、 证券公司办理经纪业务，应当接受客户的全权委托而决定证券买卖、选择证券种类、决定买卖数量或者买卖价格
D 、 证券公司办理集合资产管理业务，可以接受货币资金或债券、股票等证券形式的资产
     ◆
  答案： B
  解析： 证券经纪商是充当证券买方和卖方的代理人，发挥着沟通买卖双方和按一定的要求和规则迅速、准确地执行指令并代办手续，同时尽量使买卖
  双方按自己意愿成交的媒介作用，因此具有中介性的特点。故选项A不正确。根据《证券公司集合资产管理业务实施细则》第53条的规定，同一高级管
  理人员不得同时分管集合资产管理业务和自营业务，同一人不得兼任上述两类业务的部门负责人，同一投资主办人不得同时办理资产管理业务和自营
  业务。故选项B正确。根据《证券法》第143条的规定，证券公司办理经纪业务，不得接受客户的全权委托而决定证券买卖、选择证券种类、决定买卖
  数量或者买卖价格。故选项C不正确。证券公司办理集合资产管理业务，只能接受货币资金形式的资产。故选项D不正确。


14、下列不属于有限责任公司高级管理人员的是（　　）。
A 、 经理
B 、 董事会秘书
C 、 副经理
D 、 财务负责人
     ◆
  答案： B
  解析：根据《公司法》第216条的规定，高级管理人员，是指公司的经理、副经理、财务负责人，上市公司董事会秘书和公司章程规定的其他人员。


15、某上市公司拟在1年内购买重大资产，所需资金比例占公司资产总额的45%，此项决议需经出席会议的股东所持表决权的（　
　）以上通过。
A 、 过半数
B 、 半数
C 、 1／3
D 、 2／3
     ◆
  答案： D
  解析：根据《公司法》第121条的规定，上市公司在1年内购买、出售重大资产或者担保金额超过公司资产总额30%的，应当由股东大会作出决议，并经
  出席会议的股东所持表决权的2／3以上通过。


16、 有限责任公司监事会主席的产生方式是（　　）。
A 、 由全体监事过半数选举产生
B 、 由全体监事1／3以上人数选举产生
C 、 由全体监事2／3以上人数选举产生
D 、 由股东大会任命
     ◆
  答案： A
  解析： 根据《公司法》第51条的规定，监事会设主席1人，由全体监事过半数选举产生。监事会主席召集和主持监事会会议；监事会主席不能履行职务
  或者不履行职务的．由半数以上监事共同推举1名监事召集和主持监事会会议。


17、下列关于监事会会议的说法中．正确的是（　　）。
A 、 每年至少召开2次会议
B 、 应当于每年下半年召开会议
C 、 应当于股东大会结束后召开会议
D 、 监事可以提议召开临时监事会会议
     ◆
  答案： D
  解析：根据《公司法》第55条的规定，监事会每年度至少召开一次会议，监事可以提议召开临时监事会会议。


18、证券公司办理经纪业务，接受客户的全权委托买卖证券的。责令改正，没收违法所得，并处以（　　）的罚款，可以暂停或者撤
销相关业务许可。
A 、 5万元以上10万元以下
B 、 3万元以上10万元以下
C 、 5万元以上20万元以下
D 、 5万元以上30万元以下
     ◆
  答案： C
  解析：根据《证券法》第212条的规定，证券公司办理经纪业务，接受客户的全权委托买卖证券的，或者证券公司对客户买卖证券的收益或者赔偿证券
  买卖的损失作出承诺的．责令改正。没收违法所得，并处以5万元以上20万元以下的罚款．可以暂停或者撤销相关业务许可。对直接负责的主管人员和
  其他直接责任人员给予警告，并处以3万元以上10万元以下的罚款．可以撤销任职资格或者证券从业资格。


19、 单一证券的市场融资买入量或者融券卖出量占其市场流通量的比例达到规定的最高限额的，（　　）可以暂停接受该种证券的
融资买入指令或者融券卖出指令。
A 、 证券交易所
B 、 证券公司
C 、 中国证监会
D 、 中国人民银行
     ◆
  答案： A
  解析： 单一证券的市场融资买入量或者融券卖出量占其市场流通量的比例达到规定的最高限额的，证券交易所可以暂停接受该种证券的融资买人指令
  或者融券卖出指令。


20、 下列不属于有限责任公司经理职权的是（　　）。
A 、 组织实施公司年度经营计划和投资方案
B 、 提请聘任或者解聘公司副经理
C 、 决定公司财务负责人的报酬
D 、 组织实施董事会决议
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《公司法》第49条的规定，有限责任公司可以设经理，由董事会决定聘任或者解聘。经理对董事会负责，行使下列职权：①主持公司的生
  产经营管理工作，组织实施董事会决议；②组织实施公司年度经营计划和投资方案；③拟订公司内部管理机构设置方案；④拟订公司的基本管理制

  度；⑤制定公司的具体规章；⑥提请聘任或者解聘公司副经理、财务负责人；⑦决定聘任或者解聘除应由董事会决定聘任或者解聘以外的负责管理人
  员；⑧董事会授予的其他职权。


21、 下列关于证券公司融资融券业务客户担保物的说法，不正确的是（　　）。
A 、 证券公司应当逐日计算客户担保物价值与其债务的比例
B 、 当该比例低于规定的最低维持担保比例时，证券公司应当通知客户在一定的期限内补交差额
C 、 客户到期未偿还融资融券债务的，证券公司应当立即按照约定处分其担保物
D 、 客户未能按期交足差额，证券公司应当责令其限制时间内交足，否则按照约定处分其担保物
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《证券公司监督管理条例》第54条的规定，证券公司应当逐日计算客户担保物价值与其债务的比例。当该比例低于规定的最低维持担保比
  例时，证券公司应当通知客户在一定的期限内补交差额。客户未能按期交足差额．或者到期未偿还融资融券债务的，证券公司应当立即按照约定处分

  其担保物。


22、 证券经纪人应当遵守证券公司从业人员的管理规定，其在证券公司授权范围内的行为，由（　　）依法承担相应的法律责任。
A 、 证券公司
B 、 证券经纪人
C 、 证券公司法人
D 、 其主管人员
     ◆
  答案： A
  解析： 根据《证券公司监督管理条例》第39条的规定，证券经纪人应当遵守证券公司从业人员的管理规定，其在证券公司授权范围内的行为，由证券
  公司依法承担相应的法律责任；超出授权范围的行为，证券经纪人应当依法承担相应的法律责任。


23、 证券经纪商要严格按照委托人的要求办理委托事务。这是证券经纪商对委托人的首要义务。委托人的指令具有（　　），证券
经纪商必须严格地按照委托人指定的证券、数量、价格和有效时间买卖证券，不能自作主张，擅自改变委托人的意愿。
A 、 保密性
B 、 权威性
C 、 广泛性
D 、 客观性
     ◆
  答案： B
  解析： 在证券经纪业务中，证券经纪商要严格按照委托人的要求办理委托事务。这是证券经纪商对委托人的首要义务。委托人的指令具有权威性，证
  券经纪商必须严格地按照委托人指定的证券、数量、价格和有效时间买卖证券，不能自作主张，擅自改变委托人的意愿。
24、 有限责任公司监事的任期每届为（　　）。
A 、 不少于3年
B 、 不少于2年
C 、 3年
D 、 2年
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《公司法》第52条的规定，监事的任期每届为3年。监事任期届满，连选可以连任。监事任期届满未及时改选，或者监事在任期内辞职导致
  监事会成员低于法定人数的，在改选出的监事就任前，原监事仍应当依照法律、行政法规和公司章程的规定，履行监事职务。


25、下列关于利用未公开信息交易的刑事责任的表述中，说法正确的是（  ）。
A 、 情节严重的，处5年以上有期徒刑
B 、 情节严重的，处以拘役，并处或者单处违法所得1倍以上5倍以下罚金
C 、 情节严重的，处5年以上10年以下有期徒刑，并处违法所得1倍以上5倍以下罚金
D 、 单位犯罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员．处10年以下有期徒刑或者拘役
     ◆
  答案： B
  解析：根据《刑法》第一百八十条 【内幕交易、泄露内幕信息罪；利用未公开信息交易罪】证券、期货交易内幕信息的知情人员或者非法获取证券、
  期货交易内幕信息的人员，在涉及证券的发行，证券、期货交易或者其他对证券、期货交易价格有重大影响的信息尚未公开前，买入或者卖出该证
  券，或者从事与该内幕信息有关的期货交易，或者泄露该信息，或者明示、暗示他人从事上述交易活动，情节严重的，处五年以下有期徒刑或者拘
  役，并处或者单处违法所得一倍以上五倍以下罚金；情节特别严重的，处五年以上十年以下有期徒刑，并处违法所得一倍以上五倍以下罚金。

  单位犯前款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，处五年以下有期徒刑或者拘役。
  故B项说法正确。


26、以现金支付收购价款的，应当在作出要约收购提示性公告的同时，将不少于收购价款总额的（ ）作为履约保证金，存入证券登
记结算机构指定的银行。
A 、 20％
B 、 30％
C 、 40％
D 、 50％
     ◆
  答案： A
  解析：以现金支付收购价款的，应当在作出要约收购提示性公告的同时，将不少于收购价款总额的20％作为履约保证金，存入证券登记结算机构指定
  的银行。


27、 下列不会成为背信运用受托财产罪的犯罪主体的是（　　）。
A 、 商业银行
B 、 证券交易所
C 、 期货经纪公司
D 、 证监会
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《刑法》第185条的规定，商业银行、证券交易所、期货交易所、证券公司、期货经纪公司、保险公司或者其他金融机构，违背受托义务，
  擅自运用客户资金或者其他委托、信托的财产，情节严重的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，处3年以下有期徒刑
  或者拘役，并处3万元以上30万元以下罚金；情节特别严重的，处3年以上10年以下有期徒刑，并处5万元以上50万元以下罚金。


28、 参加证券业从业人员资格考试的人员。违反考试规则，扰乱考场秩序的，（　　）年内不得参加资格考试。
A 、 2
B 、 3
C 、 4
D 、 5
     ◆
  答案： A
  解析： 根据《证券业从业人员资格管理办法》第20条的规定，参加证券业从业人员资格考试的人员，违反考试规则，扰乱考场秩序的，2年内不得参加
  证券业从业人员资格考试。


29、 虚报注册资本取得公司登记的，由公司登记机关责令改正，对虚报注册资本的公司，处以虚报注册资本金额（　　）的罚款。
A 、 10%以上15%以下
B 、 5%以上15%以下
C 、 1万元以上3万元以下
D 、 5万元以上50万元以下
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《公司法》第198条的规定，违反本法规定，虚报注册资本、提交虚假材料或者采取其他欺诈手段隐瞒重要事实取得公司登记的，由公司登
  记机关责令改正，对虚报注册资本的公司，处以虚报注册资本金额5%以上15%以下的罚款。


30、证券公司对客户融资融券的保证金比例不得低于（　　），期限不超过（　　）个月。
A 、 10%、3
B 、 20%、6
C 、 30%、3
D 、 50%、6
     ◆
  答案： D
  解析：证券公司对客户融资融券的保证金比例不得低于50%，期限不超过6个月。


31、 从业人员取得执业证书后，发生下列（　　）情形的，新聘用机构应当在上述情形发生后10日内向协会报告，由协会变更该人
员执业注册登记。
A 、 辞职
B 、 与原聘用机构解除劳动合同
C 、 不为原聘用机构所聘用
D 、 变更聘用机构
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《证券业从业人员资格管理办法》第14条的规定，从业人员取得执业证书后，辞职或者不为原聘用机构所聘用的，或者其他原因与原聘用
  机构解除劳动合同的，原聘用机构应当在上述情形发生后10日内向协会报告，由协会变更该人员执业注册登记。取得执业证书的从业人员变更聘用机
  构的，新聘用机构应当在上述情形发生后10日内向协会报告，由协会变更该人员执业注册登记。


32、 下列人员中，不能担任公司法定代表人的是（　　）。
A 、 董事长
B 、 执行董事
C 、 经理
D 、 监事
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《公司法》第13条的规定，公司法定代表人依照公司章程的规定，由董事长、执行董事或者经理担任，并依法登记。公司法定代表人变
  更，应当办理变更登记。


33、 用于存放客户交存的、担保证券公司因向客户融资融券所生债权的资金的账户是（　　）。
A 、 信用交易资金交收账户
B 、 融资专用资金账户
C 、 客户信用交易担保资金账户
D 、 信用交易证券交收账户
     ◆
  答案： C
  解析： 客户信用交易担保资金账户，用于存放客户交存的、担保证券公司因向客户融资融券所生债权的资金。
34、以自己为交易对象，自买自卖期货合约，影响期货交易价格的，情节特别严重的，对其可采取的刑事处罚措施是（　　）。
A 、 处以3年的管制
B 、 处以6个月的拘役
C 、 处以8年的有期徒刑
D 、 处无期徒刑
   ◆
 答案： C
 解析：根据《刑法》第182条的规定．有下列情形之一，操纵证券、期货市场．情节严重的，处5年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金；情节
 特别严重的，处5年以上10年以下有期徒刑，并处罚金：①单独或者合谋，集中资金优势、持股或者持仓优势或者利用信息优势联合或者连续买卖。操
 纵证券、期货交易价格或者证券、期货交易量的；②与他人串通，以事先约定的时间、价格和方式相互进行证券、期货交易，影响证券、期货交易价
 格或者证券、期货交易量的；③在自己实际控制的账户之间进行证券交易，或者以自己为交易对象，自买自卖期货合约，影响证券、期货交易价格或
 者证券、期货交易量的；④以其他方法操纵证券、期货市场的。单位犯前款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人

 员，依照前款的规定处罚。


35、 上市公司在1年内出售重大资产超过公司资产总额（　　）的，应当由股东大会作出决议。
A 、 1／3
B 、 2／3
C 、 30%
D 、 50%
   ◆
 答案： C
 解析： 根据《公司法》第121条的规定，上市公司在1年内购买、出售重大资产或者担保金额超过公司资产总额30%的，应当由股东大会作出决议，并
 经出席会议的股东所持表决权的2／3以上通过。


36、 下列关于收购的说法，不正确的是（　　）。
A 、 收购行为完成后，收购人与被收购公司合并，并将该公司解散的，被解散公司的原有股票由收购人依法更换
B 、 收购行为完成后，收购人应当在10日内将收购情况报告国务院证券监督管理机构和证券交易所，并予公告
C 、 收购上市公司中由国家授权投资的机构持有的股份，应当按照国务院的规定，经有关主管部门批准
D 、 收购行为完成后，被收购公司不再具备股份有限公司条件的，应当依法变更企业形式
   ◆
 答案： B
 解析： 根据《证券法》第100条的规定，收购行为完成后，收购人应当在15日内将收购情况报告国务院证券监督管理机构和证券交易所，并予公告。


37、 证券公司应当（　　）。对证券经纪业务实施集中统一管理，防范公司与客户之间的利益冲突．切实履行反洗钱义务．防止出
现损害客户合法权益的行为。
A 、 建立健全证券经纪业务管理制度
B 、 严格执行证券经纪业务监督管理制度
C 、 建立健全证券监督业务管理制度
D 、 积极发展证券经纪业务
   ◆
 答案： A
 解析： 证券公司应当建立健全证券经纪业务管理制度，对证券经纪业务实施集中统一管理，防范公司与客户之间的利益冲突，切实履行反洗钱义务．
 防止出现损害客户合法权益的行为。


38、证券公司设立集合资产管理计划的，应当自中国证监会出具无异议意见或者作出批准决定之日起（　　）个月内启动推广工作，
并在（　　）个工作日内完成设立工作并开始投资运作。
A 、 3、15
B 、 3、10
C 、 6、60
D 、 6、30
   ◆
 答案： C
  解析：证券公司设立集合资产管理计划的，应当自中国证监会出具无异议意见或者作出批准决定之日起6个月内启动推广工作，并在60个工作日内完成
  设立工作并开始投资运作。集合资产管理计划设立完成前，客户的参与资金只能存入资产托管机构，不得动用。


39、 证券公司应当自每月结束之日起（　　）个工作日内．报送月度报告。
A 、 3
B 、 7
C 、 15
D 、 30
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《证券公司监督管理条例》第63条的规定，证券公司应当自每一会计年度结束之日起4个月内，向国务院证券监督管理机构报送年度报告；
  自每月结束之日起7个工作日内。报送月度报告。发生影响或者可能影响证券公司经营管理、财务状况、风险控制指标或者客户资产安全的重大事件
  的，证券公司应当立即向国务院证券监督管理机构报送临时报告。说明事件的起因、目前的状态、可能产生的后果和拟采取的相应措施。


40、单个集合资产管理计划投资于资产托管机构发行的证券的资金，不得超过该集合资产管理计划资产净值的（　　）。
A 、 5%
B 、 1%
C 、 3%
D 、 2%
     ◆
  答案： C
  解析：单个集合资产管理计划投资于本公司、资产托管机构及与本公司或资产托管机构有关联方关系的公司发行的证券的资金，不得超过该集合资产
  管理计划资产净值的3%。


41、下列关于保荐期间的说法，错误的是（　　）。
A 、 首次公开发行股票并在主板上市的，持续督导的期间为证券上市当年剩余时间及其后2个完整会计年度
B 、 主板上市公司发行新股、可转换公司债券的，持续督导的期间为证券上市当年剩余时问及其后1个完整会计年度
C 、 首次公开发行股票并在创业板上市的，持续督导的期间为证券上市当年剩余时间及其后3个完整会计年度
D 、 创业板上市公司发行新股、可转换公司债券的，持续督导的期间为证券上市当年剩余时间及其后1个完整会计年度
     ◆
  答案： D
  解析：保荐期间分为2个阶段，即尽职推荐阶段和持续督导阶段。根据《证券发行上市保荐业务管理办法》第36条的规定，①首次公开发行股票并在主
  板上市的，持续督导的期间为证券上市当年剩余时间及其后2个完整会计年度。主板上市公司发行新股、可转换公司债券的，持续督导的期间为证券上
  市当年剩余时间及其后1个完整会计年度；②首次公开发行股票并在创业板上市的，持续督导的期间为证券上市当年剩余时间及其后3个完整会计年
  度。创业板上市公司发行新股、可转换公司债券的，持续督导的期间为证券上市当年剩余时间及其后2个完整会计年度。


42、 证券公司、证券投资咨询机构和其他财务顾问机构不得担任财务顾问的情形不包括（　　）。
A 、 最近24个月内存在违反诚信的不良记录
B 、 最近24个月内因执业行为违反行业规范而受到行业自律组织的纪律处分
C 、 最近36个月内因违法违规经营受到处罚或者因涉嫌违法违规经营正在被调查
D 、 最近48个月内因违法违规经营受到处罚或者因涉嫌违法违规经营正在被调查
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《上市公司并购重组财务顾问业务管理办法》第9条的规定．证券公司、证券投资咨询机构和其他财务顾问机构有下列情形之一的．不得担
  任财务顾问：①最近24个月内存在违反诚信的不良记录；②最近24个月内因执业行为违反行业规范而受到行业自律组织的纪律处分；③最近36个月内
  因违法违规经营受到处罚或者因涉嫌违法违规经营正在被调查。


43、 （　　）负责建立保荐信用监管系统，对保荐代表人进行持续动态的注册登记管理。
A 、 证监会
B 、 银监会
C 、 中国人民银行
D 、 财政部
     ◆
  答案： A
  解析： 根据《证券发行上市保荐业务管理办法》第63条的规定，中国证监会建立保荐信用监管系统，对保荐机构和保荐代表人进行持续动态的注册登
  记管理。


44、下列企业中，能够对其债务独立承担责任的是（　　）。
A 、 合伙企业
B 、 股份有限公司
C 、 企业分支机构
D 、 个人独资企业
     ◆
  答案： B
  解析：根据《公司法》第3条的规定，公司是企业法人，有独立的法人财产，享有法人财产权。公司以其全部财产对公司的债务承担责任。只有选项B
  是公司，其他三项为非法人企业，不能对其债务独立承担责任。


45、 发行人所披露的信息有虚假记载的，对其可采取的处罚措施是（　　）。
A 、 处以10万元的罚款
B 、 处以50万元的罚款
C 、 处以100万元的罚款
D 、 处以150万元的罚款
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《证券法》第193条的规定，发行人、上市公司或者其他信息披露义务人未按照规定披露信息．或者所披露的信息有虚假记载、误导性陈述
  或者重大遗漏的，责令改正，给予警告，并处以30万元以上60万元以下的罚款。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告．并处以3万元以
  上30万元以下的罚款。发行人、上市公司或者其他信息披露义务人未按照规定报送有关报告，或者报送的报告有虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏
  的，责令改正．给予警告，并处以30万元以上60万元以下的罚款。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以3万元以上30万元以下
  的罚款。发行人、上市公司或者其他信息披露义务人的控股股东、实际控制人指使从事前两款违法行为的，依照前两款的规定处罚。


46、 下列不属于证券发行和交易原则的是（　　）。
A 、 公开
B 、 公正
C 、 公平
D 、 平等
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《证券法》第3条的规定，证券的发行、交易活动，必须实行公开、公平、公正的原则。


47、 对擅自发行股票，数额巨大、后果严重的，可处5年以下有期徒刑，并处罚金，则其金额可以是（　　）。
A 、 非法募集资金金额的3%
B 、 非法募集资金金额的10%
C 、 20万元
D 、 200万元
     ◆
  答案： A
  解析： 根据《刑法》第179条的规定，未经国家有关主管部门批准，擅自发行股票或者公司、企业债券，数额巨大、后果严重或者有其他严重情节的，
  处5年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处非法募集资金金额1%以上5%以下罚金。


48、 证券公司对其证券自营业务与其他业务混合操作的，给予的处分最严厉的是（　　）。
A 、 责令改正
B 、 没收违法所得
C 、 处以30万元以上60万元以下的罚款
D 、 撤销相关业务许可
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《证券法》第220条的规定，证券公司对其证券自营业务与其他业务不依法分开办理，混合操作的，责令改正，没收违法所得，并处以30万
  元以上60万元以下的罚款；情节严重的，撤销相关业务许可。


49、 证券公司违背客户的委托买卖证券，可处以的罚款金额是（　　）。
A 、 5000元
B 、 5万元
C 、 50万元
D 、 500万元
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《证券法》第210条的规定，证券公司违背客户的委托买卖证券、办理交易事项，或者违背客户真实意思表示，办理交易以外的其他事项
  的．责令改正，处以1万元以上10万元以下的罚款。给客户造成损失的，依法承担赔偿责任。


50、下列不属于证券公司从事证券资产管理业务不得有的行为的是（　　）。
A 、 向客户做出保证其资产本金不受损失或者保证其取得最低收益的承诺
B 、 接受一个客户的单笔委托资产价值，低于国务院证券监督管理机构规定的最低限额
C 、 对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以3万元以上30万元以下的罚款
D 、 在证券自营账户与证券资产管理账户之间或者不同的证券资产管理账户之间进行交易，且无充分证据证明已依法实现有效隔离
     ◆
  答案： C
  解析：证券公司从事证券资产管理业务，不得有下列行为：①向客户做出保证其资产本金不受损失或者保证其取得最低收益的承诺；②接受一个客户

  的单笔委托资产价值，低于国务院证券监督管理机构规定的最低限额；③使用客户资产进行不必要的证券交易；④在证券自营账户与证券资产管理账
  户之间或者不同的证券资产管理账户之间进行交易，且无充分证据证明已依法实现有效隔离；⑤法律、行政法规或者国务院证券监督管理机构禁止的

  其他行为。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一
项符合题目要求， 不选、错选均不得分)

51、下列具有法人资格的有（　　）。
Ⅰ．子公司Ⅱ．分公司Ⅲ．企业财务部门Ⅳ．母公司
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《公司法》第14条的规定，公司可以设立分公司。设立分公司，应当向公司登记机关申请登记·领取营业执照。分公司不具有法人资格，其
  民事责任由公司承担。公司可以设立子公司，子公司具有法人资格，依法独立承担民事责任。


52、下列属于证券承销协议应载明的内容有（　　）。
Ⅰ．当事人的名称Ⅱ．代销证券的种类、数量、金额及发行价格
Ⅲ．包销的期限及起止日期Ⅳ．违约责任
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券法》第30条的规定，证券公司承销证券，应当同发行人签订代销或者包销协议，载明下列事项：①当事人的名称、住所及法定代表
  人姓名；②代销、包销证券的种类、数量、金额及发行价格；⑧代销、包销的期限及起止日期；④代销、包销的付款方式及日期；⑤代销、包销的费

  用和结算办法；⑥违约责任；⑦国务院证券监督管理机构规定的其他事项。
53、股份有限公司申请股票上市的条件有（　　）。
Ⅰ．公司股本总额不少于人民币3000万元
Ⅱ．公开发行的股份达到公司股份总数的25%以上
Ⅲ．公司股本总额超过人民币4亿元的，公开发行股份的比例为15%以上
Ⅳ．公司最近5年无重大违法行为
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《证券法》第50条的规定，股份有限公司申请股票上市，应当符合下列条件：①股票经国务院证券监督管理机构核准已公开发行；②公司
  股本总额不少于人民币3000万元；③公开发行的股份达到公司股份总数的25%以上；公司股本总额超过人民币4亿元的，公开发行股份的比例为10%以
  上；④公司最近3年无重大违法行为，财务会计报告无虚假记载。


54、下列属于期货交易所职责的有（　　）。
Ⅰ．提供交易的场所Ⅱ．设计合约，安排合约上市
Ⅲ．为期货交易提供集中履约担保Ⅳ．间接参与期货交易
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《期货交易管理条例》第10条的规定，期货交易所应当依照本条例和国务院期货监督管理机构的规定，建立、健全各项规章制度，加强对
  交易活动的风险控制和对会员以及交易所工作人员的监督管理。期货交易所履行下列职责：①提供交易的场所、设施和服务；②设计合约，安排合约

  上市；③组织并监督交易、结算和交割；④为期货交易提供集中履约担保；⑤按照章程和交易规则对会员进行监督管理；⑥国务院期货监督管理机构
  规定的其他职责。期货交易所不得直接或者间接参与期货交易。未经国务院期货监督管理机构审核并报国务院批准，期货交易所不得从事信托投资、

  股票投资、非自用不动产投资等与其职责无关的业务。


55、下列关于基金托管人的义务，说法正确的有（　　）。
Ⅰ．应当恪尽职守Ⅱ．应当履行诚实信用、谨慎勤勉的义务
Ⅲ．应当遵守审慎经营规则Ⅳ．基金从业人员应当具备基金从业资格
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券投资基金法》第9条的规定，基金管理人、基金托管人管理、运用基金财产，基金服务机构从事基金服务活动，应当恪尽职守，履行
  诚实信用、谨慎勤勉的义务。基金管理人运用基金财产进行证券投资，应当遵守审慎经营规则，制定科学合理的投资策略和风险管理制度，有效防范

  和控制风险。基金从业人员应当具备基金从业资格，遵守法律、行政法规，恪守职业道德和行为规范。


56、董事会中的职工代表的产生方式有（　　）。
Ⅰ．公司职工通过职工代表大会选举产生Ⅱ．公司职工通过职工大会选举产生
Ⅲ．董事会任命Ⅳ．股东大会任命
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第44条的规定，2个以上的国有企业或者2个以上的其他国有投资主体投资设立的有限责任公司，其董事会成员中应当有公司职
  工代表；其他有限责任公司董事会成员中可以有公司职工代表。董事会中的职工代表由公司职工通过职工代表大会、职工大会或者其他形式民主选举
  产生。


57、证券公司申请设立集合资产管理计划，应当上报相关的申报材料，申报材料的主要内容包括（　　）。
Ⅰ．计划说明书
Ⅱ．集合资产管理合同的拟定文本
Ⅲ．集合资产管理人最近3年经审计的财务报表
Ⅳ．集合资产管理计划的盈利预测
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：证券公司申请设立集合资产管理计划，应当上报相关的申报材料，申报材料的主要内容包括：①申请书；②计划说明书；⑧集合资产管理合同
  的拟定文本；④资产托管协议；⑤推广方案及推广协议；⑥关于集合资产管理计划运作中利益冲突防范和风险控制措施的特别说明；⑦管理人员负责

  集合资产管理业务的高级管理人员、客户资产管理部门负责人及该集合资产管理计划投资主办人员按照要求填写《证券公司集合资产管理业务人员情

  况登记表》；⑧管理人最近一期的净资本计算表和经具有证券相关业务资格的会计师事务所审计的财务报表；⑨法律意见书。


58、下列有关证券业务的专业人员范围的说法，正确的有（　　）。
Ⅰ．证券公司中从事自营、经纪、承销、投资咨询、受托投资管理等业务的专业人员
Ⅱ．除相关部门管理人员外，基金销售机构中从事基金宣传、推销、咨询等业务的专业人员
Ⅲ．证券投资咨询机构中从事证券投资咨询业务的专业人员
Ⅳ．证券资信评估机构中从事证券资信评估业务的管理人员
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券业从业人员资格管理办法》第4条的规定，从事证券业务的专业人员是指：①证券公司中从事自营、经纪、承销、投资咨询、受托投
  资管理等业务的专业人员，包括相关业务部门的管理人员；②基金管理公司、基金托管机构中从事基金销售、研究分析、投资管理、交易、监察稽核

  等业务的专业人员，包括相关业务部门的管理人员；基金销售机构中从事基金宣传、推销、咨询等业务的专业人员，包括相关业务部门的管理人员；
  ③证券投资咨询机构中从事证券投资咨询业务的专业人员及其管理人员；④证券资信评估机构中从事证券资信评估业务的专业人员及其管理人员；⑤

  中国证监会规定需要取得从业资格和执业证书的其他人员。


59、下列情形中，应当经国务院证券监督管理机构批准的有（　　）。
Ⅰ．证券公司增加注册资本Ⅱ．证券公司减少注册资本
Ⅲ．证券公司合并Ⅳ．证券公司撤销境内分支机构
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券公司监督管理条例》第13条的规定，证券公司变更注册资本、业务范围、公司形式或者公司章程中的重要条款，合并、分立．设
  立、收购或者撤销境内分支机构，变更境内分支机构的营业场所．在境外设立、收购、参股证券经营机构，应当经国务院证券监督管理机构批准。


60、证券公司办理集合资产管理业务时，证券账户名称应当注明的内容有（　　）。
Ⅰ．证券公司名称Ⅱ．资产托管机构名称
Ⅲ．集合资产管理计划名称Ⅳ．基金托管机构名称
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：证券公司办理集合资产管理业务，应当将集合资产管理计划资产交由取得基金托管业务资格的资产托管机构托管。证券公司、资产托管机构应
  当为集合资产管理计划单独开立证券账户、资金账户等相关账户。证券账户名称应当注明证券公司名称、集合资产管理计划名称等内容。证券账户名
  称应当是“证券公司名称一资产托管机构名称一集合资产管理计划名称”。


61、公司营业执照必须载明的内容有（　　）。
Ⅰ．公司名称Ⅱ．公司住所
Ⅲ．公司经营范围Ⅳ．公司法定代表人姓名
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第7条的规定，依法设立的公司，由公司登记机关发给公司营业执照。公司营业执照签发日期为公司成立日期。公司营业执照应
  当载明公司的名称、住所、注册资本、经营范嗣、法定代表人姓名等事项。公司营业执照记载的事项发生变更的，公司应当依法办理变更登记。由公

  司登记机关换发营业执照。


62、下列关于要约收购的说法，正确的有（　　）。
Ⅰ．收购要约约定的收购期限应在30日以上
Ⅱ．在收购要约确定的承诺期限内，收购人不得撤销其收购要约
Ⅲ．收购要约提出的各项收购条件，适用于被收购公司的所有股东
Ⅳ．采取要约收购方式的，收购人不得采取要约规定以外的形式和超出要约的条件买人被收购公司的股票
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《证券法》第90条的规定，收购要约约定的收购期限不得少于30日，并不得超过60日。


63、下列选项中，属于奖励信息应包括的内容的有（　　）。
Ⅰ．受奖励单位或个人Ⅱ．表彰单位
Ⅲ．表彰内容Ⅳ．奖励等级
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《中国证券业协会诚信管理办法》第9条的规定，奖励信息包括受奖励单位或个人、表彰单位、表彰内容、荣誉称号或奖励等级、表彰时间
  和文号等。


64、以下属于基金管理公司制定内部控制制度原则的是（ ）。 
Ⅰ．全面性原则
Ⅱ．合法、合规性原则
Ⅲ．审慎性原则
Ⅳ．成本效益原则
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：基金管理公司制定内部控制制度一般应当遵循以下原则：①合法、合规性原则；②全面性原则；③审慎性原则；④适时性原则。


65、在从事融资融券交易期间，如果客户信用资质状况降低．可能出现的情形有（　　）。
Ⅰ．证券公司相应降低对其的授信额度
Ⅱ．证券公司提高相关警戒指标、平仓指标所产生的风险
Ⅲ．可能会给客户造成经济损失
Ⅳ．担保物被证券公司强制平仓
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：在从事融资融券交易期间，如果客户信用资质状况降低，证券公司会相应降低对其的授信额度，或者证券公司提高相关警戒指标、平仓指标所

 产生的风险，可能会给客户造成经济损失。


66、申请公司债券上市交易，应当向证券交易所报送的文件有（　　）。
Ⅰ．上市报告书Ⅱ．申请公司债券上市的股东大会决议
Ⅲ．公司章程Ⅳ．公司财务报告
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： C
 解析：根据《证券法》第58条的规定，申请公司债券上市交易，应当向证券交易所报送下列文件：①上市报告书；②申请公司债券上市的董事会决
 议；③公司章程；④公司营业执照；⑤公司债券募集办法；⑥公司债券的实际发行数额；⑦证券交易所上市规则规定的其他文件。申请可转换为股票

 的公司债券上市交易，还应当报送保荐人出具的上市保荐书。


67、下列关于客户资产保护的规定，说法正确的有（　　）。
Ⅰ．证券公司为证券资产管理客户开立的证券账户，应当自开户之日起3个交易日内报证券交易所备案
Ⅱ．证券公司不得将客户的资金账户、证券账户提供给他人使用
Ⅲ．证券公司应当根据所了解的客户情况推荐适当的产品或者服务，具体规则由中国证监会制定
Ⅳ．业务合同的必备条款和风险揭示书的标准格式，由中国证券业协会制定，并报国务院证券监督管理机构备案
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： A
 解析：根据《证券公司监督管理条例》第29条的规定．证券公司从事证券资产管理业务、融资融券业务，销售证券类金融产品，应当按照规定程序，
 了解客户的身份、财产与收入状况、证券投资经验和风险偏好．并以书面和电子方式予以记载、保存。证券公司应当根据所了解的客户情况推荐适当

 的产品或者服务。具体规则由中国证券业协会制定。


68、下列属于证券交易内幕信息知情人的有（　　）。
Ⅰ．发行人的董事Ⅱ．持有公司1%以上股份的股东
Ⅲ．发行人控股的公司的财务负责人Ⅳ．保荐人
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《证券法》第74条的规定，证券交易内幕信息的知情人包括：①发行人的董事、监事、高级管理人员；②持有公司5%以上股份的股东及其
  董事、监事、高级管理人员，公司的实际控制人及其董事、监事、高级管理人员；③发行人控股的公司及其董事、监事、高级管理人员；④由于所任

  公司职务可以获取公司有关内幕信息的人员；⑤证券监督管理机构工作人员以及由于法定职责对证券的发行、交易进行管理的其他人员；⑥保荐人、
  承销的证券公司、证券交易所、证券登记结算机构、证券服务机构的有关人员；⑦国务院证券监督管理机构规定的其他人。


69、沪、深证券交易所推出的质押式国债回购交易品种不同的有（　　）天。
Ⅰ．1  Ⅱ．14  Ⅲ．63  Ⅳ．273
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：上海证券交易所新质押式国债回购分为1天、2天、3天、4天、7天、14天、28天、91天、182天9个回购品种。深圳证券交易所现有质押式国债回
  购品种有1天、2天、3天、4天、7天、14天、28天、63天、91天、182天、273天11个回购品种。63天、273天是上海证券交易所目前没有推出的回购品
  种。


70、下列选项中，可以动用客户的交易结算资金的情形有（  ）。
Ⅰ．客户进行证券的申购                                                                         Ⅱ．客户提款
Ⅲ．客户支付与证券交易有关的佣金                                                     Ⅳ．客户支付企业所得税款
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券公司监督管理条例》第60条的规定，除下列情形外，不得动用客户的交易结算资金或者委托资金：①客户进行证券的申购、证券交
  易的结算或者客户提款；②客户支付与证券交易有关的佣金、费用或者税款；③法律规定的其他情形。


71、下列法律法规中，涉及证券经纪业务的有（　　）。
Ⅰ．《证券投资基金法》
Ⅱ．《证券法》
Ⅲ．《关于加强证券经纪业务管理的规定》
Ⅳ．《证券公司监督管理条例》
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：略。


72、按风险起因的不同，证券经纪业务的主要风险包括（　　）。
Ⅰ．合规风险Ⅱ．管理风险Ⅲ．技术风险Ⅳ．市场风险
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
     ◆
  答案： A
  解析：证券经纪业务的风险是指证券公司在开展证券经纪业务过程中因种种原因而导致其自身利益遭受损失的可能性。按风险起因不同，经纪业务的
  风险主要包括合规风险、管理风险和技术风险等。


73、财务顾问从事上市公司并购重组财务顾问业务。应当履行的职责包括（　　）。
Ⅰ．在对上市公司并购重组活动及申报文件的真实性、准确性、完整性进行充分核查和验证的基础上，依据中国证监会的规定和监管
要求，客观、公正地发表专业意见
Ⅱ．帮助委托人分析并购重组相关活动所涉及的法律、财务、经营风险，提出对策和建议，设计并购重组方案，并指导委托人按照上
市公司并购重组的相关规定制作申报文件
Ⅲ．接受并购重组当事人的委托，对上市公司并购重组活动进行尽职调查。全面评估相关活动所涉及的风险
Ⅳ．就上市公司并购重组活动向委托人提供专业服务
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《上市公司并购重组财务顾问业务管理办法》第19条的规定。财务顾问从事上市公司并购重组财务顾问业务，应当履行以下职责：①接受
  并购重组当事人的委托，对上市公司并购重组活动进行尽职调查，全面评估相关活动所涉及的风险；②就上市公司并购重组活动向委托人提供专业服

  务，帮助委托人分析并购重组相关活动所涉及的法律、财务、经营风险，提出对策和建议。设计并购重组方案，并指导委托人按照上市公司并购重组
  的相关规定制作申报文件；③对委托人进行证券市场规范化运作的辅导，使其熟悉有关法律、行政法规和中国证监会的规定，充分了解其应承担的义

  务和责任，督促其依法履行报告、公告和其他法定义务；④在对上市公司并购重组活动及申报文件的真实性、准确性、完整性进行充分核查和验证的

  基础上，依据中国证监会的规定和监管要求．客观、公正地发表专业意见；⑤接受委托人的委托，向中国证监会报送有关上市公司并购重组的申报材
  料，并根据中国证监会的审核意见，组织和协调委托人及其他专业机构进行答复；⑥根据中围证监会的相关规定，持续督导委托人依法履行相关义

  务；⑦中国证监会要求的其他事项。


74、上市公司暂停股票上市交易的情形有（　　）。
Ⅰ．公司最近3年连续亏损
Ⅱ．公司股本总额发生变化不再具备上市条件，在证券交易所规定的期限内仍不能达到上市条件
Ⅲ．公司被宣告破产
Ⅳ．公司有重大违法行为
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券法》第55条的规定，上市公司有下列情形之一的，由证券交易所决定暂停其股票上市交易：①公司股本总额、股权分布等发生变化
  不再具备上市条件；②公司不按照规定公开其财务状况，或者对财务会计报告作虚假记载，可能误导投资者；③公司有重大违法行为；④公司最近3年
  连续亏损；⑤证券交易所上市规则规定的其他情形。选项B、C是上市公司终止股票上市交易的情形。


75、参加证券业从业资格考试的人员，应当符合的条件有（  ）。
Ⅰ．年满18周岁                                                                Ⅱ．年满20周岁
Ⅲ．高中以上文化程度                                                    Ⅳ．完全民事行为能力
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券业从业人员资格管理办法》第7条的规定，参加证券业从业人员资格考试的人员，应当年满18周岁，具有高中以上文化程度和完全民
  事行为能力。


76、证券公司推广集合资产管理计划，应当将（　　）等正式推广文件，置备于证券公司及其他推广机构推广集合资产管理计划的营
业场所。
Ⅰ．集合资产管理合同Ⅱ．集合资产管理计划说明书
Ⅲ．专项资产管理计划书Ⅳ．资产托管证明
A 、 Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券公司推广集合资产管理计划，应当将集合资产管理合同、集合资产管理计划说明书等正式推广文件，置备于证券公司及其他推广机构推广

  集合资产管理计划的营业场所。


77、下列关于股份有限公司设立的说法中，不正确的有（　　）。
Ⅰ．股份有限公司采取募集方式设立的，注册资本为在公司登记机关登记的认购股本总额
Ⅱ．股份有限公司采取发起设立方式设立的，在发起人认购的股份缴足前，可以向他人募集股份
Ⅲ．设立股份有限公司．发起人的人数应当在2人以上200人以下
Ⅳ．股份有限公司采取发起设立方式设立的，注册资本为在公司登记机关登记的全体发起人实收的股本总额
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第80条的规定．股份有限公司采取发起设立方式设立的，注册资本为在公司登记机关登记的全体发起人认购的股本总额。在发
  起人认购的股份缴足前，不得向他人募集股份。股份有限公司采取募集方式设立的，注册资本为在公司登记机关登记的实收股本总额。法律、行政法

  规以及国务院决定对股份有限公司注册资本实缴、注册资本最低限额另有规定的，从其规定。
  设立股份有限公司，应当有2人以上200人以下为发起人，其中须有半数以上的发起人在中国境内有住所。


78、证券研究报告．是指证券公司、证券投资咨询机构对证券及证券相关产品的价值、市场走势或者相关影响因素进行分析。形成证
券估值、投资评级等投资分析意见制作的证券研究报告。主要包括的文件有（  ）。
Ⅰ．对具体证券的价值分析报告Ⅱ．对证券相关产品的价值分析报告
Ⅲ．投资策略报告Ⅳ．行业研究报告
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：（历年真题存在过期考点，该考点已过期，为保持试卷完整性才予以保留）根据《发布证券研究报告暂行规定》第2条的规定，证券研究报告主
  要包括涉及证券及证券相关产品的价值分析报告、行业研究报告、投资策略报告等。


79、下列关于不设监事会的监事的职权的表述中，说法正确的有（　　）。
Ⅰ．可以检查公司财务
Ⅱ．可以罢免公司董事
Ⅲ．可以向董事会会议提出提案
Ⅳ．可以监督高级管理人员执行公司职务的行为
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第53条的规定，监事会、不设监事会的公司的监事行使下列职权：①检查公司财务；②对董事、高级管理人员执行公司职务的
  行为进行监督，对违反法律、行政法规、公司章程或者股东会决议的董事、高级管理人员提出罢免的建议；③当董事、高级管理人员的行为损害公司
  的利益时。要求董事、高级管理人员予以纠正；④提议召开临时股东会会议．在董事会不履行本法规定的召集和主持股东会会议职责时召集和主持股
  东会会议；⑤向股东会会议提出提案；⑥依照本法第152条的规定，对董事、高级管理人员
  提起诉讼；⑦公司章程规定的其他职权。


80、设立证券登记结算机构应当具备的条件有（　　）。
Ⅰ．自有资金不少于人民币1亿元
Ⅱ．具有证券登记、存管和结算服务所必须的场所和设施
Ⅲ．主要管理人员和从业人员必须具有证券从业资格
Ⅳ．国务院证券监督管理机构规定的其他条件
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《证券法》第156条的规定，设立证券登记结算机构应当具备下列条件：①自有资金不少于人民币2亿元；②具有证券登记、存管和结算服
  务所必须的场所和设施；③主要管理人员和从业人员必须具有证券从业资格；④国务院证券监督管理机构规定的其他条件。证券登记结算机构的名称

  巾应当标明证券登记结算字样。


81、中国证监会派出机构依法对证券公司及其分支机构的融资融券业务活动中涉及的（　　）等进行非现场检查和现场检查。
Ⅰ．客户选择Ⅱ．合同签订
Ⅲ．担保物的收取和管理Ⅳ．补交担保物的通知以及处分担保物
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券公司融资融券业务管理办法》第48条的规定，证监会派出机构按照辖区监管责任制的要求，依法对证券公司及其分支机构的融资融
  券业务活动中涉及的客户选择、合同签订、授信额度的确定、担保物的收取和管理、补交担保物的通知，以及处分担保物等事项，进行非现场检查和
  现场检查。


82、下列可以作为有限责任公司股东出资的资产有（　　）。
Ⅰ．知识产权Ⅱ．土地使用权Ⅲ．货币Ⅳ．实物
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《公司法》第27条的规定，股东可以用货币出资，也可以用实物、知识产权、土地使用权等可以用货币估价并可以依法转让的非货币财产
  作价出资；但是，法律、行政法规规定不得作为出资的财产除外。


83、下列选项中，属于集资诈骗应承担的刑事责任的有（　　）。
Ⅰ．数额较大的，可处5年以下有期徒刑或者拘役
Ⅱ．数额巨大的，可处2万元以上20万元以下罚金
Ⅲ．数额特别巨大的，可没收财产
Ⅳ．有其他特别严重情节的．可处无期徒刑
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  答案： A
  解析：根据《刑法》第192条的规定，以非法占有为目的，使用诈骗方法非法集资，数额较大的，处5年以下有期徒刑或者拘役，并处2万元以上20万元
  以下罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处5年以上10年以下有期徒刑，并处5万元以上50万元以下罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节
  的，处10年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处5万元以上50万元以下罚金或者没收财产。


84、证券公司对其证券经纪业务和证券资产管理业务混合操作的，可采取的处罚措施有（　　）。
Ⅰ．处以30万元以上60万元以下的罚款
Ⅱ．撤销直接负责的主管人员的任职资格
Ⅲ．由公司登记机关吊销其公司营业执照
Ⅳ．撤销相关业务许可
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ 、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《证券法》第220条的规定，证券公司对其证券经纪业务、证券承销业务、证券自营业务、证券资产管理业务，不依法分开办理，混合操作
  的，责令改正，没收违法所得，并处以30万元以上60万元以下的罚款；情节严重的，撤销相关业务许可。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员
  给予警告，并处以3万元以上10万元以下的罚款；情节严重的．撤销任职资格或者证券从业资格。


85、下列选项中，不得成为持有证券公司5%以上股权的股东的有（　　）。
Ⅰ．因故意犯罪被判处刑罚，刑罚执行完毕未逾5年
Ⅱ．因故意犯罪被判处刑罚，刑罚执行完毕未逾3年
Ⅲ．净资产低于实收资本的50%
Ⅳ．或有负债达到净资产的50%
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券公司监督管理条例》第10条的规定，有下列情形之一的单位或者个人，不得成为持有证券公司5%以上股权的股东、实际控制人：①
  因故意犯罪被判处刑罚，刑罚执行完毕未逾3年；②净资产低于实收资本的50%．或者或有负债达到净资产的50%；③不能清偿到期债务；④国务院证
  券监督管理机构认定的其他情形。


86、证券业从业人员取得执业证书后，发生下列（　　）情形的，原聘用机构应当在情形发生后10日内向协会报告，由证券业协会变
更该人员执业注册登记。
Ⅰ．辞职Ⅱ．不为原聘用机构所聘用的
Ⅲ．变更聘用机构的Ⅳ．与原聘用机构解除劳动合同的
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《证券业从业人员资格管理办法》第14条的规定，证券业从业人员取得执业证书后，辞职或者不为原聘用机构所聘用的，或者其他原因与
  原聘用机构解除劳动合同的，原聘用机构应当在上述情形发生后10日内向协会报告，由证券业协会变更该人员执业注册登记。


87、《公司法》保护的是（　　）的合法权益。
Ⅰ．股东Ⅱ．总经理Ⅲ．债权人Ⅳ．职工
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第1条的规定，为了规范公司的组织和行为，保护公司、股东和债权人的合法权益，维护社会经济秩序，促进社会主义市场经济
  的发展，制定本法。


88、证券公司、证券投资咨询机构向客户提供证券投资顾问服务，应当告知客户的基本信息包括（　　）。
Ⅰ．公司名称、地址、联系方式、投诉电话、证券投资咨询业务资格
Ⅱ．证券投资顾问的姓名及其证券投资咨询执业资格编码
Ⅲ．投资风险由公司承担
Ⅳ．证券投资顾问服务的内容和方式
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券投资顾问业务暂行规定》第12条的规定，证券公司、证券投资咨询机构向客户提供证券投资顾问服务，应当告知客户下列基本信
  息：①公司名称、地址、联系方式、投诉电话、证券投资咨询业务资格等；②证券投资顾问的姓名及其证券投资咨询执业资格编码；③证券投资顾问
  服务的内容和方式；④投资决策由客户作出，投资风险由客户承担；⑤证券投资顾问不得代客户作出投资决策。


89、下列属于监事会职权的有（　　）。
Ⅰ．检查公司财务
Ⅱ．提议召开临时股东会会议
Ⅲ．向董事会会议提出提案
Ⅳ．监督高级管理人员执行公司职务的行为
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第53条的规定，监事会、不设监事会的公司的监事行使下列职权：①检查公司财务；②对董事、高级管理人员执行公司职务的
  行为进行监督，对违反法律、行政法规、公司章程或者股东会决议的董事、高级管理人员提出罢免的建议；③当董事、高级管理人员的行为损害公司
  的利益时，要求董事、高级管理人员予以纠正；④提议召开临时股东会会议，在董事会不履行本法规定的召集和主持股东会会议职责时召集和主持股
  东会会议；⑤向股东会会议提出提案；⑥依照本法第152条的规定，对董事、高级管理人员提起诉讼；⑦公司章程规定的其他职权。


90、下列有关证券从业人员监督管理规定的说法，正确的有（　　）。
1．机构不得聘用未取得执业资格证书的人员对外开征证券业务
Ⅱ．取得执业证书的人员，不需要参加后续职业培训
Ⅲ．证券业协会应当建立从业人员资格管理数据库，进行资格公示和职业注册登记管理
Ⅳ．取得执业证书的从业人员变更聘用机构的，新聘用机构应当在15日内向协会报告，由协会变更该人员执业注册登记
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券业从业人员资格管理办法》第15条的规定，机构不得聘用未取得执业资格证书的人员对外开征证券业务，故选项I正确。根据第1 7条
  的规定，协会、机构应当定期组织取得执业证书的人员进行后续职业培训，提高从业人员的职业道德和专业素质，故选项Ⅱ错误。根据第19条的规定，
  协会应当建立从业人员资格管理数据库，进行资格公示和职业注册登记管理，故选项Ⅲ正确。根据第14条的规定，
  取得执业证书的从业人员变更聘用机构的，新聘用机构应当在上述情形发生后10日内向协会报告，由协会变更该人员执业注册登记，故选项Ⅳ错误。
91、持续督导工作结束后，保荐机构应当在发行人公告年度报告之日起的10个工作日内向中国证监会、证券交易所报送保荐总结报告
书。保荐总结报告书应当包括的内容有（  ）。
Ⅰ．发行人的基本情况
Ⅱ．对证券服务机构参与证券发行上市相关工作情况的说明及评价
Ⅲ．履行保荐职责期间发生的重大事项及处理情况
Ⅳ．对发行人配合保荐工作情况的说明及评价
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：《证券发行上市保荐业务管理办法》第五十二条规定，持续督导工作结束后，保荐机构应当在发行人公告年度报告之日起的十个工作日内向中

  国证监会、证券交易所报送保荐总结报告书。保荐机构法定代表人和保荐代表人应当在保荐总结报告书上签字。保荐总结报告书应当包括下列内容：

  ①发行人的基本情况；②保荐工作概述；③履行保荐职责期间发生的重大事项及处理情况；④对发行人配合保荐工作情况的说明及评价；⑤对证券服
  务机构参与证券发行上市相关工作情况的说明及评价；⑥中国证监会要求的其他事项。


92、证券公司融资、融券的对象不包括（　　）的客户。
Ⅰ．在证券公司从事证券交易9个月Ⅱ．交易结算资金未纳入第三方存管
Ⅲ．证券公司的股东、关联人Ⅳ．缺乏风险承担能力或有重大违约记录
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：对未按照要求提供有关情况、在证券公司从事证券交易不足半年、交易结算资金未纳入第三方存管、证券投资经验不足、缺乏风险承担能力或
  者有重大违约记录的客户．以及证券公司的股东、关联人。证券公司不得向其融资、融券。


93、期货公司不得接受其委托为其进行期货交易的单位或个人有（  ）。
Ⅰ．国家机关Ⅱ．期货交易所的工作人员
Ⅲ．未能提供开户证明材料的单位和个人Ⅳ．证券、期货市场禁止进入者
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《期货交易管理条例》第26条的规定，下列单位和个人不得从事期货交易，期货公司不得接受其委托为其进行期货交易：①国家机关和事
  业单位；②国务院期货监督管理机构、期货交易所、期货保证金安全存管监控机构和期货业协会的工作人员；③证券、期货市场禁止进入者；④未能

  提供开户证明材料的单位和个人；⑤国务院期货监督管理机构规定不得从事期货交易的其他单位和个人。


94、证券公司融资融券的业务决策机构的职责有（　　）。
Ⅰ．负责制定融资融券业务操作流程
Ⅱ．选择可从事融资融券业务的分支机构
Ⅲ．确定对单一客户和单一证券的授信额度、融资融券的期限和利率
Ⅳ．确定客户可融资买入和融券卖出的证券种类
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：证券公司融资融券的业务决策机构由相关高级管理人员及部门负责人组成，负责制定融资融券业务操作流程、选择可从事融资融券业务的分支
  机构，确定对单一客户和单一证券的授信额度、融资融券的期限和利率(费率)、保证金比例和最低维持担保比例、可充抵保证金的证券种类及折算率、
  客户可融资买入和融券卖出的证券种类。


95、证券投资咨询是指从事证券投资咨询业务的机构及其投资咨询人员以（　　）形式为证券投资人或者客户提供证券、期货投资分
析、预测或者建议等直接或者间接有偿咨询服务的活动。
Ⅰ．接受投资人或者客户委托，提供证券、期货投资咨询服务
Ⅱ．举办有关证券、期货投资咨询的讲座、报告会、分析会等
Ⅲ．通过电话、传真、电脑网络等电信设备系统，提供证券、期货投资咨询服务
Ⅳ．中国证监会认定的其他形式
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《证券、期货投资咨询管理暂行办法》的相关规定，证券投资咨询是指从事证券投资咨询业务的机构及其投资咨询人员以下列形式为证券

  投资人或者客户提供证券投资分析、预测或者建议等直接或者间接有偿咨询服务的活动：①接受投资人或者客户委托，提供证券、期货投资咨询服
  务；②举办有关证券、期货投资咨询的讲座、报告会、分析会等；③在报刊上发表证券、期货投资咨询的文章、评论、报告，以及通过电台、电视台

  等公众传播媒体提供证券、期货投资咨询服务；④通过电话、传真、电脑网络等电信设备系统，提供证券、期货投资咨询服务；⑤中国证券监督管理

  委员会认定的其他形式。


96、发行人在披露信息（　　）的情况下可向中国证监会申请豁免披露。
Ⅰ．将严重损害公司利益Ⅱ．涉及国家机密
Ⅲ．涉及商业秘密Ⅳ．导致违反国家有关保密法规
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：若发行人有充分依据证明《公开发行证券的公司信息披露内容与格式准则》第1号准则要求披露的某些信息涉及国家机密、商业秘密及其他因披
  露可能导致其违反国家有关保密法律法规规定或严重损害公司利益的，发行人可向中国证监会申请豁免披露。


97、证券公司建立客户选择与授信制度，应采取的措施有（　　）。
Ⅰ．制定融资融券业务客户选择标准和开户审查制度，明确客户从事融资融券交易应当具备的条件和开户申请材料的审查要点与程序
Ⅱ．建立客户信用评估制度
Ⅲ．明确客户征信的内容、程序和方式，验证客户资料的真实性、准确性，了解客户的资信状况，评估客户的风险承担能力和违约的
可能性
Ⅳ．记录和分析客户持仓品种及其交易情况
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券公司融资融券业务内部控制指引》第9条的规定，证券公司应当建立客户选择与授信制度．明确规定客户选择与授信的程序和权限：
  ①制定本公司融资融券业务客户选择标准和开户审查制度，明确客户从事融资融券交易应当具备的条件和开户申请材料的审查要点与程序；②建立客

  户信用评估制度，根据客户身份、财产与收入状况、证券投资经验、风险偏好等凶素，将客户划分为不同类别和层次，确定每一类别和层次客户获得
  授信的额度、利率或费率；③明确客户征信的内容、程序和方式。验证客户资料的真实性、准确性，了解客户的资信状况，评估客户的风险承担能力

  和违约的可能性；④记录和分析客户持仓品种及其交易情况，根据客户的操作情况与资信变化等因素，适时调整其授信等级。


98、下列关于证券公司融资融券业务规模和集中度风险的控制，说法正确的有（　　）。
Ⅰ．证券公司对客户的授信和融出资金、证券均应由公司总部统一控制和办理，严禁分支机构擅自对外办理相关业务
Ⅱ．对单一客户融资业务规模不得超过净资本的5%
Ⅲ．对单一客户融券业务规模不得超过净资本的5%
Ⅳ．接受单只担保股票的市值不得超过该只股票总市值的5%
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：融资融券业务集中度严格控制在监管部门的有关规定范围内，接受单只担保股票的市值不得超过该只股票总市值的20%。故选项Ⅳ错误。


99、下列选项中，属于证券公司在从事证券经纪业务过程中禁止的行为的有（　　）。
Ⅰ．为牟取佣金收入，诱使客户进行不必要的证券买卖
Ⅱ．在批准的营业场所之外私下接受客户委托买卖证券
Ⅲ．泄露客户资料
Ⅳ．侵占、损害客户的合法权益
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券法》等相关法律法规和中国证券业协会《证券业从业人员执业行为准则》的规定，证券公司在从事证券经纪业务过程中禁止下列行
  为：①挪用客户所委托买卖的证券或者客户账户上的资金；或将客户的资金和证券借与他人；或者作为担保物或质押物；或违规向客户提供资金或有

  价证券；②侵占、损害客户的合法权益；③未经客户的委托，擅自为客户买卖证券，或者假借客户的名义买卖证券；违背客户的委托为其买卖证券：

  接受客户的全权委托而决定证券买卖、选择证券种类、决定买卖数量或者买卖价格；代理买卖法律规定不得买卖的证券；④以任何方式对客户证券买

  卖的收益或者赔偿证券买卖的损失作出承诺；⑤为牟取佣金收入，诱使客户进行不必要的证券买卖；⑥在批准的营业场所之外私下接受客户委托买卖

  证券；⑦编造、传播虚假或者误导投资者的信息；散布、泄漏或者利用内幕消息；⑧从事或协同他人从事欺诈、内幕交易、操作证券交易价格等非法
  活动；⑨贬损同行或以其他不正当竞争手段争揽业务；⑩隐匿、伪造、篡改或者损毁交易记录；⑥泄露客户资料。


100、投资者存在尚未了结的融券交易的，在（　　）情形下，应当按照融券数量对证券公司进行补偿。
Ⅰ．证券发行人派发现金红利的，融券投资者应当向证券公司补偿对应金额的现金红利
Ⅱ．证券发行人派发股票红利或权证等证券的，融券投资者应当根据双方约定向证券公司补偿对应数量的股票红利或权证等证券
Ⅲ．证券发行人向原股东配售股份的，由证券公司和融券投资者根据双方约定处理
Ⅳ．证券发行人增发新股以及发行权证、可转债等证券时原股东有优先认购权的，由证券公司和融券投资者根据双方约定处理
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《中国证券登记结算有限责任公司融资融券登记结算业务实施细则》第54条的规定，在题干所述四种情形下，投资者应当按照融券数量对
  证券公司进行补偿。


                                                                         考证就上233网校APP
                                                                         免费题库，复习资料包，
                                                                         扫码下载即可获得
