                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


              2016年证券从业资格考试《证券市场基本法律法规》真题汇编(四)

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一项符合题目要
求，不选、错选均不得分)

1、 设立非限定性集合资产管理计划的，接受单个客户的资金数额不得低于人民币（　　）万元。
A 、 1
B 、 3
C 、 5
D 、 10
   ◆
 答案： D
 解析： 证券公司设立限定性：集合资产管理计划的，接受单个客户的资金数额不得低于人民币5万元；设立非限定性集合资产管理计划的．接受单个客
 户的资金数额不得低于人民币10万元。


2、 投资者在购买“荐股软件”和接受证券投资咨询服务时，应当询问相关机构或者个人是否具备（　　）资格。
A 、 证券投资咨询业务
B 、 证券从业
C 、 证券投资顾问
D 、 理财师
   ◆
 答案： A
 解析： 根据《关于加强对利用“荐股软件”从事证券投资咨询业务监管的暂行规定》，投资者在购买“荐股软件”和接受证券投资咨询服务时．应当询问
 相关机构或者个人是否具备证券投资咨询业务资格，也可以在中国证监会网站、中国证券业协会网站进行查询核实，防止上当受骗。发现非法从事证
 券投资咨询活动的，请及时向公安机关、中国证监会及其派出机构举报。


3、 下列选项中，不正确的是（　　）。
A 、 证券业协会、机构应当定期组织取得执业证书的人员进行后续职业培训，提高从业人员的职业道德和专业素质
B 、 证券业从业人员应当尊重同业人员，公平竞争，不得贬损同行或以其他不正当竞争手段争揽业务
C 、 取得证券业执业证书的人员，连续2年不在机构从业的，由证券业协会注销其执业证书
D 、 发行人和主承销商向公众投资者进行推介时，向公众投资者提供的发行人信息的内容及完整性应与向网下投资者提供的信息保
持一致
   ◆
 答案： C
 解析： 根据《证券业从业人员资格管理办法》第13条的规定，取得执业证书的人员，连续3年不在机构从业的．由协会注销其执业证书。


4、保荐机构、保荐业务负责人或者内核负责人在1个自然年度内被采取监管措施累计（　　）次以上，中国证监会可暂停保荐机构的
保荐机构资格3个月，责令保荐机构更换保荐业务负责人、内核负责人。
A 、 3
B 、 5
C 、 7
D 、 8
   ◆
 答案： B
 解析：根据《证券发行上市保荐业务管理办法》第74条的规定，保荐机构、保荐业务负责人或者内核负责人在1个自然年度内被采取监管措施累计5次
 以上，中国证监会可暂停保荐机构的保荐机构资格3个月．责令保荐机构更换保荐业务负责人、内核负责人。
5、集合资产管理计划推广活动结束后，证券公司应当聘请具有证券相关业务资格的会计师事务所对集合资产管理计划进行（　
　）。
A 、 评估
B 、 审计
C 、 验资
D 、 稽核
     ◆
  答案： C
  解析：集合资产管理计划推广活动结束后．证券公司应当聘请具有证券相关业务资格的会计师事务所对集合资产管理计划进行验资，并出具验资报
  告。


6、 上海证券交易所各会员应设立或指定专门的部门负责集合资产管理业务，在集合资产管理计划运作前（　　）个工作日通过上海
证券交易所网站会员会籍办理系统，完成部门信息的填报和专用交易单元变更的手续。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 5
     ◆
  答案： D
  解析： 上海证券交易所各会员应设立或指定专门的部门负责集合资产管理业务，集合资产管理计划使用的专用交易单元应归属其名下，并在集合资产
  管理计划运作前5个工作日通过上海证券交易所网站会员会籍办理系统。完成部门信息的填报和专用交易单元变更的手续。


7、 下列关于基金财产的说法，不正确的是（　　）。
A 、 基金财产的债务由基金财产本身承担
B 、 基金份额持有人对基金财产的债务承担无限责任
C 、 基金管理人、基金托管人不得将基金财产归入其固有财产
D 、 基金财产不属于其清算财产
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《证券投资基金法》第5条的规定，基金财产的债务由基金财产本身承担．基金份额持有人以其出资为限对基金财产的债务承担责任。但基
  金合同依照本法另有约定的，从其约定。基金财产独立于基金管理人、基金托管人的同有财产。基金管理人、基金托管人不得将基金财产归入其同有

  财产。基金管理人、基金托管人因基金财产的管理、运用或者其他情形而取得的财产和收益，归入基金财产。基金管理人、基金托管人因依法解散、
  被依法撤销或者被依法宣告破产等原因进行清算的，基金财产不属于其清算财产。


8、 下列有关证券业从业人员执业行为的说法，错误的是（　　）。
A 、 从业人员应依照相应的业务规范和执业标准为客户提供专业服务
B 、 了解客户需求、财务状况及风险承受能力，为客户推荐合适的产品或服务
C 、 充分揭示其推荐产品或服务涉及的责任、义务
D 、 充分揭示其推荐产品或服务涉及的相关风险，且仅限于法律风险、政策风险、市场风险
     ◆
  答案： D
  解析： 证券业从业人员应依照相应的业务规范和执业标准为客户提供专业服务，了解客户需求、财务状况及风险承受能力．为客户推荐合适的产品或
  服务，充分揭示其推荐产品或服务涉及的责任、义务及相关风险．包括但不限于法律风险、政策风险、市场风险等。


9、 下列选项中，不属于处罚处分信息的是（　　）。
A 、 处罚处分时间
B 、 处罚处分原因
C 、 处罚处分内容
D 、 处罚处分文号
     ◆
  答案： C
  解析： 处罚处分信息包括受处罚处分机构或个人名称、受处罚处分机构责任人、处罚处分时间、效力期限、处罚处分原因、做出处罚处分决定的机
  构、处罚处分类别、文号等。
10、有限责任公司监事会中公司职工代表的比例不得低于（　　）。
A 、 1／3
B 、 2／3
C 、 1／2
D 、 3／4
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第51条的规定．有限责任公司设监事会．应当包括股东代表和适当比例的公司职工代表．其中职工代表的比例不得低于1／3．
  具体比例由公司章程规定。监事会中的职工代表由公司职工通过职工代表大会、职工大会或者其他形式民主选举产生。


11、 下列关于证券交易的说法，不正确的是（　　）。
A 、 非依法发行的证券，不得买卖
B 、 证券交易所的从业人员在任期内，不得收受他人赠送的股票
C 、 证券在证券交易所上市交易，必须采用公开的集中交易方式
D 、 证券交易所必须依法为客户开立的账户保密
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《证券法》第40条的规定．证券在证券交易所上市交易，应当采用公开的集中交易方式或者国务院证券监督管理机构批准的其他方式。


12、 下列选项中，说法正确的是（　　）。
A 、 证券投资咨询业务是证券投资顾问业务的一种基本形式
B 、 中国证监会及其派出机构依法对证券公司、证券投资咨询机构从事证券投资顾问业务
实行监督管理
C 、 证券公司经营融资融券业务，应当以客户的名义，在证券登记结算机构分别开立融券专用证券账户、客户信用交易担保证券账
户、信用交易证券交收账户和信用交易资金交收账户
D 、 中国证监会对证券发行承销过程实施事前事后监管．发现涉嫌违法违规或者存在异常情形的，可责令发行人和承销商暂停或中
止发行
     ◆
  答案： B
  解析： 《证券投资顾问业务暂行规定》第2条所称证券投资顾问业务，是证券投资咨询业务的一种基本形式，指证券公司、证券投资咨询机构接受客户
  委托，按照约定，向客户提供涉及证券及证券相关产品的投资建议服务，辅助客户作出投资决策，并直接或间接获取经济利益的经营活动。故选项A不
  正确。根据《证券投资顾问业务暂行规定》第6条第1款的规定．中国证监会及其派出机构依法对证券公司、证券投资咨询机构从事证券投资顾问业务
  实行监督管理。故选项B正确。根据《证券公司融资融券业务管理办法》第10条的规定。证券公司经营融资融券业务．应当以自己的名义．在证券登记
  结算机构分别开立融券专用证券账户、客户信用交易担保证券账户、信用交易证券交收账户和信用交易资金交收账户。故选项C错误。根据《证券发行
  与承销管理办法》第35条的规定．中国证监会对证券发行承销过程实施事中事后监管，发现涉嫌违法违规或者存在异常情形的，可责令发行人和承销
  商暂停或中止发行，对相关事项进行调查处理。故选项D错误。


13、 下列不属于证券交易内幕信息的知情人的是（　　）。
A 、 发行人的监事
B 、 持有公司3%股份的股东
C 、 保荐人
D 、 公司的实际控制人
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《证券法》第74条的规定，证券交易内幕信息的知情人包括：①发行人的董事、监事、高级管理人员；②持有公司5%以上股份的股东及其
  董事、监事、高级管理人员，公司的实际控制人及其董事、监事、高级管理人员；③发行人控股的公司及其董事、监事、高级管理人员；④由于所任

  公司职务可以获取公司有关内幕信息的人员；⑤证券监督管理机构工作人员以及由于法定职责对证券的发行、交易进行管理的其他人员；⑥保荐人、
  承销的证券公司、证券交易所、证券登记结算机构、证券服务机构的有关人员；⑦国务院证券

  监督管理机构规定的其他人。


14、 公司拒绝向股东提供查阅会计账簿的，并应当自该股东提出书面请求之日起（　　）日内书面答复股东并说明理由。
A 、 10
B 、 15
C 、 30
D 、 45
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《公司法》第33条的规定，股东有权查阅、复制公司章程、股东会会议记录、董事会会议决议、监事会会议决议和财务会计报告。股东可
  以要求查阅公司会计。账簿。股东要求查阅公司会计账簿的．应当向公司提出书面清求，说明目的。公司有合理根据认为股东查阅会计账簿有不正当
  目的，可能损害公司合法利益的．可以拒绝提供查阅．并应当自股东提出书面请求之日起15日内书面答复股东并说明理由。公司拒绝提供查阅的．股
  东可以请求人民法院要求公司提供查阅。


15、 聘任不具有证券从业资格的人员的，可采取的处罚措施是（　　）。
A 、 处以证券从业资格的人员Ⅰ资1倍以上3倍以下的罚款
B 、 对直接负责的主管人员处以3万元以上30万元以下的罚款
C 、 由证券监督管理机构予以取缔
D 、 处以10万元以上30万元以下的罚款
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《证券法》第198条的规定，违反本法规定，聘任不具有任职资格、证券从业资格的人员的，由证券监督管理机构责令改正，给予警告，可
  以并处10万元以上30万元以下的罚款；对直接负责的主管人员给予警告，可以并处3万元以上10万元以下的罚款。


16、根据《公司法》的规定，股份有限公司发生下列情形时，不需召开临时股东大会的是（　　）。
A 、 董事人数不足公司章程规定人数的2／3
B 、 公司未弥补的亏损达到实收股本总额的1／3
C 、 持有公司股份3%的股东请求
D 、 监事会提议召开
     ◆
  答案： C
  解析：根据《公司法》第100条的规定，股东大会应当每年召开1次年会。有下列情形之一的，应当在2个月内召开临时股东大会：①董事人数不足本法
  规定人数或者公司章程所定人数的2／3时；②公司未弥补的亏损达实收股本总额1／3时；③单独或者合计持有公司10%以上股份的股东请求时；④董事
  会认为必要时；⑤监事会提议召开时；⑥公司章程规定的其他情形。


17、 下列不能提议召开临时股东会会议的是（　　）。
A 、 拥有20%表决权的股东
B 、 1／3的董事
C 、 设立监事会的公司的监事
D 、 监事会
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《公司法》第39条的规定，股东会会议分为定期会议和临时会议。定期会议应当依照公司章程的规定按时召开。代表1／10以上表决权的股
  东，1／3以上的董事，监事会或者不设监事会的公司的监事提议召开临时会议的，应当召开临时会议。


18、（　　）对自营业务规定具体的风险控制措施．并报中国证监会备案。
A 、 证券公司
B 、 证券交易所
C 、 证券公司战略投资机构
D 、 财政部
     ◆
  答案： B
  解析：证券交易所对自营业务规定具体的风险控制措施，并报中国证监会备案，属于证券交易所对其会员证券自营业务监管的内容之一。


19、下列选项中，说法正确的是（　　）。
A 、 在债券质押式回购交易中，融券方是指在债券回购交易中融出资金、出质债券的一方
B 、 境外证券经营机构在境内经营证券业务或者设立代表机构，应当经国务院证券监督管理机构批准
C 、 债券回购到期日，融资方可以通过交易所交易系统，将相应的质押券申报转回原证券账户，但不可以申报继续用于债券回购交
易
D 、 上海证券交易所规定，发生投资者巨额退出或出现其他可能对集合资产管理计划的持续运作产生重大影响的，应在发生之日起
次日以书面形式向上海证券交易所报告有关情况
   ◆
 答案： B
 解析：在债券质押式回购交易中，融资方是指在债券回购交易中融入资金出质债券的一方；融券方是指在债券回购交易中融出资金、享有债券质权的
 一方。故选项A不正确。境外证券经营机构在境内经营证券业务或者设立代表机构．应当经国务院证券监督管理机构批准。故选项B正确。债券回购交
 易的融资方，应在回购期内保持质押券对应标准券足额。债券回购到期日，融资方可以通过交易所交易系统，将相应的质押券申报转回原证券账户，
 也可以申报继续用于债券回购交易。故选项C不正确。上海证券交易所规定．发生投资者巨额退出或出现其他可能对集合资产管理计划的持续运作产生
 重大影响的，应在发生之日起2个工作日内以书面形式向上海证券交易所报告有关情况。故选项D不正确。


20、 下列选项中，说法不正确的是（　　）。
A 、 任何单位和个人不得超出查询目的使用、泄露或提供他人使用、以营利为目的使用、加工或处理诚信信息，不得将诚信信息用
于非法目的
B 、 融券卖出证券数量指融券卖出后尚未偿还的证券数量
C 、 在融资融券业务中，充抵保证金的有价证券，在计算保证金金额时，应当以证券市值按一定折算率进行折算，上证180指数成分
股股票及深证100指数成分股股票折算率最高不超过80%
D 、 证券自营业务的内部控制要求建立健全自营业务风险监控系统的功能
   ◆
 答案： C
 解析： 在融资融券业务中．充抵保证金的有价证券，在计算保证金金额时，应当以证券市值按一定折算率进行折算，上证180指数成分股股票及深证
 100指数成分股股票折算率最高不超过70%，其他股票折算率最高不超过65%。故选项C错误。


21、下列情形中可以再次公开发行公司债券的是（　　）。
A 、 前一次公开发行的公司债券尚未募足
B 、 连续5年亏损
C 、 改变公开发行公司债券所募资金的用途
D 、 对已公开发行的公司债券延迟支付本息
   ◆
 答案： B
 解析：根据《证券法》第18条的规定，有下列情形之一的，不得再次公开发行公司债券：①前一次公开发行的公司债券尚未募足；②对已公开发行的
 公司债券或者其他债务有违约或者延迟支付本息的事实。仍处于继续状态；③违反本法规定，改变公开发行公司债券所募资金的用途。


22、 证券公司、证券投资咨询机构提供证券投资顾问服务，应当与客户签订（　　），并对协议实行编号管理。
A 、 证券投资顾问服务协议
B 、 资产托管协议
C 、 推广代理协议
D 、 保本保底补充协议
   ◆
 答案： A
 解析： 根据《证券投资顾问业务暂行规定》第14条的规定。证券公司、证券投资咨询机构提供证券投资顾问服务，应当与客户签订证券投资顾问服务
 协议．并对协议实行编号管理。


23、 机构聘用未取得证券业执业证书的人员对外开展证券业务的，下列说法错误的是（　　）。
A 、 由协会责令改正
B 、 拒不改正的，给予纪律处分
C 、 情节严重的，由中国证监会单处或者并处警告、3万元以下罚款
D 、 相关人员，2年内不得参加证券业从业人员资格考试
   ◆
 答案： D
 解析： 根据《证券业从业人员资格管理办法》第23条的规定，机构聘用未取得执业证书的人员对外开展证券业务的，由协会责令改正；拒不改正的．
 给予纪律处分；情节严重的．由中国证监会单处或者并处警告、3万元以下罚款。


24、 下列选项中，不正确的是（　　）。
A 、 除转融通标的证券暂停、终止交易或其他特殊情形外，证券金融公司向证券公司转融通的期限不得超过6个月
B 、 参与集合资产管理计划的客户应当具备相应的金融投资经验和风险承受能力
C 、 一个集合资产管理计划投资于一家公司发行的证券不得超过该计划资产净值的3%
D 、 证券公司应加强自营业务投资决策等的管理，以防范规模失控、决策失误、操纵市场等的风险
   ◆
 答案： C
 解析： 一个集合资产管理计划投资于一家公司发行的证券不得超过该计划资产净值的10%。故选项C错误。


25、下列融资保证金比例的公式正确的是（　　）。
A 、 融资保证金比例=保证金÷(融资买入证券数量×买入价格)×100%
B 、 融资保证金比例=保证金÷(融券买入证券数量×买入价格)×100%
C 、 融资保证金比例=保证金÷(融券买入证券数量×卖出价格)×100%
D 、 融资保证金比例=保证金÷(融资买入证券数量×卖出价格)×100%
   ◆
 答案： A
 解析：融资保证金比例=保证金÷(融资买入证券数量×买入价格)×100%。


26、 证券公司应当按照（　　）的结算模式办理集合资产管理计划的结算业务。
A 、 债券
B 、 股票
C 、 证券投资基金
D 、 权证
   ◆
 答案： C
 解析： 证券公司应当按照证券投资基金的结算模式办理集合资产管理计划的结算业务。证券公司、托管机构应当按照证券登记结算机构的有关规定承
 担集合资产管理计划交易结算的最终交收责任。


27、证券公司违反《证券法》的规定，为客户买卖证券提供融资融券的，处以（　　）的罚款。
A 、 非法融资融券等值以下
B 、 非法融资融券等值以上
C 、 3万元以上30万元以下
D 、 10万元以上30万元以下
   ◆
 答案： A
 解析：根据《证券法》第205条的规定．证券公司违反本法规定，为客户买卖证券提供融资融券的，没收违法所得，暂停或者撤销相关业务许可，并处
 以非法融资融券等值以下的罚款。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，撤销任职资格或者证券从业资格，并处以3万元以下30万元以
 下的罚款。


28、 下列选项中，说法正确的是（　　）。
A 、 证券、期货投资咨询机构就同一问题向不同客户提供的投资分析、预测或者建议不同
B 、 证券公司保密侧业务部门需要公开侧业务部门派员跨墙进行业务协作的，应当事先向跨墙人员所属部门和合规部门提出申请，
并经其审批同意
C 、 非限定性集合资产管理计划的投资范围由集合资产管理合同约定
D 、 证券公司从事证券经纪业务，其客户的交易结算资金应当存放在中央银行，以每个客户的名义单独立户管理
   ◆
 答案： B
 解析： 根据《证券、期货投资咨询管理暂行办法》第25条的规定，证券、期货投资咨询机构就同一问题向不同客户提供的投资分析、预测或者建议应
 当一致。故选项A错误。根据《证券公司信息隔离墙制度指引》第10条的规定，证券公司应当制定跨墙管理制度，明确跨墙的审批程序和跨墙人员的行
  为规范。证券公司保密侧业务部门需要公开侧业务部门派员跨墙进行业务协作的，应当事先向跨墙人员所属部门和合规部门提出申请，并经其审批同
  意。跨墙人员在跨墙期间不应泄露或不当使用跨墙后知悉的内幕信息，不应获取与跨墙业务无关的内幕信息。跨墙人员在跨墙活动结束且获取的内幕
  信息已公开或者不再具有重大影响后方可同墙。故选项B正确。非限定性集合资产管理计划的投资范围是在符合《证券公司集合资产管理业务实施细
  则》第14条的规定的前提下．出集合资产管理合同约定。故选项C错误。根据《证券公司监督管理条例》第57条的规定．证券公司从事证券经纪业务，
  其客户的交易结算资金应当存放在指定商业银行，以每个客户的名义单独立户管理。故选项D错误。


29、 限定性集合资产管理计划投资于业绩优良、成长性高、流动性强的股票等权益类证券以及股票型证券投资基金的资产，不得超
过该计划资产净值的（　　），并应当遵循分散投资风险的原则。
A 、 10%
B 、 20%
C 、 30%
D 、 50%
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《证券公司客户资产管理业务规范》的相关规定，限定性集合资产管理计划投资于业绩优良、成长性高、流动性强的股票等权益类证券以
  及股票型证券投资基金的资产，不得超过该计划资产净值的20%，并应当遵循分散投资风险的原则。


30、 申请开展融资融券业务的客户要在该证券公司所属营业部开设普通证券账户并从事交易满（　　）以上。
A 、 3个月
B 、 半年
C 、 1年
D 、 2年
     ◆
  答案： B
  解析： 证券公司要求客户在申请开展融资融券业务的证券公司所属营业部开设普通证券账户并从事交易满半年以上(试点初期一般都要求满18个月以
  上)。


31、证券公司的自营业务决策机构原则上应当按照（ ）来设立。
A 、 监事会——投资决策机构——自营业务部门的三级体制
B 、 投资决策机构——自营业务部门的二级体制
C 、 董事会——投资决策机构——自营业务部门的三级体制
D 、 董事会——投资决策部门的二级体制
     ◆
  答案： C
  解析：证券公司应建立健全相对集中、权责统一的投资决策与授权机制。自营业务决策机构原则上应当按照董事会——投资决策机构——自营业务部
  门的三级体制设立。


32、下列情形中．股份有限公司不可以收购本公司股份的是（　　）。
A 、 对外提供担保
B 、 减少注册资本
C 、 股东因对股东大会作出的公司分立决议持异议，要求公司收购其股份
D 、 将股份奖励给本公司职工
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第142条的规定，公司不得收购本公司股份。但是。有下列情形之一的除外：①减少公司注册资本；②与持有本公司股份的其他
  公司合并；③股份奖励给本公司职工；④股东因对股东大会作出的公司合并、分立决议持异议，要求公司收购其股份的。


33、下列选项中，说法不正确的是（　　）。
A 、 上市公司所披露的信息有重大遗漏的，可对直接负责的主管人员处以3万元以上30万元以下的罚款
B 、 依法负有信息披露义务的公司对依法应当披露的其他重要信息不按照规定披露，严重损害股东或者其他人利益，对其直接负责
的主管人员和其他直接责任人员，处3年以下有期徒刑或者拘役，或处以2万元以上20万元以下罚金
C 、 集中资金优势操纵证券交易价格，属于操纵证券、期货市场罪，应给予刑事处罚
D 、 证券交易所的从业人员利用未公开信息交易的，可对其处5年以下有期徒刑或者拘役
     ◆
  答案： B
  解析：根据《刑法》第161条的规定．依法负有信息披露义务的公司、企业向股东和社会公众提供虚假的或者隐瞒重要事实的财务会计报告．或者对依
  法应当披露的其他重要信息不按照规定披露，严重损害股东或者其他人利益，或者有其他严重情节的．对其直接负责的主管人员和其他直接责任人
  员，处3年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处2万元以上20万元以下罚金。故选项B错误。


34、取得证券业从业资格的人员最近（  ）年未受过刑事处罚的，可以通过机构申请执业证书。
A 、 2
B 、 3
C 、 4
D 、 5
     ◆
  答案： B
  解析：《证券业从业人员资格管理办法》第十条规定，取得从业资格的人员，符合下列条件的，可以通过机构申请执业证书：①已被机构聘用；②最
  近三年未受过刑事处罚；③不存在《证券法》第一百二十六条规定的情形；④未被中国证监会认定为证券市场禁入者，或者已过禁入期的；⑤品行端
  正，具有良好的职业道德；⑥法律、行政法规和中国证监会规定的其他条件。


35、 公开发行股票数量在4亿股以上的，有效报价投资者的数量不少于（　　）家。
A 、 10
B 、 15
C 、 20
D 、 30
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《证券发行与承销管理办法》第7条的规定．公开发行股票数量在4亿股(含)以下的．有效报价投资者的数量不少于10家；公开发行股票数
  量在4亿股以上的．有效报价投资者的数量不少于20家。剔除最高报价部分后有效报价投资者数量不足的．应当q1止发行。


36、 下列关于设立管理公开募集基金的基金管理公司的条件，说法正确的是（　　）。
A 、 取消注册资本的金额限制
B 、 注册资本可以是货币资本，也可以是非货币资本
C 、 最近3年没有违法记录
D 、 公司董事个人所负债务数额较大，且到期未清偿
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《证券投资基金法》第13条的规定，设立管理公开募集基金的基金管理公司，应当具备下列条件，并经国务院证券监督管理机构批准：①
  有符合本法和《公司法》规定的章程；②注册资本不低于1亿元人民币，且必须为实缴货币资本；③主要股东应当具有经营金融业务或者管理金融机构
  的良好业绩、良好的财务状况和社会信誉．资产规模达到国务院规定的标准．最近3年没有违法记录；①取得基金从业资格的人员达到法定人数；③董
  事、监事、高级管理人员具备相应的任职条件；⑥有符合要求的营业场所、安全防范设施和与基金管理业务有关的其他设施；⑦有良好的内部治理结

  构、完善的内部稽核监控制度、风险控制制度；⑧法律、行政法规规定的和经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的其他条件。


37、收购要约约定的收购期限为（　　）。
A 、 10日—30日
B 、 10日—45日
C 、 30日—45日
D 、 30日—60日
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券法》第90条的规定．收购要约约定的收购期限不得少于30日．并不得超过60日。


38、 下列关于股份有限公司申请股票上市的条件，说法不正确的是（　　）。
A 、 公司净资产不少于人民币3000万元
B 、 公开发行的股份达到公司股份总数的25%以上
C 、 公司股本总额超过人民币4亿元的，公开发行股份的比例为10%以上
D 、 公司最近3年无重大违法行为
     ◆
  答案： A
  解析： 根据《证券法》第50条的规定．股份有限公司申请股票上市，应当符合下列条件：①股票经国务院证券监督管理机构核准已公开发行；②公司
  股本总额不少于人民币3000万元；③公开发行的股份达到公司股份总数的25%以上；公司股本总额超过人民币4亿元的，公开发行股份的比例为10%以
  上；④公司最近3年无重大违法行为，财务会计报告无虚假记载。


39、下列选项中，说法正确的是（　　）。
A 、 股东人数较少或者规模较小的有限责任公司的执行董事可以兼任公司经理
B 、 采取协议收购方式的，达成协议后收购人必须向国务院证券监督管理机构及证券交易所作出书面报告，并予以公告，在公告前
可以先履行收购协议
C 、 股份有限公司采取募集方式设立的，注册资本为在公司登记机关登记的全体发起人认购的股本总额
D 、 股份有限公司只能采取发起设立的方式
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第50条的规定．股东人数较少或者规模较小的有限责任公司，可以设1名执行董事，不没董事会。执行董事可以兼任公司经理。
  执行董事的职权由公司章程规定。故选项A正确。根据《证券法》第94条的规定，采取协议收购方式的．收购人可以依照法律、行政法规的规定同被收
  购公司的股东以协议方式进行股份转让。以协议方式收购上市公司时．达成协议后，收购人必须在3日内将该收购协议向国务院证券监督管理机构及证
  券交易所作出书面报告．并予以公告。在公告前不得履行收购协议。故选项B不正确。根据《公司法》第80条的规定，股份有限公司采取募集方式设立
  的，注册资本为在公司登记机关登记的实收股本总额。故选项C不正确。根据《公司法》第77条的规定．股份有限公司的设立，可以采取发起设立或者
  募集设立的方式。故选项D不正确。


40、 下列关于公司公开发行新股的条件，说法不正确的是（　　）。
A 、 具备健全且运行良好的组织机构
B 、 具有持续盈利能力
C 、 财务状况良好
D 、 最近5年财务会计文件无虚假记载，无其他重大违法行为
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《证券法》第13条的规定，公司公开发行新股．应当符合下列条件：①具备健全且运行良好的组织机构；②具有持续盈利能力，财务状况
  良好；③最近3年财务会计文件无虚假记载。无其他重大违法行为；④经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的其他条件。上市公司非公开发行
  新股，应当符合经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的条件，并报国务院证券监督管理机构核准。


41、 以协议方式收购上市公司时，达成协议后，收购人必须在（　　）日内将该收购协议向国务院证券监督管理机构及证券交易所
作出书面报告，并予公告。
A 、 3
B 、 5
C 、 10
D 、 15
     ◆
  答案： A
  解析： 根据《证券法》第94条的规定．采取协议收购方式的，收购人可以依照法律、行政法规的规定同被收购公司的股东以协议方式进行股份转让。
  以协议方式收购上市公司时．达成协议后．收购人必须在3日内将该收购协议向国务院证券监督管理机构及证券交易所作出书面报告，并予公告。在公
  告前不得履行收购协议。


42、 下列选项中，说法正确的是（　　）。
A 、 上海证券交易所规定，在会计年度结束后3个月内．向上海证券交易所报送集合资产管理计划单项审计意见
B 、 在客户融资融券期间，证券持有人的权益按“客户融资买人证券的权益归证券公司所有、客户融券卖出证券的权益归客户所有”的
原则处理
C 、 发行人和主承销商在发行过程中，应当按照中国证监会规定的要求编制信息披露文件，履行信息披露义务
D 、 证券公司不得以自有资金参与本公司设立的集合资产管理计划
     ◆
  答案： C
  解析： 上海证券交易所的有关规定在会计年度结束后4个月内．向上海证券交易所报送集合资产管理计划单项审计意见。故选项A不正确。在客户融资
  融券期间，证券持有人的权益按“客户融资买人证券的权益归客户所有、客户融券卖出证券的权益归证券公司所有”的原则处理。故选项B不正确。根据
  《证券发行与承销管理办法》第27条的规定，发行人和主承销商在发行过程中．应当按照中同证监会规定的要求编制信息披露文件．履行信息披露义
  务。发行人和承销商在发行过程中披露的信息．应当真实、准确、完整、及时．不得有虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏。故选项C正确。证券公司
  可以自有资金参与本公司设立的集合资产管理计划。故选项D不正确。


43、证券公司从事客户资产管理业务应符合的条件之一为：客户资产管理业务人员具有证券从业资格，无不良行为记录，其中具有3
年以上证券自营、资产管理或者证券投资基金管理从业经历的人员不少于( )人
A 、 3
B 、 5
C 、 10
D 、 15
     ◆
  答案： B
  解析：证券公司从事客户资产管理业务应符合的条件之一为：客户资产管理业务人员具有证券从业资格，无不良行为记录，其中具有3年以上证券自
  营、资产管理或者证券投资基金管理从业经历的人员不少于5人。


44、融资融券业务的决策与授权体系原则上按照（　　）的架构设立和运行。
A 、 董事会—业务决策机构业务执行部门分支机构
B 、 董事会业务执行部门—业务决策机构分支机构
C 、 股东大会—业务决策机构业务执行部门分支机构
D 、 股东大会—业务执行部门—业务决策机构—分支机构
     ◆
  答案： A
  解析：融资融券业务的决策与授权体系原则上按照“董事会—业务决策机构—业务执行部门—分支机构”的架构设立和运行。


45、 下列属于董事会职权的是（　　）。
A 、 审议批准董事会的报告
B 、 对公司清算作出决议
C 、 修改公司章程
D 、 决定聘任或者解聘公司经理及其报酬事项
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《公司法》第46条的规定，董事会对股东会负责，行使下列职权：①召集股东会会议，并向股东会报告工作；②执行股东会的决议；③决
  定公司的经营计划和投资方案；④制订公司的年度财务预算方案、决算方案；⑤制订公司的利润分配方案和弥补亏损方案；⑥制订公司增加或者减少
  注册资本以及发行公司债券的方案；⑦制订公司合并、分立、解散或者变更公司形式的方案；⑧决定公司内部管理机构的设置；⑨决定聘任或者解聘
  公司经理及其报酬事项，并根据经理的提名决定聘任或者解聘公司副经理、财务负责人及其报酬事项；⑩制定公司的基本管理制度；公司章程规定的

  其他职权。


46、 下列选项中，说法正确的是（　　）。
A 、 股票发行采取溢价发行的，其发行价格由发行人自行确定
B 、 对因保密侧业务而列入限制名单的公司或证券，证券公司应当禁止与其有关的发布证券研究报告、证券自营、直接投资等业
务，但通过自营交易账户进行ETF、LOF、组合投资、避险投资、量化投资，以及依法通过自营交易账户进行的事先约定性质的交易
及做市交易除外
C 、 有限责任公司的股东可以用劳务出资
D 、 设立股份有限公司，发起人的人数应在50人以下
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《证券法》第34条的规定，股票发行采取溢价发行的，其发行价格由发行人与承销的证券公司协商确定。故选项A错误。根据《证券公司
  信息隔离墙制度指引》第17条的规定，对因保密侧业务而列入限制名单的公司或证券，证券公司应当禁止与其有关的发布证券研究报告、证券自营、
  直接投资等业务，但通过自营交易账户进行ETF、LOF、组合投资、避险投资、量化投资，以及依法通过自营交易账户进行的事先约定性质的交易及做
  市交易除外。证券公司从事前款规定的交易，不得违反有关法律法规，不得进行内幕交易和任何形式的利益输送。故选项B正确。根据《公司法》第27
  条的规定。股东可以用货币出资，也可以用实物、知识产权、土地使用权等可以用货币估价并可以依法转让的非货币财产作价出资；但是。法律、行
  政法规规定不得作为出资的财产除外。故选项C错误。根据《公司法》第78条的规定，设立股份有限公司，应当有2人以上200人以下为发起人．其中须
  有半数以上的发起人在中国境内有住所。故选项D错误。


47、 下列关于股份有限公司设立的说法，错误的是（　　）。
A 、 应当有符合公司章程规定的全体发起人认购的股本总额或者募集的实收股本总额
B 、 可以采取发起设立或者募集设立的方式
C 、 募集设立应当由发起人认购公司发行的全部股份
D 、 发起人制订公司章程，采用募集方式设立的经创立大会通过
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《公司法》第77条的规定，股份有限公司的设立，可以采取发起设立或者募集设立的方式。发起设立，是指由发起人认购公司应发行的全
  部股份而设立公司。募集设立，是指由发起人认购公司应发行股份的一部分，其余股份向社会公开募集或者向特定对象募集而设立公司。


48、上市公司暂停股票上市交易的情形是（　　）。
A 、 公司对财务会计报告作虚假记载，且拒绝纠正
B 、 公司股本总额发生变化不再具备上市条件，在证券交易所规定的期限内仍不能达到上市条件
C 、 公司被宣告破产
D 、 公司有重大违法行为
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券法》第55条的规定，上市公司有下列情形之一的，由证券交易所决定暂停其股票上市交易：①公司股本总额、股权分布等发生变化
  不再具备上市条件；②公司不按照规定公开其财务状况，或者对财务会计报告作虚假记载，可能误导投资者；③公司有重大违法行为；④公司最近3年
  连续亏损；⑤证券交易所上市规则规定的其他情形。选项A、B、C都属于终止股票上市交易的情形。


49、 下列关于证券业务专业人员范围的说法，错误的是（　　）。
A 、 证券公司中从事自营、经济、承销等业务的专业人员，不包括相关部门的管理人员
B 、 基金管理公司中从事基金销售、研究分析、投资管理等业务的专业人员
C 、 证券资信评估机构中从事证券资信评估业务的专业人员
D 、 中国证监会规定需要取得从业资格和职业资格证书的其他人员
     ◆
  答案： A
  解析： 根据《证券业从业人员资格管理办法》第4条的规定．从事证券业务的专业人员是指：①证券公司中从事自营、经纪、承销、投资咨询、受托投
  资管理等业务的专业人员，包括相关业务部门的管理人员；②基金管理公司、基金托管机构中从事基金销售、研究分析、投资管理、交易、监察稽核
  等业务的专业人员，包括相关业务部门的管理人员；基金销售机构中从事基金宣传、推销、咨询等业务的专业人员，包括相关业务部门的管理人员：

  ③证券投资咨询机构中从事证券投资咨询业务的专业人员及其管理人员；④证券资信评估机构中从事证券资信评估业务的号业人员及其管理人员；⑤

  中国证监会规定需要取得从业资格和执业证书的其他人员。


50、下列不属于证券公司、证券投资咨询机构或者其他财务顾问机构不得担任独立财务顾问的情形是（　　）。
A 、 最近24个月内因执业行为违反行业规范而受到行业自律组织的纪律处分
B 、 财务顾问的董事、监事、高级管理人员、财务顾问主办，或者其直系亲属有在上市公司任职等影响公正履行职责的情形
C 、 在并购重组中为上市公司的交易对方提供财务顾问服务
D 、 持有或者通过协议、其他安排与他人共同持有上市公司股份达到或者超过5%，或者选派代表担任上市公司董事
     ◆
  答案： A
  解析：根据《上市公司并购重组财务顾问业务管理办法》第17条的规定．证券公司、证券投资咨询机构或者其他财务顾问机构受聘担任上市公司独立
  财务顾问的。应当保持独立性．不得与上市公司存在利害关系；存在下列情形之一的，不得担任独立财务顾问：①持有或者通过协议、其他安排与他
  人共同持有上市公司股份达到或者超过5%，或者选派代表担任上市公司董事；②上市公司持有或者通过协议、其他安排与他人共同持有财务顾问的股
  份达到或者超过5%，或者选派代表担任财务顾问的董事；③最近2年财务顾问与上市公司存在资产委托管理关系、相互提供担保，或者最近1年财务顾
  问为上市公司提供融资服务；④财务顾问的董事、监事、高级管理人员、财务顾问主办人或者其直系亲属有在上市公司任职等影响公正履行职责的情

  形；⑤在并购重组中为上市公司的交易对方提供财务顾问服务；⑥与上市公司存在利害关系、可能影响财务顾问及其财务顾问主办人独立性的其他情

  形。
第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一
项符合题目要求， 不选、错选均不得分)

51、下列决议中，必须经出席会议的股东所持表决权的2／3以上通过的有（　　）。
Ⅰ．公司合并Ⅱ．公司增加注册资本
Ⅲ．有限责任公司变更为股份有限公司Ⅳ．公司对外担保
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：根据《公司法》第103条的规定，股东大会作出决议，必须经出席会议的股东所持表决权过半数通过。但是。股东大会作出修改公司章程、增加
 或者减少注册资本的决议．以及公司合并、分立、解散或者变更公司形式的决议，必须经出席会议的股东所持表决权的2／3以上通过。


52、下列选项中，属于公司公开发行新股的条件有（　　）。
Ⅰ．具备健全且运行良好的组织机构
Ⅱ．具有持续盈利能力，财务状况良好
Ⅲ．最近5年财务会计文件无虚假记载，无其他重大违法行为
Ⅳ．经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的其他条件
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅲ 、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
 解析：根据《证券法》第13条的规定．公司公开发行新股．应当符合下列条件：①具备健全且运行良好的组织机构；②具有持续盈利能力．财务状况
 良好；⑧最近3年财务会计文件无虚假记载。无其他重大违法行为；④经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的其他条件。上市公司非公开发行
 新股，应当符合经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的条件，并报刚务院证券监督管理机构核准。


53、下列关于股份有限公司设立的说法中，正确的有（　　）。
Ⅰ．应当有符合公司章程规定的全体发起人认购的股本总额或者募集的实收股本总额
Ⅱ．可以采取发起设立或者募集设立的方式
Ⅲ．募集设立应当由发起人认购公司发行的全部股份
Ⅳ．发起人制订公司章程，采用募集方式设立的经创立大会通过
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：根据《公司法》第77条的规定，股份有限公司的设立。可以采取发起设立或者募集设立的方式。发起设立，是指由发起人认购公司应发行的全
 部股份而设立公司。募集设立，是指由发起人认购公司应发行股份的一部分，其余股份向社会公开募集或者向特定对象募集而设立公司。


54、集合资产管理合同由（　　）签署。
Ⅰ．证券公司Ⅱ．资产托管机构Ⅲ．单个客户Ⅳ．证券交易所
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：集合资产管理合同由证券公司、资产托管机构与单个客户双方签署。
55、从事证券业务的专业人员包括（  ）。
Ⅰ．中国证监会工作人员
Ⅱ．基金销售机构中从事基金宣传、推销的专业人员
Ⅲ．证券投资咨询机构中从事证券投资咨询业务的专业人员
Ⅳ．证券资信评估机构中从事证券资信评估业务的专业人员
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：《证券业从业人员资格管理办法》第四条规定，本办法所称从事证券业务的专业人员是指：①证券公司中从事自营、经纪、承销、投资咨询、
  受托投资管理等业务的专业人员，包括相关业务部门的管理人员。②基金管理公司、基金托管机构中从事基金销售、研究分析、投资管理、交易、监

  察稽核等业务的专业人员，包括相关业务部门的管理人员；基金销售机构中从事基金宣传、推销、咨询等业务的专业人员，包括相关业务部门的管理

  人员。③证券投资咨询机构中从事证券投资咨询业务的专业人员及其管理人员。④证券资信评估机构中从事证券资信评估业务的专业人员及其管理人
  员。⑤中国证监会规定需要取得从业资格和执业证书的其他人员。


56、保险公司违背受托义务，擅自运用客户资金，应承担的刑事处罚有（　　）。
Ⅰ．情节严重的，对单位判处罚金
Ⅱ．情节严重的，对单位的直接负责的主管人员，处3年以下有期徒刑或者拘役
Ⅲ．情节特别严重的，对单位的直接负责的主管人员处3年以上10年以下有期徒刑
Ⅳ．情节特别严重的，吊销营业执照
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《刑法》第185条的规定．商业银行、证券交易所、期货交易所、证券公司、期货经纪公司、保险公司或者其他金融机构，违背受托义务，
  擅自运FH客户资金或者其他委托、信托的财产．情节严重的，对单位判处罚金．并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员．处3年以下有期徒刑
  或者拘役．并处3万元以上30万元以下罚金；情节特别严重的，处3年以上10年以下有期徒刑，并处5万元以上50万元以下罚金。


57、下列选项中，可以提议召开临时股东会会议的有（　　）。
Ⅰ．拥有表决权20%的股东
Ⅱ．设立监事会的监事
Ⅲ．2／3的董事
Ⅳ ．1／3的董事
A 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第39条的规定，股东会会议分为定期会议和临时会议。定期会议应当依照公司章程的规定按时召开。代表1／10以上表决权的股
  东，1／3以上的董事，监事会或者不设监事会的公司的监事提议召开临时会议的，应当召开临时会议。


58、下列选项中，属于股东权利的有（　　）。
Ⅰ．查阅公司章程Ⅱ．查阅股东会会议记录
Ⅲ．查阅公司会计账簿Ⅳ．查阅监事会会议决议
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第33条的规定，股东有权查阅、复制公司章程、股东会会议记录、董事会会议决议、监事会会议决议和财务会计报告。股东可
  以要求查阅公司会计账簿。股东要求查阅公司会计账簿的，应当向公司提出书面请求，说明目的。公司有合理根据认为股东查阅会计账簿有不正当目
  的，可能损害公司合法利益的，可以拒绝提供查阅，并应当自股东提出书面请求之日起15日内书面答复股东并说明理由。公司拒绝提供查阅的，股东
  可以请求人民法院要求公司提供查阅。


59、上市公司向证监会报送的年度报告的内容有（　　）。
Ⅰ．公司概况
Ⅱ．董事、监事、高级管理人员持股情况
Ⅲ．持有公司股份最多的前10名股东的名单和持股数额
Ⅳ．公司的实际控制人
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券法》第66条的规定，上市公司和公司债券上市交易的公司，应当在每一会计年度结束之日起4个月内，向国务院证券监督管理机构和
  证券交易所报送记载以下内容的年度报告．并予公告：①公司概况；②公司财务会计报告和经营情况；③董事、监事、高级管理人员简介及其持股情
  况；④已发行的股票、公司债券情况，包括持有公司股份最多的前10名股东的名单和持股数额；⑤公司的实际控制人；⑥国务院证券监督管理机构规
  定的其他事项。


60、融资融券业务管理的基本原则包括（　　）。
Ⅰ．合法合规原则Ⅱ．集中管理原则
Ⅲ．独立运行原则Ⅳ．岗位分离原则
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：融资融券业务管理的基本原则有：①合法合规原则；②集中管理原则；③独立运行原则；④岗位分离原则。


61、下列关于股份有限公司监事会的说法中，正确的有（　　）。
Ⅰ．股份有限公司设监事会，其成员不得少于3人
Ⅱ．监事会应当包括股东代表和适当比例的公司职工代表，其中职工代表的比例不得低于1／3
Ⅲ．监事会主席和副主席由全体监事过半数选举产生
Ⅳ．监事会中的职工代表由公司职工通过职工代表大会、职工大会或者其他形式民主选举产生
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《公司法》第117条的规定，股份有限公司设监事会，其成员不得少于3人。监事会应当包括股东代表和适当比例的公司职工代表，其中职
  工代表的比例不得低于1／3，具体比例由公司章程规定。监事会中的职工代表由公司职工通过职工代表大会、职工大会或者其他形式民主选举产生。
  监事会设主席1人，可以设副主席。监事会主席和副主席由全体监事过半数选举产生。


62、下列选项中，属于证券交易内幕信息的知情人的有（　　）。
Ⅰ．发行人的董事Ⅱ．持有公司10%以上股份的股东
Ⅲ．发行人子公司的总经理Ⅳ．承销的证券公司相关人员
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券法》第74条的规定．证券交易内幕信息的知情人包括：①发行人的董事、监事、高级管理人员；②持有公司5%以上股份的股东及其
  董事、监事、高级管理人员．公司的实际控制人及其董事、监事、高级管理人员；③发行人控股的公司及其董事、监事、高级管理人员；④由于所任

  公司职务可以获取公司有关内幕信息的人员；⑤证券监督管理机构工作人员以及由于法定职责对证券的发行、交易进行管理的其他人员；⑥保荐人、

  承销的证券公司、证券交易所、证券登记结算机构、证券服务机构的有关人员；⑦国务院证券监督管理机构规定的其他人。


63、非法获取内幕信息的人，在涉及证券的发行、交易或者其他对证券的价格有重大影响的信息公开前买卖该证券，可采取的处罚措
施有（　　）。
Ⅰ．责令依法处理非法持有的证券
Ⅱ．没收违法所得
Ⅲ．违法所得不足3万元的，处以3万元以上60万元以下的罚款
Ⅳ．证券监督管理机构工作人员进行内幕交易的，从重处罚
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券法》第202条的规定．证券交易内幕信息的知情人或者非法获取内幕信息的人，在涉及证券的发行、交易或者其他对证券的价格有重
  大影响的信息公开前．买卖该证券．或者泄露该信息，或者建议他人买卖该证券的，责令依法处理非法持有的证券，没收违法所得．并处以违法所得1
  倍以上5倍以下的罚款；没有违法所得或者违法所得不足3万元的．处以3万元以上60万元以下的罚款。单位从事内幕交易的，还应当对直接负责的主管
  人员和其他直接责任人员给予警告，并处以3万元以上30万元以下的罚款。证券监督管理机构工作人员进行内幕交易的，从重处罚。


64、证券公司在经纪业务活动中不得具有的行为有（　　）。
Ⅰ．接受经纪业务客户的全权委托从事证券交易
Ⅱ．为牟取佣金诱使客户进行不必要的证券交易
Ⅲ．以任何方式对客户证券买卖的收益或者赔偿证券买卖的损失作出承诺
Ⅳ．通过设立非法网点或者与网络公司、网吧等机构或个人发展客户、私下接受客户委托买卖证券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《关于证券公司依法合规经营，进一步加强投资者教育有关工作的通知》的相关规定，证券公司在经纪业务活动中不得有下列行为：①从
  事销售非上市股票等非法证券活动；②接受经纪业务客户的全权委托从事证券交易；③在非证券营业场所为客户办理开户；④为牟取佣金诱使客户进

  行不必要的证券交易；⑤以任何方式对客户证券买卖的收益或者赔偿证券买卖的损失作出承诺；⑥通过设立非法网点或者与网络公司、网吧等机构或
  个人发展客户、私下接受客户委托买卖证券；⑦为客户提供诸如T+0透支交易、新股申购资金提前解冻等各类违规融资行为；⑧为客户之间的融资提供
  担保、中介服务或者其他便利。


65、下列各项中，受到公司章程约束的有（　　）。
Ⅰ．股东Ⅱ．公司Ⅲ．董事Ⅳ．监事
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《公司法》第11条的规定，设立公司必须依法制定公司章程。公司章程对公司、股东、董事、监事、高级管理人员具有约束力。
66、在证券公司融资融券业务中，业务管理风险控制的措施有（　　）。
Ⅰ．制定完备的内部控制制度、业务操作规范、风险管理措施等
Ⅱ．对重要的业务环节实行专人审批，并根据需要留痕
Ⅲ．公司总部对业务经营情况、主要风险指标和每个客户的账户动态进行实时监控，并明确相应的处置措施，发现问题按相关规定及
时处置
Ⅳ．公司业务合规和风险管理部门对营业部和融资融券业务管理部门的业务操作进行定期或不定期检查或稽核
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：对于融资融券业务的重要环节．如征信调查、合同签署、开立账户、担保品审核、授信审批等实行双人双岗复核、审批．并强制留痕。故选项Ⅱ
  错误。


67、根据《证券业从业人员执业行为准则》的规定，证券人员不得从事的活动包括（　　）。
Ⅰ．利用资金优势、持股优势和信息优势，单独或者合谋串通，影响证券交易价格或交易量，误导和干扰市场
Ⅱ．编造、传播虚假信息或做出虚假陈述或信息误导，扰乱证券市场
Ⅲ．从事与其履行职责有利益冲突的业务
Ⅳ．接受利益相关方的贿赂或对其进行贿赂
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券从业人员执业行为准则》规定，从业人员不得从事以下活动：①从事内幕交易或利用未公开信息交易活动，泄露利用工作便利获取

  的内幕信息或其他未公开信息，或明示、暗示他人从事内幕交易活动；②利用资金优势、持股优势和信息优势，单独或者合谋串通，影响证券交易价
  格或交易量，误导和干扰市场；③编造、传播虚假信息或做出虚假陈述或信息误导，扰乱证券市场；④损害社会公共利益、所在机构或者他人的合法

  权益；⑤从事与其履行职责有利益冲突的业务；⑥接受利益相关方的贿赂或对其进行贿赂，如接受或赠送礼物、回扣、补偿或报酬等，或从事可能导

  致与投资者或所在机构之间产生利益冲突的活动：⑦买卖法律明文禁止买卖的证券；⑧利用工作之便向任何机构和个人输送利益，损害客户和所在机
  构利益；⑨违规向客户做出投资不受损失或保证最低收益的承诺；⑩隐匿、伪造、篡改或者毁损交易记录；⑧中国证监会、协会禁止的其他行为。


68、公开发行公司债券，应当符合的条件有（　　）。
Ⅰ．股份有限公司的净资产不低于人民币6000万元
Ⅱ．有限责任公司的净资产不低于人民币3000万元
Ⅲ．累计债券余额不超过公司净资产的40%
Ⅳ．最近3年平均可分配利润足以支付公司债券1年的利息
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券法》第16条的规定，公开发行公司债券，应当符合下列条件：①股份有限公司的净资产不低于人民币3000万元，有限责任公司的净
  资产不低于人民币6000万元；②累计债券余额不超过公司净资产的40%；③最近3年平均可分配利润足以支付公司债券1年的利息；④筹集的资金投向符
  合国家产业政策；⑤债券的利率不超过国务院限定的利率水平；⑥国务院规定的其他条件。公开发行公司债券筹集的资金，必须用于核准的用途，不
  得用于弥补亏损和非生产性支出。上市公司发行可转换为股票的公司债券，除应当符合第1款规定的条件外，还应当符合本法关于公开发行股票的条
  件．并报国务院证券监督管理机构核准。


69、集合资产管理计划说明书中关于集合计划退出的内容有（　　）。
Ⅰ．在集合计划存续期间．委托人退出集合计划的方式、价格、程序等事项
Ⅱ．在集合计划存续期间发生委托人巨额退出、连续巨额退出时的处理办法
Ⅲ．在集合计划存续期间，单一客户大额退出的预约处理
Ⅳ．在集合计划存续期间，集合计划资产的构成与处分
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：集合计划资产的构成与处分是集合资产管理计划说明书中集合计划资产的介绍内容。故选项Ⅳ说法不正确。选项I、Ⅱ、Ⅲ内容均是集合资产管
  理计划说明书中集合计划退出的介绍内容。


70、下列关于证券公司合规负责人的说法，正确的有（　　）。
Ⅰ．合规负责人应对证券公司经营管理行为的合法合规性进行审查、监督或者检查
Ⅱ．独立董事可担任合规负责人
Ⅲ．合规负责人由股东大会决定聘任
Ⅳ．证券公司解聘合规负责人，应自解聘之日起3个工作日内将解聘的事实和理由书面报告国务院证券监督管理机构
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券公司监督管理条例》第23条的规定，证券公司设合规负责人，对证券公司经营管理行为的合法合规性进行审查、监督或者检查。合
  规负责人为证券公司高级管理人员，由董事会决定聘任，并应当经国务院证券监督管理机构认可。合规负责人不得在证券公司兼任负责经营管理的职

  务。合规负责人发现违法违规行为，应当向公司章程规定的机构报告．同时按照规定向国务院证券监督管理机构或者有关自律组织报告。证券公司解
  聘合规负责人，应当有正当理由，并自解聘之日起3个工作日内将解聘的事实和理由书面报告国务院证券监督管理机构。


71、依法设立公司的下列事项发生变更时，需要办理变更登记的有（　　）。
Ⅰ.公司名称Ⅱ．公司住所
Ⅲ．公司经营范围Ⅳ．公司法定代表人姓名
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ 、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《公司法》第7条的规定，依法设立的公司，由公司登记机关发给公司营业执照。公司营业执照签发日期为公司成立日期。公司营业执照应
  当载明公司的名称、住所、注册资本、经营范围、法定代表人姓名等事项。公司营业执照记载的事项发生变更的．公司应当依法办理变更登记，由公

  司登记机关换发营业执照。


72、下列属于设立有限责任公司的条件有（　　）。
Ⅰ．股东符合法定人数Ⅱ．符合最低注册资本要求
Ⅲ．有公司住所Ⅳ．有公司名称
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《公司法》第23条的规定，设立有限责任公司，应当具备下列条件：①股东符合法定人数；②有符合公司章程规定的全体股东认缴的出资
  额；③股东共同制定公司章程；④有公司名称，建立符合有限责任公司要求的组织机构；⑤有公司住所。


73、下列情形发生时，股东大会应召开临时股东大会的有（　　）。
Ⅰ．董事人数不足《公司法》规定人数或者公司章程所定人数的2／3时
Ⅱ．公司未弥补的亏损达实收股本总额的1／3时
Ⅲ．单独或者合计持有公司10%以上股份的股东请求时
Ⅳ．监事提议召开时
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第100条的规定．股东大会应当每年召开一次年会。有下列情形之一的，应当在2个月内召开临时股东大会：①董事人数不足本
  法规定人数或者公司章程所定人数的2／3时；②公司未弥补的亏损达实收股本总额的1／3时；③单独或者合计持有公司10%以上股份的股东请求时；④
  董事会认为必要时；⑤监事会提议召开时；⑥公司章程规定的其他情形。


74、下列关于副董事长的产生办法，说法错误的有（　　）。
Ⅰ．由董事会过半数选举产生Ⅱ．由股东大会表决权2／3以上通过决定
Ⅲ．由公司章程规定Ⅳ．由董事会主席决定
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《公司法》第44条的规定，董事会设董事长1人，可以设副董事长。董事长、副董事长的产生办法由公司章程规定。


75、证券公司从事证券经纪业务，客户资金不足而接受其买入委托的行为，应当给予的处罚有（　　）。
Ⅰ．没收违法所得
Ⅱ．暂停或者撤销相关业务许可
Ⅲ．处以非法融资融券等值以下的罚款
Ⅳ．处以3万元以上30万元以下的罚款
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：证券公司从事证券经纪业务。客户资金不足而接受其买入委托，或者客户证券不足而接受其卖买委托的，依照《证券法》第205条的规定处罚，
  即没收违法所得．暂停或者撤销相关业务许可，并处以非法融资融券等值以下的罚款。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，撤销任
  职资格或者证券从业资格．并处以3万元以上30万元以下的罚款。


76、证券公司、证券投资咨询机构应当制定证券投资顾问人员管理制度，加强对证券投资顾问人员（　　）的管理。
Ⅰ．资格审查Ⅱ．注册登记Ⅲ．岗位职责Ⅳ．执业行为
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《证券投资顾问业务暂行规定》第8条的规定．证券公司、证券投资咨询机构应当制定证券投资顾问人员管理制度。加强对证券投资顾问人
  员注册登记、岗位职责、执业行为的管理。


77、下列选项中，属于国务院期货监督管理机构的职责的有（　　）。
Ⅰ．制定有关期货市场监督管理的规章
Ⅱ．对品种的上市进行监督管理
Ⅲ．监督检查期货交易的信息公开情况
Ⅳ．对期货业协会的活动进行指导和监督
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《期货交易管理条例》第47条的规定，国务院期货监督管理机构对期货市场实施监督管理，依法履行下列职责：①制定有关期货市场监督
  管理的规章、规则，并依法行使审批权；②对品种的上市、交易、结算、交割等期货交易及其相关活动，进行监督管理；③对期货交易所、期货公司

  及其他期货经营机构、非期货公司结算会员、期货保证金安全存管监控机构、期货保证金存管银行、交割仓库等市场相关参与者的期货业务活动，进
  行监督管理；④制定期货从业人员的资格标准和管理办法，并监督实施；⑤监督检查期货交易的信息公开情况；⑥对期货业协会的活动进行指导和监

  督；⑦对违反期货市场监督管理法律、行政法规的行为进行查处；⑧开展与期货市场监督管理有关的国际交流、合作活动；⑨法律、行政法规规定的

  其他职责。


78、下列选项中，有权批准公司为其实际控制人提供担保的有（　　）。
Ⅰ．董事会Ⅱ．股东会Ⅲ．监事会Ⅳ．股东大会
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《公司法》第16条的规定，公司向其他企业投资或者为他人提供担保，依照公司章程的规定，由董事会或者股东会、股东大会决议；公司
  章程对投资或者担保的总额及单项投资或者担保的数额有限额规定的．不得超过规定的限额。公司为公司股东或者实际控制人提供担保的，必须经股

  东会或者股东大会决议。前款规定的股东或者受前款规定的实际控制人支配的股东，不得参加前款规定事项的表决。该项表决由出席会议的其他股东
  所持表决权的过半数通过。


79、下列属于证券业务的专业人员范围的有（　　）。
Ⅰ．证券公司中从事自营、经纪、承销、投资咨询、受托投资管理等业务的专业人员，包括相关业务部门的管理人员
Ⅱ．基金销售机构中从事基金宣传、推销、咨询等业务的专业人员，包括相关业务部门的管理人员
Ⅲ．证券资信评估机构中从事证券资信评估业务的专业人员及其管理人员
Ⅳ．中国证监会规定需要取得从业资格和执业证书的其他人员
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券业从业人员资格管理办法》第4条的规定，从事证券业务的专业人员是指：①证券公司中从事自营、经纪、承销、投资咨询、受托投
  资管理等业务的专业人员，包括相关业务部门的管理人员；②基金管理公司、基金托管机构中从事基金销售、研究分析、投资管理、交易、监察稽核
  等业务的专业人员．包括相关业务部门的管理人员；③基金销售机构中从事基金宣传、推销、咨询等业务的专业人员，包括相关业务部门的管理人

  员；④证券投资咨询机构中从事证券投资咨询业务的专业人员及其管理人员；⑤证券资信评估机构中从事证券资信评估业务的专业人员及其管理人

  员；⑥中国证监会规定需要取得从业资格和执业证书的其他人员。


80、下列关于收购的说法，正确的有（　　）。
Ⅰ．收购行为完成后，收购人与被收购公司合并，并将该公司解散的，被解散公司的原有股票由收购人依法更换
Ⅱ．收购行为完成后，收购人应当在Ⅰ0日内将收购情况报告国务院证券监督管理机构和证券交易所，并予公告
Ⅲ．收购上市公司中由国家授权投资的机构持有的股份，应当按照国务院的规定，经有关主管部门批准
Ⅳ．收购行为完成后，被收购公司不再具备股份有限公司条件的，应当依法变更企业形式
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《证券法》第100条的规定，收购行为完成后，收购人应当在15日内将收购情况报告国务院证券监督管理机构和证券交易所，并予公告。


81、2008年中国证监会审议通过《证券发行上市保荐业务管理办法》，就保荐机构和保荐代表人的资格管理、（　　）和法律责任作
了全面的规定。
Ⅰ．保荐职责Ⅱ．保荐业务规程Ⅲ．保荐业务协调Ⅳ．监管措施
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：2008年中国证监会审议通过《证券发行上市保荐业务管理办法》，就保荐机构和保荐代表人的资格管理、保荐职责、保荐业务规程、保荐业务
  协调、监管措施和法律责任作了全面的规定。


82、发行人应披露本次股票上市前首次公开发行股票的情况，其内容主要包括（　　）。
Ⅰ．发行价格Ⅱ．发行数量Ⅲ．市盈率Ⅳ．发行方式
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：根据上海证券交易所发布的《股票上市公告书内容与格式指引》第28条的规定．发行人应披露本次股票上市前首次公开发行股票的情况，主要
  包括：发行数量、发行价格、每股面值发行方式、募集资金总额及注册会计师对资金到位的验证情况、发行费用总额及明细构成、每股发行费用、募

  集资金净额、发行后每股净资产、发行后每股收益。


83、下列各项中，属于个人投资者申请成为专业投资者的条件的有（　　）。
Ⅰ．证券账户净资产不低于人民币100万元
Ⅱ．具备债券投资基础知识，并通过相关测试
Ⅲ．最近2年内具有10笔以上的债券交易成交记录
Ⅳ．不存在严重不良诚信记录
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：债券市场投资者按照产品认知水平和风险承受能力，分为专业投资者和普通投资者。具备下列条件的个人投资者，可以申请成为号业投资者：
  ①证券账户净资产不低于人民币50万元；②具备债券投资基础知识，并通过相关测试；③最近3年内具有10笔以上的债券交易成交记录；④与会员书面
  签署《债券市场专业投资者风险揭示书》，作出相关承诺；⑤不存在严重不良诚信记录。


84、证券、期货投资咨询机构及其投资咨询人员，不得以（　　）为依据向投资人或者客户提供投资分析、预测或建议。
Ⅰ．专业分析Ⅱ．内幕信息Ⅲ．市场传言Ⅳ．虚假信息
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券、期货投资咨询管理暂行办法》第21条的规定．证券、期货投资咨询机构及其投资咨询人员，不得以虚假信息、市场传言或者内幕
  信息为依据向投资人或者客户提供投资分析、预测或建议。
85、下列情形中，不得收购上市公司的有（　　）。
Ⅰ．收购人负有数额较大债务，到期未清偿，且处于持续状态
Ⅱ．收购人最近3年有重大违法行为或者涉嫌有重大违法行为
Ⅲ．法律、行政法规规定以及中国证监会认定的不得收购上市公司的其他情形
Ⅳ．收购人最近5年有严重的证券市场失信行为
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：根据《上市公司收购管理办法》第6条的规定．任何人不得利用上市公司的收购损害被收购公司及其股东的合法权益。有下列情形之一的，不得
 收购上市公司：①收购人负有数额较大债务，到期未清偿，且处于持续状态；②收购人最近3年有重大违法行为或者涉嫌有重大违法行为；③收购人最
 近3年有严重的证券市场失信行为；④收购人为自然人的，存在《公司法》第147条的规定情形；⑤法律、行政法规规定以及中国证监会认定的不得收
 购上市公司的其他情形。


86、证券公司自营业务的投资决策机构负责确定的事项包括（　　）。
Ⅰ．资产配置策略Ⅱ．自营业务规模
Ⅲ．可承受的风险限额Ⅳ．投资品种
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： A
 解析：根据《证券公司证券自营业务指引》第5条的规定，投资决策机构是自营业务投资运作的最高管理机构，负责确定具体的资产配置策略、投资事
 项和投资品种等。


87、证券公司存在“因涉嫌违法违规被中国证监会调查，但证券公司能够证明立案调查与资产管理业务明显无关的除外”的情形，中国
证监会需要采取的措施有（　　）。
Ⅰ．中国证监会暂不受理专项资产管理计划设立申请
Ⅱ．责令证券公司暂停签订新的集合及定向资产管理合同
Ⅲ．已经受理的，暂缓进行审核
Ⅳ．中国证监会暂停客户资产管理业务
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：证券公司存在下列情形的，中国证监会暂不受理专项资产管理计划设立申请；已经受理的，暂缓进行审核。责令证券公司暂停签订新的集合及
 定向资产管理合同：①因涉嫌违法违规被中国证监会调查，但证券公司能够证明立案调查与资产管理业务明显无关的除外；②因发生重大风险事件、

 适当性管理失效和重大信息安全事件等表明公司内部控制存在重大缺陷的事项，处在整改期间；③中国证监会规定的其他情形。


88、关于证券公司集合资产管理业务的规定，下列说法正确的有（　　）。
Ⅰ．证券公司应当将集合资产管理计划设定为均等份额
Ⅱ．证券公司可以自有资金参与本公司设立的集合资产管理计划
Ⅲ．证券公司必须自行推广集合资产管理计划
Ⅳ．证券公司进行集合资产管理业务投资运作，在证券交易所进行证券交易的，应当通过专用交易单元进行
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：证券公司可以自行推广集合资产管理计划，也可以委托证券公司的客户资金存管指定商业银行代理推广。


89、下列选项中，属于股东会职权的有（　　）。
Ⅰ．决定公司的经营计划和投资方案Ⅱ．选举和更换全部董事
Ⅲ．审议批准董事会的报告Ⅳ．对发行公司债券作出决议
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第37条的规定，股东会行使下列职权：1.决定公司的经营方针和投资计划；2.选举和更换非由职工代表担任的董事、监事，决定
  有关董事、监事的报酬事项；3.审议批准董事会的报告；4.审议批准监事会或者监事的报告；5.审议批准公司的年度财务预算方案、决算方案；6.审议
  批准公司的利润分配方案和弥补亏损方案；7.对公司增加或者减少注册资本作出决议；8.对发行公司债券作出决议；9.对公司合并、分立、解散、清算
  或者变更公司形式作出决议；10.修改公司章程；11.公司章程规定的其他职权。对前款所列事项股东以书面形式一致表示同意的．可以不召开股东会会
  议．直接作出决定．并由全体股东在决定文件上签名、盖章。


90、下列关于证券公司违反《证券法》为客户买卖证券提供融资融券服务的处理措施中，正确的有（　　）。
Ⅰ．暂停或撤销相关业务许可
Ⅱ．没收违法所得
Ⅲ．处以非法融资融券等值以上的罚款
Ⅳ．对直接负责的主管人员撤销任职资格
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：证券公司违反《证券法》规定，为客户买卖证券提供融资融券的，没收违法所得，暂停或者撤销相关业务许可。并处以非法融资融券等值以下
  的罚款。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，撤销任职资格或者证券从业资格．并处以3万元以上30万元以下的罚款。


91、证券公司设立时，确定业务范围需要考虑的因素有（　　）。
Ⅰ．财务状况Ⅱ．内部控制制度
Ⅲ．合规制度Ⅳ．人力资源状况
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《证券公司监督管理条例》第12条的规定，证券公司设立时，其业务范围应当与其财务状况、内部控制制度、合规制度和人力资源状况相
  适应；证券公司在经营过程中，经其申请，国务院证券监督管理机构可以根据其财务状况、内部控制水平、合规程度、高级管理人员业务管理能力、

  专业人员数量．对其业务范围进行调整。


92、下列属于委托指令的具体形式的有（　　）。
Ⅰ．柜台委托Ⅱ．网上委托Ⅲ．电话委托Ⅳ．传真委托
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
 答案： D
 解析：委托指令的具体形式可分为柜台委托和非柜台委托两大类，非柜台委托包括人电话或传真委托、自助和电话自动委托、网上委托等。


93、证券公司或其分支机构未经批准擅自经营融资融券业务的，应承担的法律责任有（　　）。
Ⅰ．责令改正，给予警告，没收违法所得，并处以违法所得1倍以上5倍以下的罚款
Ⅱ．没收违法所得，暂停或者撤销相关业务许可，并处以非法融资融券等值以下的罚款
Ⅲ．没有违法所得，或者违法所得不足10万元的，处以10万元以上50万元以下的罚款日
Ⅳ．对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告．撤销任职资格或者证券从业资格，并处以3万元以上30万元以下的罚款
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司或其分支机构未经批准擅自经营融资融券业务的．依照《证券法》第205条的规定处罚，即没收违法所得，暂停或者撤销相关业务许
 可，并处以非法融资融券等值以下的罚款。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，撤销任职资格或者证券从业资格，并处以3万元以上
 30万元以下的罚款。


94、发行人、证券公司、证券服务机构、投资者及其直接负责的主管人员和其他直接责任人员有失诚信、违反法律法规规定的，中国
证监会可以视情节轻重采取（　　）、认定为不适当人选等监管措施。
Ⅰ．责令改正Ⅱ．监管谈话
Ⅲ．出具警示函Ⅳ．责令公开说明
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：根据《证券发行与承销管理办法》第37条的规定，发行人、证券公司、证券服务机构、投资者及其直接负责的主管人员和其他直接责任人员有
 失诚信、违反法律、行政法规或者本办法规定的，中国证监会可以视情节轻重采取责令改正、监管谈话、出具警示函、责令公开说明、认定为不适当

 人选等监管措施，或者采取市场禁人措施，并记人诚信档案；依法应予行政处罚的，依照有关规定进行处罚；涉嫌犯罪的，依法移送司法机关，追究
 其刑事责任。


95、下列选项中，说法正确的有（　　）。
Ⅰ．我国证券业和银行业、信托业、保险业实行混业经营
Ⅱ．证券的发行、交易活动，必须遵守法律、行政法规
Ⅲ．国务院证券监督管理机构依法对全国证券市场实行集中统一监督管理
Ⅳ．在国家对证券发行、交易活动实行集中统一监督管理的前提下，依法设立证券业协会，实行自律性管理
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
 解析：根据《证券法》第6条的规定，证券业和银行业、信托业、保险业实行分业经营、分业管理，证券公司与银行、信托、保险业务机构分别设立。
 国家另有规定的除外。


96、证券公司、证券投资咨询机构从事证券投资顾问业务，应当遵守相关法律法规，（　　），切实维护客户合法权益。
Ⅰ．加强合规管理Ⅱ．遵循审慎原则Ⅲ．防范利益冲突Ⅳ．健全内部控制
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《证券投资顾问业务暂行规定》第3条的规定，证券公司、证券投资咨询机构从事证券投资顾问业务，应当遵守法律、行政法规和本规定，
  加强合规管理。健全内部控制。防范利益冲突。切实维护客户合法权益。


97、下列关于股份有限公司的说法中，正确的有（　　）。
Ⅰ．股东大会应当对所议事项的决定作成会议记录，主持人、出席会议的董事应当在会议记录上签名
Ⅱ．股份有限公司设董事会，其成员为5人至19人
Ⅲ．股份有限公司董事会成员中必须有公司职工代表
Ⅳ．董事长和副董事长由董事会以全体董事的过半数选举产生
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第108条的规定，董事会成员中可以有公司职工代表。董事会中的职工代表由公司职工通过职工代表大会、职工大会或者其他形
  式民主选举产生。


98、基金托管人应当履行的职责有（　　）。
Ⅰ．安全保管基金财产
Ⅱ．对所托管的不同基金财产分别设置账户
Ⅲ．持有基金管理人的股份
Ⅳ．对基金财务会计报告、中期和年度基金报告出具意见
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券投资基金法》第38条的规定，基金托管人应当履行下列职责：1.安全保管基金财产；2.按照规定开设基金财产的资金账户和证券账
  户；3.对所托管的不同基金财产分别设置账户．确保基金财产的完整与独立；4.保存基金托管业务活动的记录、账册、报表和其他相关资料；5.按照基
  金合同的约定，根据基金管理人的投资指令，及时办理清算、交割事宜；6.办理与基金托管业务活动有关的信息披露事项；7.对基金财务会计报告、中
  期和年度基金报告出具意见；8.复核、审查基金管理人计算的基金资产净值和基金份额申购、赎回价格；9.按照规定召集基金份额持有人大会；10.按照
  规定监督基金管理人的投资运作；11.国务院证券监督管理机构规定的其他职责。


99、资产托管机构办理资产管理的资产托管业务，应当监督证券公司资产管理业务的经营运作。发现证券公司的投资或清算指令违反
法律、行政法规、中国证监会的规定或者资产理合同约定的，应当要求改正；未能改正的，应当拒绝执行，并向（  ）中国证监会
派址构及中国证券业协会报告。
Ⅰ．证券公司注册地Ⅱ．证券公司住所地
Ⅲ．资产管理分公司所在地Ⅳ．客户Ⅰ作所在地
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：资产托管机构办理资产管理的资产托管业务的职责之一为监督证券公司资产管理业务的经营运作，发现证券公司的投资或清算指令违反法律、

  行政法规、中国证监会的规定或者资产管理合同约定的，应当要求改正；未能改正的．应当拒绝执行，并向证券公司住所地、资产管理分公司所在地

  中国证监会派出机构及中国证券业协会报告。


100、在全国银行间债券市场质押式回购中，具有结算代理人资格的金融机构主要有（　　）。
Ⅰ．全国性商业银行Ⅱ．烟台住房储蓄银行
Ⅲ．中德住房储蓄银行Ⅳ．部分符合条件的城市商业银行
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：在全国银行问债券市场质押式回购中，结算代理人是指经中国人民银行批准，代理其他参与者办理债券交易和结算的金融机构。目前，具有结

  算代理人资格的金融机构主要有各全国性商业银行、烟台住房储蓄银行和部分符合条件的城市商业银行。


                                                                         考证就上233网校APP
                                                                         免费题库，复习资料包，
                                                                         扫码下载即可获得
