                        全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


                    2016年证券从业资格考试《证券市场基本法律法规》真题汇编(三)

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一项符合题目要
求，不选、错选均不得分)

1、 下列选项中，说法不正确的是（　　）。
A 、 在融资融券业务中，投资者以直接还款方式偿还融入资金的，具体操作按照证券公司与客户之间的约定办理
B 、 证监会根据社会公众的投诉或者举报，有权要求证券投资咨询机构及其投资咨询人员说明情况并提供相关资料
C 、 当日购买的债券，不可进行债券回购交易业务
D 、 上市公司的控股股东指使主管人员擅自改变公开发行证券所募集资金的用途的，可对其给予警告，并处以30万元以上60万元以
下的罚款
     ◆
  答案： C
  解析： 在融资融券业务中，投资者以直接还款方式偿还融入资金的，具体操作按照证券公司与客户之间的约定办理。故选项A正确。根据《证券、期
  货投资咨询管理暂行办法》第2,9条的规定．地方证管办(证监会)根据投资人或者社会公众的投诉或者举报．有权要求证券、期货投资咨询机构及其投
  资咨询人员说明情况并提供相关资料。故选项B正确。当日购买的债券，当日可用于质押券申报，并可进行相应的债券回购交易业务。当日申报转回的
  债券，当日可以卖出。故选项C不正确。根据《证券法》第194条的规定，发行人、上市公司擅自改变公开发行证券所募集资金的用途的，责令改正．
  对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以3万元以上30万元以下的罚款。发行人、上市公司的控股股东、实际控制人指使从事前款
  违法行为的，给予警告，并处以30万元以上60万元以下的罚款。故选项D正确。


2、下列关于公司组织机构中公司职工代表的表述中，不符合《公司法》规定的是（　　）。
A 、 股份有限公司董事会成员中应当包括公司职工代表
B 、 股份有限公司监事会成员中应当包括公司职工代表
C 、 国有独资公司董事会成员中应当包括公司职工代表
D 、 国有独资公司监事会成员中应当包括公司职工代表
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第44条的规定，2个以上的国有企业或者2个以上的其他国有投资主体投资设立的有限责任公司，其董事会成员中应当有公司职
  工代表；其他有限责任公司董事会成员中可以有公司职工代表。董事会中的职工代表由公司职工通过职工代表大会、职工大会或者其他形式民主选举
  产生。本法第67条的规定，国有独资公司董事会成员中应当有公司职工代表。本法第70条的规定。国有独资公司监事会成员不得少于5人，其中职工代
  表的比例不得低于1／3，具体比例由公司章程规定。本法第108条的规定，有限公司设董事会，其成员为5人至1 9人。董事会成员中可以有公司职工代
  表。本法第117条的规定．股份有限公司设监事会，其成员不得少于3人。监事会应当包括股东代表和适当比例的公司职工代表，其中职工代表的比例
  不得低于1／3，具体比例由公司章程规定。A选项，股份有限公司董事会成员中可以包括公司职工代表，而不是应当包括。


3、 （　　）可以作为并购重组支付手段。
A 、 优先股
B 、 普通股
C 、 绩优股
D 、 蓝筹股
     ◆
  答案： A
  解析： 根据《国务院关于开展优先股试点的指导意见》的相关规定可知，优先股可以作为并购重组支付手段。上市公司收购要约适用于被收购公司的
  所有股东，但可以针对优先股股东和普通股股东提出不同的收购条件。


4、 对于证券公司、资产托管机构、证券登记结算机构违反规定动用客户的交易结算资金和证券的行为，下列各项不属于给予其处罚
的措施的是（　　）。
A 、 责令改正，给予警告
B 、 情节严重的，撤销相关业务许可
C 、 处以违法所得1倍以上10倍以下的罚款
D 、 没有违法所得或者违法所得不足10万元的，处以10万元以上60万元以下的罚款
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《证券公司监督管理条例》第86条的规定．有下列情形之一的，责令改正，给予警告，没收违法所得，并处以违法所得Ⅰ倍以上5倍以下的
  罚款；没有违法所得或者违法所得不足10万元的，处以10万元以上60万元以下的罚款；情节严重的，撤销相关业务许可。对直接负责的主管人员和其
  他直接责任人员给予警告，撤销任职资格或者证券从业资格，并处以3万元以上30万元以下的罚款：①未经批准，委托他人或者接受他人委托持有或者
  管理证券公司的股权，或者认购、受让或者实际控制证券公司的股权；②证券公司股东、实际控制人强令、指使、协助、接受证券公司证券经纪客户

  或者以证券资产管理客户的资产提供融资或者担保；③证券公司、资产托管机构、证券登记结算机构违反规定动用客户的交易结算资金、委托资金和
  客户担保账户内的资金、证券；④资产托管机构、证券登记结算机构对违反规定动用委托资金和客户担保账户内的资金、证券的申请、指令予以同
  意、执行；⑤资产托管机构、证券登记结算机构发现委托资金和客户担保账户内的资金、证券被违法动用而未向国务院证券监督管理机构报告。


5、 根据《证券市场禁入规定》的规定，违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定，行为恶劣、严重扰乱证券市场秩序、严重损
害投资者利益或者在重大违法活动中起主要作用等情节较为严重的，可以对有关责任人员采取（　　）证券市场禁人措施。
A 、 3—5年
B 、 5—10年
C 、 10—15年
D 、 终身
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《证券市场禁入规定》第5条的规定，违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定，情节严重的，可以对有关责任人员采取3—5年的证券
  市场禁入措施；行为恶劣、严重扰乱证券市场秩序、严重损害投资者利益或者在重大违法活动中起主要作用等情节较为严重的，可以对有关责任人员
  采取5—10年的证券市场禁入措施；有下列情形之一的，可以对有关责任人员采取终身的证券市场禁入措施：①严重违反法律、行政法规或者中国证监
  会有关规定，构成犯罪的；②从事保荐、承销、资产管理、融资融券等证券业务及其他证券服务业务，负有法定职责的人员，故意不履行法律、行政
  法规或者中国证监会规定的义务，并造成特别严重后果的；③违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定，采取隐瞒、编造重要事实等特别恶劣手
  段，或者涉案数额特别巨大的；④违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定，从事欺诈发行、内幕交易、操纵市场等违法行为，严重扰乱证券、
  期货市场秩序并造成严重社会影响，或者获取违法所得等不当利益数额特别巨大，或者致使投资者利益遭受特别严重损害的；⑤违反法律、行政法规
  或者中国证监会有关规定，情节严重，应当采取证券市场禁入措施，且存在故意出具虚假重要证据，隐瞒、毁损重要证据等阻碍、抗拒证券监督管理
  机构及其工作人员依法行使监督检查、调查职权行为的；⑥因违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定，5年内被中国证监会给予除警告之外的行
  政处罚3次以上，或者5年内曾经被采取证券市场禁入措施的；⑦组织、策划、领导或者实施重大违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定的活动
  的；⑧其他违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定，情节特别严重的。


6、 下列选项中，说法正确的是（　　）。
A 、 转入历史记录库的信息不再提供查询服务
B 、 融资融券交易存在异常交易行为的，交易所可以视情况采取限制相关证券账户交易等措施
C 、 客户融券卖出的，只能通过直接还券的方式向证券公司偿还融人的证券
D 、 证券账户用来记载和反映投资者买卖证券的货币收付和结存数额
     ◆
  答案： B
  解析： 转入历史记录库的信息不再提供查询服务，但法律法规及协会另有规定的除外。故选项A不正确。融资融券交易存在异常交易行为的，交易所
  可以视情况采取限制相关证券账户交易等措施。故选项B正确。客户融券卖出的，可通过买券还券或直接还券的方式偿还向证券公司融入的证券。故选
  项C不正确。证券账户用来记载投资者所持有的证券种类、数量和相应的变动情况，资金账户则用来记载和反映投资者买卖证券的货币收付和结存数
  额。故选项D不正确。


7、 证券公司未按照规定为客户开立账户的，责令改正；情节严重的，处以（　　）的罚款。
A 、 10万元以上50万元以下
B 、 20万元以上50万元以下
C 、 30万元以上100万元以下
D 、 10万元以上100万元以下
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《证券公司监督管理条例》第85条的规定，证券公司未按照规定为客户开立账户的，责令改正；情节严重的，处以20万元以上50万元以下
  的罚款，并对直接负责的董事、高级管理人员和其他直接责任人员，处以1万元以上5万元以下的罚款。
8、下列选项中，说法正确的是（　　）。
A 、 分公司具有法人资格，可以独立承担民事责任
B 、 受同一单位控制的2个以上的证券公司，不可以经营相同的证券业务
C 、 股份有限公司的股东大会应当对所议事项的决定作成会议记录，股东应当在会议记录上签名
D 、 证券公司成立后，自行停业连续3个月以上的，应处以3万元以上30万元以下的罚款
     ◆
  答案： B
  解析：根据《公司法》第14条的规定，公司可以设立分公司。设立分公司，应当向公司登记机关申请登记，领取营业执照。分公司不具有法人资格，
  其民事责任由公司承担。故选项A错误。根据《证券公司监督管理条例》第26条的规定，2个以上的证券公司受同一单位、个人控制或者相互之间存在
  控制关系的，不得经营相同的证券业务，但国务院证券监督管理机构另有规定的除外。故选项B正确。根据《公司法》第107条的规定，股东大会应当
  对所议事项的决定作成会议记录，主持人、出席会议的董事应当在会议记录上签名。会议记录应当与出席股东的签名册及代理出席的委托书一并保
  存。故选项C错误。根据《证券法》第217条的规定，证券公司成立后，无正当理由超过3个月未开始营业的，或者开业后自行停业连续3个月以上的。
  由公司登记机关吊销其公司营业执照。故选项D错误。


9、 账户存续期间证券公司营业部应每（　　）年对自然人客户信息进行一次全面核查。
A 、 1
B 、 3
C 、 5
D 、 2
     ◆
  答案： B
  解析： 账户存续期间证券公司营业部应每3年对自然人客户信息进行一次全面核查，每年对法人客户信息进行全面核查。


10、 证券的代销、包销期限最长不得超过（　　）日。
A 、 15
B 、 30
C 、 60
D 、 90
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《证券法》第33条的规定，证券的代销、包销期限最长不得超过90日。证券公司在代销、包销期内，对所代销、包销的证券应当保证先行
  出售给认购人，证券公司不得为本公司预留所代销的证券和预先购人并留存所包销的证券。


11、 有限责任公司董事会的成员人数可能为（　　）人。
A 、 2
B 、 5
C 、 15
D 、 20
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《公司法》第44条的规定，有限责任公司设董事会，其成员为3人至13人。


12、 股份有限公司公开发行股份前已发行的股份，自公司股票在证券交易所上市交易之日起（　　）内不得转让。
A 、 6个月
B 、 1年
C 、 2年
D 、 3年
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《公司法》第141条的规定，发起人持有的本公司股份，自公司成立之日起1年内不得转让。公司公开发行股份前已发行的股份，自公司股
  票在证券交易所上市交易之日起1年内不得转让。
13、下列选项中，不正确的是（　　）。
A 、 股东人数较少或者规模较小的有限责任公司的执行董事可以兼任公司经理
B 、 公司一旦制定公司章程，不得再进行变更
C 、 期货交易所不得从事非自用不动产投资业务
D 、 证券交易当事人依法买卖的证券，必须是依法发行并交付的证券
     ◆
  答案： B
  解析：根据《公司法》第50条的规定，股东人数较少或者规模较小的有限责任公司，可以设1名执行董事，不设董事会。执行董事可以兼任公司经理。
  执行董事的职权南公司章程规定。故选项A正确。根据《公司法》第12条的规定，公司的经营范围由公司章程规定，并依法登记。公司可以修改公司章
  程，改变经营范围，但是应当办理变更登记。公司的经营范围中属于法律、行政法规规定须经批准的项目，应当依法经过批准。故选项B错误。根据
  《期货交易管理条例》第10条的规定，未经国务院期货监督管理机构审核并报国务院批准，期货交易所不得从事信托投资、股票投资、非自用不动产
  投资等与其职责无关的业务。故选项C正确。根据《证券法》第37条的规定，证券交易当事人依法买卖的证券，必须是依法发行并交付的证券。非依法
  发行的证券，不得买卖。故选项D正确。


14、有限责任公司股东向股东以外的人转让股权，应当经其他股东过半数同意。股东应就其股权转让事项书面通知其他股东征求同
意，其他股东自接到书面通知之日起满（ ）日未答复的，视为同意转让。
A 、 7
B 、 10
C 、 20
D 、 30
     ◆
  答案： D
  解析：有限责任公司股东向股东以外的人转让股权，应当经其他股东过半数同意。股东应就其股权转让事项书面通知其他股东征求同意，其他股东自
  接到书面通知之日起满30日未答复的，视为同意转让。


15、 用于记录投资者委托证券公司持有、担保证券公司因向投资者融资融券所生债权的证券的账户是（　　）。
A 、 融券专用证券账户
B 、 客户信用交易担保证券账户
C 、 信用交易证券交收账户
D 、 客户信用交易担保资金账户
     ◆
  答案： B
  解析： 客户信用交易担保证券账户．用于记录投资者委托证券公司持有、担保证券公司因向投资者融资融券所生债权的证券。


16、名义持有人应当将其代理的实际投资者或基金的名称、注册地、资产配置、证券投资情况于每个季度结束后的（  ）个工作日
内，报告中国证监会和证券交易所。
A 、 2
B 、 4
C 、 6
D 、 8
     ◆
  答案： D
  解析：《合格境外机构投资者境内证券投资管理办法》第十六条规定，名义持有人应当将其代理的实际投资者或基金的名称、注册地、资产配置、证

  券投资情况于每个季度结束后的八个工作日内，报告中国证监会和证券交易所。


17、 客户融资买入证券的，应当以（　　）方式偿还向证券公司融入的资金。
A 、 买券还券
B 、 直接还券
C 、 直接还款
D 、 买券还款
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《证券公司融资融券业务管理办法》第21条的规定，客户融资买入证券的．应当以卖券还款或者直接还款的方式偿还向证券公司融人的资
  金。


18、 下列选项中，说法正确的是（　　）。
A 、 证券公司从事融资融券业务的，在以证券公司名义开立的客户证券担保账户和客户资金担保账户内，应当为同类客户统一设置
授信账户
B 、 具备证券信息汇总或者证券投资品种历史数据统计功能的软件产品、软件Ⅰ具或者终端设备，属于“荐股软件”
C 、 在从事融资融券交易期间，如果中国人民银行规定的同期金融机构贷款基准利率调高，证券公司将相应调低融资利率或融券费
率
D 、 证券公司办理集合资产管理业务，只能接受货币资金形式的资产
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《证券公司监督管理条例》第50条的规定，在以证券公司名义开立的客户证券担保账户和客户资金担保账户内，应当为每一客户单独开立
  授信账户。故选项A不正确。根据《关于加强对利用“荐股软件”从事证券投资咨询业务监管的暂行规定》的相关规定可知，“荐股软件”是指具备下列一
  项或多项证券投资咨询服务功能的软件产品、软件Ⅰ具或者终端设备：①提供涉及具体证券投资品种的投资分析意见，或者预测具体证券投资品种的价
  格走势；②提供具体证券投资品种选择建议；③提供具体证券投资品种的买卖时机建议；④提供其他证券投资分析、预测或者建议。具备证券信息汇
  总或者证券投资品种历史数据统计功能，但不具备上述第①项至第④项所列功能的软件产品、软件Ⅰ具或者终端设备，不属于“荐股软件”。故选项B不
  正确。在从事融资融券交易期间，如果中国人民银行规定的同期金融机构贷款基准利率调高，证券公司将相应调高融资利率或融券费率，客户将面临
  融资融券成本增加的风险。故选项C不正确。证券公司办理集合资产管理业务，只能接受货币资金形式的资产。故选项D正确。


19、 下列选项中，说法正确的是（　　）。
A 、 单位操纵证券市场的，应当对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以10万元以上60万元以下的罚款
B 、 有限责任公司董事会成员中必须有公司职工代表
C 、 副董事长必须由董事长任命
D 、 证券公司可以对客户买卖证券损失的赔偿作出承诺
     ◆
  答案： A
  解析： 根据《证券法》第203条的规定，单位操纵证券市场的，应当对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以10万以上60万元以下
  的罚款。故选项A正确。根据《公司法》第44条的规定，有限责任公司设董事会，其成员为3人至13人；但是，本法第51条另有规定的除外。2个以上的
  国有企业或者2个以上的其他国有投资主体投资设立的有限责任公司，其董事会成员中应当有公司职工代表；其他有限责任公司董事会成员中可以有公
  司职工代表。故选项B不正确。根据《公司法》第44条的规定。董事会设董事长1人，可以设副董事长。董事长、副董事长的产生办法由公司章程规
  定。故选项C不正确。根据《证券法》第212条的规定，证券公司办理经纪业务，接受客户的全权委托买卖证券的，或者证券公司对客户买卖证券的收
  益或者赔偿证券买卖的损失作出承诺的，责令改正，没收违法所得，并处以5万以上20万以下的罚款，可以暂停或者撤销相关业务许可。对直接负责的
  主管人员和其他直接责任人员给予警告．并处以3万元以上10万元以下的罚款．可以撤销任职资格或者证券从业资格。故选项D不正确。


20、 下列选项中，说法正确的是（　　）。
A 、 证券登记结算机构的从业人员在任期内可以买卖股票
B 、 证券承销业务采取代销、包销或经销的方式
C 、 未经登记，任何单位或者个人不得使用“基金”或者“基金管理”字样进行证券投资活动
D 、 证券交易当事人依法买卖的证券，必须是依法发行并交付的证券
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《证券法》第43条的规定，证券交易所、证券公司和证券登记结算机构的从业人员、证券监督管理机构的工作人员以及法律、行政法规禁
  止参与股票交易的其他人员，在任期或者法定限期内，不得直接或者以化名、借他人名义持有、买卖股票，也不得收受他人赠送的股票。故选项A不正
  确。根据《证券法》第28条的规定，发行人向不特定对象发行的证券，法律、行政法规规定应当由证券公司承销的，发行人应当同证券公司签订承销
  协议。证券承销业务采取代销或者包销方式。故选项B不正确。根据《证券投资基金法》第90条的规定，未经登记，任何单位或者个人不得使用“基
  金”或者“基金管理”字样或者近似名称进行证券投资活动；但是，法律、行政法规另有规定的除外。故选项C不正确。根据《证券法》第37条的规定，
  证券交易当事人依法买卖的证券，必须是依法发行并交付的证券。非依法发行的证券，不得买卖。故选项D正确。


21、 在持续督导期间，财务顾问解除委托协议的，应当及时向中国证监会派出机构作出书面报告，说明无法继续履行持续督导职责
的理由，并予以公告。委托人应当在（　　）内另行聘请财务顾问对其进行持续督导。
A 、 10日
B 、 1个月
C 、 3个月
D 、 20日
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《上市公司并购重组财务顾问业务管理办法》第32条的规定．财务顾问应当建立健全内部检查制度，确保财务顾问主办人切实履行持续督
  导责任，按时向中国证监会派出机构提交持续督导Ⅰ作的情况报告。在持续督导期间，财务顾问解除委托协议的，应当及时向中国证监会派出机构作出
  书面报告，说明无法继续履行持续督导职责的理由，并予以公告。委托人应当在1个月内另行聘请财务顾问对其进行持续督导。


22、 证券业从业人员取得执业证书后，辞职或者不为原聘用机构所聘用的，或者其他原因与原聘用机构解除劳动合同的，原聘用机
构应当在上述情形发生后（　　）日内向协会报告，由协会变更该人员执业注册登记。
A 、 10
B 、 15
C 、 20
D 、 30
     ◆
  答案： A
  解析： 根据《证券业从业人员资格管理办法》第14条的规定，证券业从业人员取得执业证书后，辞职或者不为原聘用机构所聘用的，或者其他原因与
  原聘用机构解除劳动合同的，原聘用机构应当在上述情形发生后10日内向协会报告，由证券业协会变更该人员执业注册登记。


23、下列董事会中必须有职工代表的是（　　）。
A 、 2个以上的国有企业投资设立的有限责任公司
B 、 合伙企业
C 、 1个国有投资主体投资设立的有限责任公司
D 、 外商独资企业
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第44条的规定，2个以上的国有企业或者2个以上的其他国有投资主体投资设立的有限责任公司，其董事会成员中应当有公司职
  工代表；其他有限责任公司董事会成员中可以有公司职工代表。董事会中的职工代表由公司职工通过职工代表大会、职工大会或者其他形式民主选举
  产生。


24、 证券公司负责股东会和董事会会议的筹备、文件的保管的是（　　）。
A 、 合规负责人
B 、 董事会秘书
C 、 审计委员会委员
D 、 独立董事
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《证券公司监督管理条例》第21条的规定，证券公司没董事会秘书，负责股东会和董事会会议的筹备、文件的保管以及股东资料的管理．
  按照规定或者根据国务院证券监督管理机构、股东等有关单位或者个人的要求，依法提供有关资料，办理信息报送或者信息披露事项。董事会秘书为
  证券公司高级管理人员。


25、 某公司擅自公开发行证券，非法所募资金1亿元，则对其处罚的金额可以是（　　）。
A 、 1万元
B 、 10万元
C 、 200万元
D 、 1000万元
     ◆
  答案： C
  解析：

  根据《证券法》第188条的规定，未经法定机关核准，擅自公开或者变相公开发行证券的，责令停止发行，退还所募资金并加算
  银行同期存款利息，处以非法所募资金金额1%以上5%以下的罚款；对擅自公开或者变相公开发行证券设立的公司，由依法履行
  监督管理职责的机构或者部门会同县级以上地方人民政府予以取缔。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处
  以3万元以上30万元以下的罚款。
26、有关诚信信息的效力期限中，因证券期货违法行为被行政处罚、市场禁入的信息，效力应为（　　）年。
A 、 3
B 、 5
C 、 10
D 、 15
     ◆
  答案： B
  解析：根据《中国证券业协会诚信管理办法》第17条的规定，诚信信息的效力期限为：①基本信息长期有效；②奖励信息、处罚处分信息效力期限为3
  年，但因证券期货违法行为被行政处罚、市场禁人的信息，效力期限为5年。


27、 下列不属于期货交易所职责的是（　　）。
A 、 组织并监督交易
B 、 提供交易的服务
C 、 为期货交易提供集中履约担保
D 、 直接参与期货交易
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《期货交易管理条例》第10条的规定，期货交易所应当依照本条例和国务院期货监督管理机构的规定，建立、健全各项规章制度，加强对
  交易活动的风险控制和对会员以及交易所工作人员的监督管理。期货交易所履行下列职责：①提供交易的场所、设施和服务；②设计合约，安排合约
  上市；③组织并监督交易、结算和交割；④为期货交易提供集中履约担保；⑤按照章程和交易规则对会员进行监督管理；⑥国务院期货监督管理机构
  规定的其他职责。期货交易所不得直接或者间接参与期货交易。未经国务院期货监督管理机构审核并报国务院批准，期货交易所不得从事信托投资、

  股票投资、非自用不动产投资等与其职责无关的业务。


28、 参加证券业从业人员资格考试的人员应当满（　　），具有（　　）学历。
A 、 16周岁高中以上
B 、 16周岁大专以上
C 、 18周岁高中以上
D 、 18周岁大专以上
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《证券业从业人员资格管理办法》第7条的规定，参加资格考试的人员，应当年满18周岁，具有高中以上文化程度和完全民事行为能力。


29、 公司债券上市交易的公司，应当在每一会计年度结束之日起（　　）个月内，向证监会和证券交易所报送年度报告，并予公
告。
A 、 1
B 、 3
C 、 4
D 、 6
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《证券法》第66条的规定，上市公司和公司债券上市交易的公司，应当在每一会计年度结束之日起4个月内，向国务院证券监督管理机构和
  证券交易所报送记载以下内容的年度报告，并予公告：①公司概况；②公司财务会计报告和经营情况；③董事、监事、高级管理人员简介及其持股情
  况；④已发行的股票、公司债券情况，包括持有公司股份最多的前10名股东的名单和持股数额；⑤公司的实际控制人；⑥国务院证券监督管理机构规
  定的其他事项。


30、下列关于证券公司未按照规定建立并有效执行信息查询制度的行为，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员的处罚，正确的
是（　　）。
A 、 单处或者并处警告、1万元以上10万元以下的罚款
B 、 单处或者并处警告、3万元以上10万元以下的罚款
C 、 单处或者并处警告、5万元以上20万元以下的罚款
D 、 单处或者并处警告、3万元以上30万元以下的罚款
     ◆
  答案： B
  解析：证券公司违反《证券公司监督管理条例》的规定，有下列情形之一的，责令改正，给予警告，没收违法所得，并处以违法所得1倍以上5倍以下
  的罚款；没有违法所得或者违法所得不足3万元的，处以3万元以上30万元以下的罚款。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员单处或者并处警
  告、3万元以上10万元以下的罚款；情节严重的，撤销任职资格或者证券从业资格：1.未按照规定对离任的法定代表人或者高级管理人员进行审计，并
  报送审计报告；5.与他人合资、合作经营管理分支机构，或者将分支机构承包、租赁或者委托给他人经营管理；3.未按照规定将证券自营账户或者证券
  资产管理客户的证券账户报证券交易所备案；4.未按照规定程序了解客户的身份、财产与收入状况、证券投资经验和风险偏好；5.推荐的产品或者服务
  与所了解的客户情况不相适应；6.未按照规定指定专人向客户讲解有关业务规则和合同内容，并以书面方式向其揭示投资风险；7.未按照规定与客户签
  订业务合同，或者未在与客户签订的业务合同中载入规定的必备条款；8.未按照规定编制并向客户送交对账单，或者未按照规定建立并有效执行信息查
  询制度；9.未按照规定指定专门部门处理客户投诉；10.未按照规定提取一般风险准备金；11.未按照规定存放、管理客户的交易结算资金、委托资金和
  客户担保账户内的资金、证券；12.聘请、解聘会计师事务所、未按照规定向国务院证券监督管理机构备案．解聘会计师事务所未说明理由。


31、 下列选项中，说法正确的是（　　）。
A 、 董事因故不能出席董事会会议，可以电话委托其他董事代为出席
B 、 设立期货公司的注册资本应当是实缴资本
C 、 任何单位或者个人不得对客户的交易结算资金、委托资产申请查封、冻结或者强制执行
D 、 设立管理公开募集基金的基金管理公司，注册资本可以是认缴的资本
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《公司法》第112条的规定，董事会会议，应由董事本人出席；董事因故不能出席，可以书面委托其他董事代为出席，委托书中应载明授权
  范围。故选项A不正确。根据《期货交易管理条例》第16条的规定．国务院期货监督管理机构根据审慎监管原则和各项业务的风险程度，可以提高注册
  资本最低限额。注册资本应当是实缴资本。股东应当以货币或者期货公司经营必需的非货币财产出资，货币出资比例不得低于85%。故选项B正确。根
  据《证券公司监督管理条例》第59条的规定，客户的交易结算资金、证券资产管理客户的委托资产属于客户，应当与证券公司、指定商业银行、资产
  托管机构的自有资产相互独立、分别管理。非因客户本身的债务或者法律规定的其他情形，任何单位或者个人不得对客户的交易结算资金、委托资产
  申请查封、冻结或者强制执行。故选项C不正确。根据《证券投资基金法》第13条的规定，设立管理公开募集基金的基金管理公司，应当具备下列条
  件，并经国务院证券监督管理机构批准：①有符合本法和《公司法》规定的章程；②注册资本不低于1亿元人民币。且必须为实缴货币资本；③主要股
  东应当具有经营金融业务或者管理金融机构的良好业绩、良好的财务状况和社会信誉，资产规模达到罔务院规定的标准，最近3年没有违法记录；④取
  得基金从业资格的人员达到法定人数；⑤董事、监事、高级管理人员具备相应的任职条件；⑥有符合要求的营业场所、安全防范设施和与基金管理业
  务有关的其他设施；⑦有良好的内部治理结构、完善的内部稽核监控制度、风险控制制度；⑧法律、行政法规规定的和经国务院批准的国务院证券监
  督管理机构规定的其他条件。故选项D不正确。


32、 依法负有信息披露义务的公司向股东提供隐瞒重要事实的财务会计报告，对其直接负责的主管人员，可处以（　　）以下有期
徒刑或者拘役。
A 、 1年
B 、 2年
C 、 3年
D 、 5年
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《刑法》第161条的规定，依法负有信息披露义务的公司、企业向股东和社会公众提供虚假的或者隐瞒重要事实的财务会计报告，或者对依
  法应当披露的其他熏要信息不按照规定披露，严重损害股东或者其他人利益，或者有其他严重情节的，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人
  员。处3年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处2万元以上20万元以下罚金。


33、 下列不属于证券经纪业务特点的是（　　）。
A 、 证券经纪商的中介性
B 、 业务对象的广泛性
C 、 客户资料的保密性
D 、 证券数据的透明性
     ◆
  答案： D
  解析： 证券经纪业务的特点包括：①业务对象的广泛性；②证券经纪商的中介性；③客户指令的权威性；④客户资料的保密性。


34、下列关于机构办理执业证书申请过程中，弄虚作假、徇私舞弊、故意刁难有关当事人的，或者不按规定履行报告义务的，处罚错
误的是（　　）。
A 、 由证监会责令改正
B 、 拒不改正的，由证券业协会对其机构给予纪律处分
C 、 拒不改正的，由证券业协会对其直责任人员给予纪律处分
D 、 情节严重的，由中国证监会单处或并处警告、3万元以下罚款
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券业从业人员资格管理办法》第22条的规定，机构办理执业证书申请过程中．弄虚作假、徇私舞弊、故意刁难有关当事人的，或者不
  按规定履行报告义务的，由协会责令改正；拒不改正的，由协会对机构及其直接责任人员给予纪律处分；情节严重的，由中国证监会单处或者并处警
  告、3万元以下罚款。


35、 保荐人的资格及其管理办法由（　　）规定。
A 、 保监会
B 、 银监会
C 、 证监会
D 、 中国人民银行
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《证券法》第11条的规定，保荐人应当遵守业务规则和行业规范，诚实守信，勤勉尽责，对发行人的申请文件和信息披露资料进行审慎核
  查．督导发行人规范运作。保荐人的资格及其管理办法由国务院证券监督管理机构(简称证监会)规定。


36、 下列选项中，说法正确的是（　　）。
A 、 证券公司可以根据实际需要，将列入限制名单的时点前移，但不应造成内幕信息的泄漏和不当流动
B 、 某公司收购要约约定的收购期限为20日，这种做法符合法律规定
C 、 股东大会的所有决议，只要出席会议的股东所持表决权过半数就能通过
D 、 有限责任公司成立后，发现作为设立公司出资的非货币财产的实际价额显著低于公司章程所定价额的，公司设立时的其他股东
应补足其差额
     ◆
  答案： A
  解析： 根据《证券公司信息隔离墙制度指引》第16条的规定，证券公司可以根据实际需要，将列入限制名单的时点前移，但不应造成内幕信息的泄漏
  和不当流动。证券公司在确认不再拥有与项目有关的内幕信息后。可以将该项目公司和与其有重大关联的公司或证券从限制名单中删除。故选项A正
  确。根据《证券法》第90条的规定，收购要约约定的收购期限不得少于30日，并不得超过60日。故选项B不正确。根据《公司法》第103条的规定，股
  东大会作出决议，必须经出席会议的股东所持表决权过半数通过。但是，股东大会作出修改公司章程、增加或者减少注册资本的决议，以及公司合
  并、分立、解散或者变更公司形式的决议．必须经出席会议的股东所持表决权的2／3以上通过。故选项C不正确。根据《公司法》第30条的规定，有限
  责任公司成立后，发现作为设立公司出资的非货币财产的实际价额显著低于公司章程所定价额的，应当由交付该出资的股东补足其差额；公司设立时
  的其他股东承担连带责任。故选项D不正确。


37、 公司的经营范围由（　　）规定。
A 、 工商局
B 、 税务局
C 、 公司章程
D 、 董事会
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《公司法》第12条的规定．公司的经营范围由公司章程规定，并依法登记。公司可以修改公司章程，改变经营范围，但是应当办理变更登
  记。公司的经营范围中属于法律、行政法规规定须经批准的项目．应当依法经过批准。


38、 公司的发起人在公司成立后抽逃其出资的，由公司登记机关责令改正，处以（　　）的罚款。
A 、 所抽逃出资金额5%以上10%以下
B 、 所抽逃出资金额10%以上15%以下
C 、 所抽逃出资金额5%以上15%以下
D 、 所抽逃出资金额1%以上15%以下
     ◆
  答案： C
  答案： C
  解析： 根据《公司法》第200条的规定，公司的发起人、股东在公司成立后，抽逃其出资的，由公司登记机关责令改正，处以所抽逃出资金额5%以上
  15%以下的罚款。


39、 证券公司证券自营业务投资范围或者投资比例违反规定的，没有违法所得或者违法所得不足10万元的，处以（　　）的罚款。
A 、 2万元以上30万元以下
B 、 10万元以上30万元以下
C 、 10万元以上50万元以下
D 、 5万元以上20万元以下
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《证券公司监督管理条例》第83条的规定，证券公司违反本条例的规定，有下列情形之一的，责令改正，给予警告，没收违法所得，并处
  以违法所得1倍以上5倍以下的罚款；没有违法所得或者违法所得不足10万元的，处以10万元以上30万元以下的罚款；情节严重的．暂停或者撤销其相
  关证券业务许可。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员，给予警告，并处以3万元以上10万元以下的罚款；情节严重的，撤销任职资格或者证券
  从业资格：①违反规定委托其他单位或者个人进行客户招揽、客户服务或者产品销售活动；②向客户提供投资建议．对证券价格的涨跌或者市场走势

  做出确定性的判断；③违反规定委托他人代为买卖证券；④从事证券自营业务、证券资产管理业务，投资范酮或者投资比例违反规定；⑤从事证券资
  产管理业务．接受一个客户的单笔委托资产价值低于规定的最低限额。


40、 收购人公告要约收购报告书摘要后（　　）内未能发出要约的，财务顾问应当督促收购人立即公告未能如期发出要约的原因及
中国证监会提出的反馈意见。
A 、 5日
B 、 10日
C 、 7日
D 、 15日
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《上市公司并购重组财务顾问业务管理办法》第24条的规定。收购人公告要约收购报告书摘要后15 日内未能发出要约的，财务顾问应当督
  促收购人立即公告未能如期发出要约的原因及中国证监会提出的反馈意见。


41、 证券公司对融资融券业务要实行（　　）管理。
A 、 分散
B 、 分业
C 、 集中统一
D 、 分部门
     ◆
  答案： C
  解析： 证券公司对融资融券业务要实行集中统一管理。


42、 下列不属于监事会的职权的是（　　）。
A 、 检查公司财务
B 、 提议召开临时股东会会议
C 、 向董事会会议提出提案
D 、 监督高级管理人员执行公司职务的行为
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《公司法》第53条的规定，监事会、不设监事会的公司的监事行使下列职权：①检查公司财务；②对董事、高级管理人员执行公司职务的
  行为进行监督，对违反法律、行政法规、公司章程或者股东会决议的董事、高级管理人员提出罢免的建议；③当董事、高级管理人员的行为损害公司
  的利益时，要求董事、高级管理人员予以纠正；④提议召开临时股东会会议，在董事会不履行本法规定的召集和主持股东会会议职责时召集和主持股
  东会会议；⑤向股东会会议提出提案；⑥依照本法第152条的规定，对董事、高级管理人员提起诉讼；⑦公司章程规定的其他职权。


43、 下列属于证券、期货投资咨询人员申请取得证券、期货投资咨询从业资格，应当提交的文件的是（　　）。
A 、 参加证券、期货从业人员资格考试的成绩单
B 、 银行开具的信用证明
C 、 硕士学位证
D 、 个人简历
     ◆
  答案： A
  解析： 根据《证券、期货投资咨询管理暂行办法》第15条的规定，证券、期货投资咨询人员申请取得证券、期货投资咨询从业资格，应当提交下列文
  件：①中国证监会统一印制的申请表；②身份证；③学历证书；④参加证券、期货从业人员资格考试的成绩单；⑤所在单位或者户口所在地街道办事
  处开具的以往行为说明材料；⑥中国证监会要求报送的其他材料。


44、 在融资融券业务中，证券公司根据与客户的约定采取强制平仓措施的，应按照（　　）规定的格式申报强制平仓指令。
A 、 证券公司
B 、 证券公司和客户的约定
C 、 证券交易所
D 、 中国证监会
     ◆
  答案： C
  解析： 在融资融券业务中，证券公司根据与客户的约定采取强制平仓措施的。应按照证券交易所规定的格式申报强制平仓指令。申报指令应包括：客
  户的信用证券账户号码、席位代码、标的证券代码、买卖方向、价格、数量、平仓标识等内容。


45、 按风险起因的不同，下列不属于证券经纪业务的主要风险的是（　　）。
A 、 合规风险
B 、 管理风险
C 、 技术风险
D 、 信息风险
     ◆
  答案： D
  解析： 证券经纪业务的风险是指证券公司在开展证券经纪业务过程中因种种原因而导致其自身利益遭受损失的可能性。按风险起因不同，经纪业务的
  风险主要包括合规风险、管理风险和技术风险等。


46、 非公开募集基金募集完毕，基金管理人应当向（　　）备案。
A 、 中国人民银行
B 、 银监会
C 、 证监会
D 、 基金行业协会
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《证券投资基金法》第94条的规定，非公开募集基金募集完毕，基金管理人应当向基金行业协会备案。对募集的资金总额或者基金份额持
  有人的人数达到规定标准的基金．基金行业协会应当向国务院证券监督管理机构报告。非公开募集基金财产的证券投资。包括买卖公开发行的股份有
  限公司股票、债券、基金份额．以及国务院证券监督管理机构规定的其他证券及其衍生品种。


47、证券登记结算公司的职能不包括（ ）。
A 、 证券账户、结算账户的设立和管理
B 、 证券持有人名册登记及权益登记
C 、 对证券交易活动进行管理
D 、 受发行人委托派发证券权益
     ◆
  答案： C
  解析：证券登记结算公司依法履行以下职能：证券账户、结算账户的设立和管理，证券存管和过户，证券持有人名册登记及权益登记，证券交易所上
  市证券交易的清算、交收及相关管理，受发行人委托派发证券权益，办理与上述业务有关的查询、信息、咨询和培训服务，国务院证券监督管理机构

  批准的其他业务，如为证券持有人代理投票服务等。


48、根据《公司法》，（ ）清理公司财产，编制资产负债表和财产清单后，应制定清算方案。
A 、 股东会或股东大会
B 、 清算组
C 、 财政部
D 、 董事会
     ◆
  答案： B
  解析：清算组在清理公司财产、编制资产负债表和财产清单后，应当制定清算方案，并报股东会、股东大会或者人民法院确认。


49、 下列选项中，说法正确的是（　　）。
A 、 取得从业资格的人员提供虚假材料，已颁发执业证书的，由协会注销其执业证书
B 、 参加证券从业资格考试的人员，违反考试规则，扰乱考场秩序的，3年内不得参加资格考试
C 、 证券公司向客户融资融券，应当向客户收取一定比例的保证金。保证金只能以标的证券充抵
D 、 证券公司应建立健全自营决策机构和决策程序，重点防范规模失控、决策失误、超越授权、变相自营、账外自营、操纵市场、
内幕交易等的风险
     ◆
  答案： A
  解析： 根据《证券业从业人员资格管理办法》第21条的规定，取得从业资格的人员提供虚假材料，申请执业证书的，不予颁发执业证书，已颁发执业
  证书的，南协会注销其执业证书。故选项A正确。根据《证券业从业人员资格管理办法》第20条的规定，参加资格考试的人员，违反考试规则，扰乱考
  场秩序的，2年内不得参加资格考试。故选项B不正确。证券公司向客户融资融券，应当向客户收取一定比例的保证金。保证金可以标的证券以及交易
  所认可的其他证券充抵。故选项C不正确。根据《证券公司内部控制指引》第47条的规定，证券公司应建立健全自营决策机构和决策程序，加强对自营
  业务的投资策略、规模、品种、结构、期限等的决策管理。故选项D不正确。


50、 证券公司承销证券，采用误导投资者的广告进行虚假宣传，可采取的处罚措施不包括（　　）。
A 、 处以30万元以上60万元以下的罚款
B 、 对直接负责的主管人员处以1万元以上10万元以下的罚款
C 、 没收违法所得
D 、 给其他证券承销机构或者投资者造成损失的，依法承担赔偿责任
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《证券法》第191条的规定，证券公司承销证券，有下列行为之一的，责令改正，给予警告，没收违法所得，可以并处30万元以上60万元以
  下的罚款；情节严重的，暂停或者撤销相关业务许可。给其他证券承销机构或者投资者造成损失的，依法承担赔偿责任。对直接负责的主管人员和其
  他直接责任人员给予警告，可以并处3万元以上30万元以下的罚款；情节严重的，撤销任职资格或者证券从业资格：①进行虚假的或者误导投资者的广
  告或者其他宣传推介活动；②以不正当竞争手段招揽承销业务；③其他违反证券承销业务规定的行为。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一
项符合题目要求， 不选、错选均不得分)

51、证券公司应每月、每半年、每年向（　　）报送自营业务情况。
Ⅰ．中国证监会Ⅱ．证券交易所
Ⅲ．中国证券业协会Ⅳ．中国证券登记结算有限责任公司
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据现行规定，证券公司应每月、每半年、每年向中国证监会和证券交易所报送自营业务情况，并且每年要向中国证监会、证券交易所报送年
  检报告，其中自营业务情况也是主要内容之一。


52、股份有限公司公开发行股票需要向证监会报送的材料有（　　）。
Ⅰ．公司章程Ⅱ．招股说明书Ⅲ．承销机构名称Ⅳ．营业执照
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券法》第12条的规定，设立股份有限公司公开发行股票，应当符合《公司法》规定的条件和经国务院批准的国务院证券监督管理机构
  规定的其他条件，向国务院证券监督管理机构报送募股申请和下列文件：①公司章程；②发起人协议；③发起人姓名或者名称，发起人认购的股份
  数、出资种类及验资证明；④招股说明书；⑤代收股款银行的名称及地址；⑥承销机构名称及有关的协议。依照本法规定聘请保荐人的，还应当报送

  保荐人出具的发行保荐书。法律、行政法规规定设立公司必须报经批准的，还应当提交相应的批准文件。


53、下列选项中，属于证券公司申请融资融券业务应当具备的条件有（　　）。
Ⅰ．财务状况良好，最近2年各项风险控制指标持续符合规定
Ⅱ．有拟负责融资融券业务的高级管理人员和适当数量的专业人员
Ⅲ．具有证券经纪业务资格
Ⅳ．证券公司治理结构健全，内部控制有效
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券公司融资融券业务管理办法》第7条的规定，证券公司申请融资融券业务资格，应当具备下列条件：①具有证券经纪业务资格；②公
  司治理健全。内部控制有效，能有效识别、控制和防范业务经营风险和内部管理风险；③公司最近2年内不存在因涉嫌违法违规正被证监会立案调查或
  者正处于整改期间的情形；④财务状况良好．最近2年各项风险控制指标持续符合规定，注册资本和净资本符合增加融资融券业务后的规定；⑤客户资
  产安全、完整，客户交易结算资金第三方存管有效实施，客户资料完整真实；⑥已建立完善的客户投诉处理机制，能够及时、妥善处理与客户之间的
  纠纷；⑦已建立符合监管规定和自律要求的客户适当性制度．实现客户与产品的适当性匹配管理；⑧信息系统安全稳定运行，最近1年未发生因公司管
  理问题导致的重大事件，融资融券业务技术系统已通过证券交易所、证券登记结算机构组织的测试；⑨有拟负责融资融券业务的高级管理人员和适当

  数量的专业人员；⑩证监会规定的其他条件。


54、下列选项中，说法正确的有（　　）。
Ⅰ．虚报注册资本取得公司登记的，由公司登记机关责令改正，对虚报注册资本的公司，处以虚报注册资本金额5%以上15%以下的罚
款
Ⅱ．提交虚假材料取得公司登记的，处以5万元以上50万元以下的罚款
Ⅲ．采取其他欺诈手段隐瞒重要事实取得公司登记的，处以5万元以上50万元以下的罚款
Ⅳ．一律撤销公司登记或者吊销营业执照
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第198条的规定，违反本法规定，虚报注册资本、提交虚假材料或者采取其他欺诈手段隐瞒重要事实取得公司登记的，由公司登
  记机关责令改正，对虚报注册资本的公司，处以虚报注册资本金额5%以上15%以下的罚款；对提交虚假材料或者采取其他欺诈手段隐瞒重要事实的公
  司，处以5万元以上50万元以下的罚款；情节严重的，撤销公司登记或者吊销营业执照。


55、证券公司的自营业务合规风险包括（　　）。
Ⅰ．从事内幕交易Ⅱ．操纵市场
Ⅲ．投资决策失误Ⅳ．规模失控
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：证券公司的自营业务合规风险主要是指证券公司在自营业务中违反法律、行政法规和监管部门规章及规范性文件、行业规范和自律规则等行
  为．如从事内幕交易、操纵市场等行为可能使证券公司受到法律制裁、被采取监管措施、遭受财产损失或声誉损失的风险。
56、向客户提供投资建议的（　　）等信息，应当以书面或者电子文件形式予以记录留存。
Ⅰ．时间Ⅱ．内容Ⅲ．方式Ⅳ．依据
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券投资顾问业务暂行规定》第28条的规定，证券公司、证券投资咨询机构应当对证券投资顾问业务推广、协议签订、服务提供、客户
  回访、投诉处理等环节实行留痕管理。向客户提供投资建议的时问、内容、方式和依据等信息，应当以书面或者电子文件形式予以记录留存。证券投
  资顾问业务档案的保存期限自协议终止之日起不得少于5年。


57、证券公司向客户融资，应当使用（　　）。
Ⅰ．自有资金Ⅱ．自有证券
Ⅲ．依法取得处分权的证券Ⅳ．依法筹集的资金
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：证券公司向客户融资，应当使用自有资金或者依法筹集的资金；向客户融券，应当使用自有证券或者依法取得处分权的证券。


58、客户委托资产应当交由（　　）等其他资产托管机构托管。
Ⅰ．负责客户交易结算资金存管的指定商业银行
Ⅱ．中国证券登记结算有限责任公司
Ⅲ．中国证监会指定的商业银行
Ⅳ．中国证监会认可的证券公司
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：客户委托资产应当交由负责客户交易结算资金存管的指定商业银行、中国证券登记结算有限责任公司或者中国证监会认可的证券公司等其他资

  产托管机构托管。


59、上市公司的股东违反《上市公司信息披露管理办法》，中国证监会可以采取的监管措施包括（　　）。
Ⅰ．监管谈话Ⅱ．罚款Ⅲ．出具警示函Ⅳ．责令改正
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《上市公司信息披露管理办法》第59条的规定，信息披露义务人及其董事、监事、高级管理人员，上市公司的股东、实际控制人、收购人
  及其董事、监事、高级管理人员违反本办法的，中国证监会可以采取以下监管措施：①责令改正；②监管谈话；③出具警示函；④将其违法违规、不

  履行公开承诺等情况记入诚信档案并公布；⑤认定为不适当人选；⑥依法可以采取的其他监管措施。


60、证券业从业人员不得从事的活动有（　　）。
Ⅰ．从事内幕交易或利用未公开信息交易活动
Ⅱ．泄露利用工作便利获取的内幕信息或其他未公开信息
Ⅲ．或明示、暗示他人从事内幕交易活动
Ⅳ．损害社会公共利益、所在机构或者他人的合法权益
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、ⅢⅣ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券从业人员执业行为准则》规定，证券业从业人员不得从事以下活动：①从事内幕交易或利用未公开信息交易活动，泄露利用工作便

  利获取的内幕信息或其他未公开信息，或明示、暗示他人从事内幕交易活动；②利用资金优势、持股优势和信息优势，单独或者合谋串通，影响证券

  交易价格或交易量，误导和干扰市场；③编造、传播虚假信息或做出虚假陈述或信息误导，扰乱证券市场；④损害社会公共利益、所在机构或者他人
  的合法权益；⑤从事与其履行职责有利益冲突的业务；⑥接受利益相关方的贿赂或对其进行贿赂，如接受或赠送礼物、回扣、补偿或报酬等，或从事

  可能导致与投资者或所在机构之间产生利益冲突的活动；⑦买卖法律明文禁止买卖的证券；⑧利用工作之便向任何机构和个人输送利益，损害客户和

  所在机构利益；⑨违规向客户做出投资不受损失或保证最低收益的承诺；⑩隐匿、伪造、篡改或者毁损交易记录；⑩中国证监会、协会禁止的其他行
  为。


61、证券公司应当向客户如实披露其（　　）等情况。
Ⅰ．客户资产管理业务资质Ⅱ．管理能力
Ⅲ．业绩Ⅳ．公司规模
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：证券公司应当向客户如实披露其客户资产管理业务资质、管理能力和业绩等情况，并应当充分揭示市场风险。证券公司因丧失客户资产管理业
  务资格给客户带来的法律风险，以及其他投资风险。


62、从业人员拒绝协会调查或者检查的，或者所聘用机构拒绝配合调查的，下列说法正确的有（　　）。
Ⅰ．由协会责令改正
Ⅱ．拒不改正的，给予纪律处分
Ⅲ．情节严重的，由中国证监会给予从业人员暂停执业3—12个月，或吊销其执业证书的处罚
Ⅳ．对机构单处或者并处警告、5万元以下罚款
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《证券业从业人员资格管理办法》第24条的规定，证券从业人员拒绝协会调查或者检查的，或者所聘用机构拒绝配合调查的，由协会责令
  改正；拒不改正的，给予纪律处分；情节严重的，由中国证监会给予从业人员暂停执业3—12个月。或吊销其执业证书的处罚；对机构单处或者并处警
  告、3万元以下罚款。


63、下列选项中，属于资产托管机构办理资产托管业务应当履行的职责有（　　）。
Ⅰ．安全保管资产管理业务资产
Ⅱ．执行证券公司的投资或者清算指令，并负责办理资产管理业务资产运营中的资金往来
Ⅲ．出具资产托管报告
Ⅳ．监督证券公司资产管理业务的经营运作
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券公司客户资产管理业务管理办法》第47条的规定，资产托管机构办理资产管理的资产托管业务，应当履行下列职责：①安全保管资
  产管理业务资产；②执行证券公司的投资或者清算指令，并负责办理资产管理业务资产运营中的资金往来；③监督证券公司资产管理业务的经营运
  作，发现证券公司的投资或清算指令违反法律、行政法规、中国证监会的规定或者资产管理合同约定的．应当要求改正；未能改正的，应当拒绝执

  行，并向证券公司住所地、资产管理分公司所在地中国证监会派出机构及中国证券业协会报告；④出具资产托管报告；⑤资产管理合同约定的其他事

  项。


64、证券公司集合资产管理业务制度不健全，净资本或者其他风险控制指标不符合规定，或者违规开展资产管理业务的，中国证监会
及其派出机构可采取的措施有（　　）。
Ⅰ．责令其限期改正
Ⅱ．责令增加内部合规检查次数并提交合规检查报告
Ⅲ．对公司高级管理人员、直接负责的主管人员和其他直接责任人员进行监管谈话，记人监管档案
Ⅳ．责令处分或者更换有关责任人员，并报告结果
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《证券公司集合资产管理业务实施细则》第65条的规定．证券公司集合资产管理业务制度不健全，净资本或者其他风险控制指标不符合规
  定。或者违规从事集合资产管理业务的，巾国证监会及其派出机构依法责令其限期改正，并可以采取下列监管措施：①责令增加内部合规检查次数并
  提交合规检查报告；②对公司高级管理人员、直接负责的主管人员和其他直接责任人员进行监管谈话．记入监管档案；③责令处分或者更换有关责任

  人员，并报告结果；④责令暂停证券公司集合资产管理业务；⑤法律、行政法规和巾国证监会规定的其他监管措施。


65、下列关于召开股东会会议的通知时间，说法正确的有（　　）。
Ⅰ．没有约定的，召开股东会会议应当于会议召开15日前通知全体股东
Ⅱ．公司章程若约定召开股东会会议应当于会议召开10日前通知全体股东，则从其约定
Ⅲ．全体股东若约定召开股东会会议应当于会议召开20日前通知全体股东，则从其约定
Ⅳ．召开股东会会议应当于会议召开15日前通知全体股东，不能自行约定
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第41条的规定。召开股东会会议，应当于会议召开15日前通知全体股东；但是，公司章程另有规定或者全体股东另有约定的除
  外。


66、上市公司未按照规定披露信息，应承担的法律责任有（　　）。
Ⅰ．处以30万元以上60万元以下的罚款
Ⅱ．对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告
Ⅲ．对直接负责的主管人员处以10万元以上30万元以下的罚款
Ⅳ．责令改正，给予警告
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《证券法》第193条的规定，发行人、上市公司或者其他信息披露义务人未按照规定披露信息，或者所披露的信息有虚假记载、误导性陈述
  或者重大遗漏的，责令改正，给予警告，并处以30万元以上60万元以下的罚款。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以3万元以
  上30万元以下的罚款。发行人、上市公司或者其他信息披露义务人未按照规定报送有关报告，或者报送的报告有虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏
  的，责令改正，给予警告，并处以30万元以上60万元以下的罚款。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以3万元以上30万元以下
  的罚款。发行人、上市公司或者其他信息披露义务人的控股股东、实际控制人指使从事前两款违法行为的，依照前两款的规定处罚。
67、设立管理公开募集基金的基金管理公司，应当具备的条件有（　　）。
Ⅰ．注册资本不低于1亿元人民币
Ⅱ．最近5年没有违法记录
Ⅲ．取得基金从业资格的人员达到法定人数
Ⅳ．有良好的风险控制制度
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券投资基金法》第13条的规定，没立管理公开募集基金的基金管理公司，应当具备下列条件，并经国务院证券监督管理机构批准：①
  有符合本法和《公司法》规定的章程；②注册资本不低于1亿元人民币．且必须为实缴货币资本；③主要股东应当具有经营金融业务或者管理金融机构
  的良好业绩、良好的财务状况和社会信誉。资产规模达到国务院规定的标准，最近3年没有违法记录；④取得基金从业资格的人员达到法定人数；⑤董
  事、监事、高级管理人员具备相应的任职条件；⑥有符合要求的营业场所、安全防范设施和与基金管理业务有关的其他设施；⑦有良好的内部治理结
  构、完善的内部稽核监控制度、风险控制制度；⑧法律、行政法规规定的和经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的其他条件。


68、证券公司、证券投资咨询机构发布证券研究报告，应当遵循（　　）原则，加强合规管理，提升研究质量和专业服务水平。
Ⅰ．独立Ⅱ．审慎Ⅲ．客观Ⅳ．公平
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《发布证券研究报告执业规范》第2条的规定，证券公司、证券投资咨询机构发布证券研究报告。应当遵循独立、客观、公平、审慎原则，
  加强合规管理，提升研究质量和专业服务水平。


69、下列选项中，属于对进行内幕交易的单位或个人采取的刑事处罚措施的有（　　）。
Ⅰ．责令依法处理非法持有的证券，没收违法所得
Ⅱ．处违法所得1倍以上5倍以下罚金
Ⅲ．对单位直接负责的主管人员和其他直接责任人员，处5年以下有期徒刑或者拘役
Ⅳ．没有违法所得或者违法所得不足3万元的，处以3万元以上60万元以下的罚款
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《刑法》第180条的规定，证券、期货交易内幕信息的知情人员或者非法获取证券、期货交易内幕信息的人员，在涉及证券的发行，证券、
  期货交易或者其他对证券、期货交易价格有重大影响的信息尚未公开前，买入或者卖出该证券，或者从事与该内幕信息有关的期货交易，或者泄露该
  信息，或者明示、暗示他人从事上述交易活动，情节严重的，处5年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处违法所得1倍以上5倍以下罚金；情节特别严
  重的，处5年以上10年以下有期徒刑，并处违法所得1倍以上5倍以下罚金。单位犯前款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接
  责任人员，处5年以下有期徒刑或者拘役。内幕信息、知情人员的范围，依照法律、行政法规的规定确定。


70、期货经纪公司的从业人员，故意提供虚假信息诱骗投资者买卖期货合约，情节特别恶劣的，应接受的刑事处罚措施有（　　）。
Ⅰ．处1个月拘役
Ⅱ．单处1万元以上10万元以下罚金
Ⅲ．处5年以上10年以下有期徒刑
Ⅳ．并处2万元以上20万元以下罚金
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《刑法》第181条的规定，编造并且传播影响证券、期货交易的虚假信息，扰乱证券、期货交易市场，造成严重后果的，处5年以下有期徒
  刑或者拘役，并处或者单处1万元以上10万元以下罚金。证券交易所、期货交易所、证券公司、期货经纪公司的从业人员，证券业协会、期货业协会或
  者证券期货监督管理部门的工作人员，故意提供虚假信息或者伪造、变造、销毁交易记录，诱骗投资者买卖证券、期货合约，造成严重后果的，处5年
  以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处1万元以上10万元以下罚金；情节特别恶劣的，处5年以上]0年以下有期徒刑，并处2万元以上20万元以下罚金。
  单位犯前两款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，处5年以下有期徒刑或者拘役。


71、全国银行间同业拆借中心开办了国债、政策性金融债等债券的回购业务，参与主体有（　　）。
Ⅰ．商业银行Ⅱ．保险公司Ⅲ．财务公司Ⅳ．证券投资基金
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：全国银行间同业拆借中心开办了国债、政策性金融债等债券的回购业务．参与主体是银行间市场会员，主要是商业银行、保险公司、财务公
  司、证券投资基金等金融机构。


72、下列选项中，可以担任证券公司实际控制人的有（　　）。
Ⅰ．因故意犯罪被判处刑罚，距刑罚执行完毕已过4年
Ⅱ．净资产为实收资本的60%
Ⅲ．不能清偿到期债务
Ⅳ．或有负债达到净资产的50%
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券公司监督管理条例》第10条的规定．有下列情形之一的单位或者个人，不得成为持有证券公司5%以上股权的股东、实际控制人：①
  因故意犯罪被判处刑罚，刑罚执行完毕未逾3年；②净资产低于实收资本的50%，或者或有负债达到净资产的50%；③不能清偿到期债务；④国务院证
  券监督管理机构认定的其他情形。证券公司的其他股东应当符合国务院证券监督管理机构的相关要求。


73、下列选项中，属于出资证明书必须记载的事项有（　　）。
Ⅰ．公司名称Ⅱ．公司注册资本
Ⅲ．出资证明书的核发日期Ⅳ．股东缴纳的出资额
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《公司法》第31条的规定，有限责任公司成立后，应当向股东签发出资证明书。出资证明书应当载明下列事项：①公司名称；②公司成立
  日期；③公司注册资本；④股东的姓名或者名称、缴纳的出资额和出资日期；⑤出资证明书的编号和核发日期。


74、下列属于《证券法》适用范围的有（　　）。
Ⅰ．股票的发行Ⅱ．公司债券的交易
Ⅲ．政府债券的上市交易Ⅳ．证券投资基金份额的上市交易
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券法》第2条的规定．在中华人民共和国境内，股票、公司债券和国务院依法认定的其他证券的发行和交易．适用本法；本法未规定
  的，适用《公司法》和其他法律、行政法规的规定。政府债券、证券投资基金份额的上市交易，适用本法；其他法律、行政法规另有规定的，适用其
  规定。证券衍生品种发行、交易的管理办法，由国务院依照本法的原则规定。


75、证券公司、证券投资咨询机构从事证券投资顾问业务，应当保证证券投资顾问（　　）与服务方式、业务规模相适应。
Ⅰ．人员数量Ⅱ．业务能力
Ⅲ．合规管理Ⅳ．风险控制
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券投资顾问业务暂行规定》第10条的规定，证券公司、证券投资咨询机构从事证券投资顾问业务，应当保证证券投资顾问人员数量、
  业务能力、合规管理和风险控制与服务方式、业务规模相适应。


76、下列选项中，属于担任基金托管人的条件有（　　）。
Ⅰ．设有专门的基金托管部门
Ⅱ．净资产符合有关规定
Ⅲ．取得基金从业资格的专职人员达到法定人数
Ⅳ．注册资本不低于1亿元人民币
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《证券投资基金法》第33条的规定，担任基金托管人，应当具备下列条件：①净资产和风险控制指标符合有关规定；②设有专门的基金托
  管部门；③取得基金从业资格的专职人员达到法定人数；④有安全保管基金财产的条件；⑤有安全高效的清算、交割系统；⑥有符合要求的营业场

  所、安全防范设施和与基金托管业务有关的其他设施；⑦有完善的内部稽核监控制度和风险控制制度；⑧法律、行政法规规定的和经国务院批准的国
  务院证券监督管理机构、国务院银行业监督管理机构规定的其他条件。


77、下列关于股份有限公司高级管理人员股份转让的说法中，正确的有（　　）。
Ⅰ．应当向公司申报所持有的本公司的股份及其变动情况
Ⅱ．所持本公司股份自公司股票上市交易之日起1年内不得转让
Ⅲ．离职后1年内，不得转让其所持有的本公司股份
Ⅳ．在任职期间每年转让的股份不得超过其所持有本公司股份总数的30%
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第141条的规定，公司董事、监事、高级管理人员应当向公司申报所持有的本公司的股份及其变动情况，在任职期间每年转让的
  股份不得超过其所持有本公司股份总数的25%；所持本公司股份自公司股票上市交易之日起1年内不得转让。上述人员离职后半年内，不得转让其所持
  有的本公司股份。公司章程可以对公司董事、监事、高级管理人员转让其所持有的本公司股份作出其他限制性规定。


78、证券公司与客户签订载有中国证券业协会规定的必备条款的融资融券合同，应明确约定的事项有（　　）。
Ⅰ．融资、融券的额度Ⅱ．保证金比例
Ⅲ．违约责任Ⅳ．纠纷解决途径
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券公司在向客户融资、融券前，应当与其签订载有中国证券业协会规定的必备条款的融资融券合同。明确约定下列事项：①融资、融券的额
  度、期限、利率(费率)、利息(费用)的计算方式；②保证金比例、维持担保比例、可充抵保证金的证券的种类及折算率、担保债权范围；③追加保证金
  的通知方式、追加保证金的期限；④客户清偿债务的方式及证券公司对担保物的处分权利；⑤融资买人证券和融券卖出证券的权益处理；⑥违约责

  任；⑦纠纷解决途径；⑧其他有关事项。


79、下列属于有限责任公司经理职权的有（　　）。
Ⅰ．组织实施公司年度经营计划和投资方案Ⅱ．提请聘任或者解聘公司副经理
Ⅲ．决定公司财务负责人的报酬Ⅳ．组织实施董事会决议
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《公司法》第49条的规定．有限责任公司可以设经理，由董事会决定聘任或者解聘。经理对董事会负责，行使下列职权：①主持公司的生
  产经营管理T-作，组织实施董事会决议；②组织实施公司年度经营计划和投资方案；③拟订公司内部管理机构设置方案；④拟订公司的基本管理制
  度；⑤制定公司的具体规章；⑥提请聘任或者解聘公司副经理、财务负责人；⑦决定聘任或者解聘除应由董事会决定聘任或者解聘以外的负责管理人
  员；⑧董事会授予的其他职权。


80、设立股份有限公司必须具备的条件有（　　）。
Ⅰ．发起人符合法定人数Ⅱ．符合最低注册资本要求
Ⅲ．建立符合股份有限公司要求的组织机构Ⅳ．有公司住所
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《公司法》第76条的规定，设立股份有限公司，应当具备下列条件：①发起人符合法定人数；②有符合公司章程规定的全体发起人认购的
  股本总额或者募集的实收股本总额；③股份发行、筹办事项符合法律规定；④发起人制订公司章程．采用募集方式设立的经创立大会通过；⑤有公司

  名称，建立符合股份有限公司要求的组织机构；⑥有公司住所。


81、下列关于公司合并的说法中，正确的有（　　）。
Ⅰ．公司合并可以采取吸收合并或者新设合并
Ⅱ．吸收合并，合并的各方解散
Ⅲ．新设合并，被吸收的公司解散
Ⅳ．公司合并时，合并各方的债权、债务，应当由合并后存续的公司或者新设的公司承继
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第172条的规定，公司合并可以采取吸收合并或者新设合并。一个公司吸收其他公司为吸收合并。被吸收的公司解散。2个以上
  公司合并设立一个新的公司为新设合并．合并各方解散。根据第174条的规定，公司合并时，合并各方的债权、债务．应当由合并后存续的公司或者新
  设的公司承继。


82、下列选项中，可以担任公司法定代表人的有（　　）。
Ⅰ．董事长Ⅱ．执行董事Ⅲ．经理Ⅳ．监事
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《公司法》第13条的规定，公司法定代表人依照公司章程的规定，由董事长、执行董事或者经理担任．并依法登记。公司法定代表人变
  更．应当办理变更登记。


83、下列属于证券自营买卖的对象的有（　　）。
Ⅰ．股票Ⅱ．债券Ⅲ．权证Ⅳ．证券投资基金
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：证券公司自营买卖的对象主要有Ⅰ类：①已经和依法可以在境内证券交易所上市交易的证券。这类证券主要是股票、债券、权证、证券投资基金
  等，这是证券公司自营买卖的主要对象；②已经和依法可以在境内银行间市场交易的证券：政府债券、国际开发机构人民币债券、央行票据、金融债
  券、短期融资券、公司债券、中期票据、企业债券；③依法经中国证监会批准或者备案发行并在境内金融机构柜台交易的证券。这类证券主要是指开

  放式基金、证券公司理财产品等依法经中国证监会批准或向中国证监会备案发行，由商业银行、证券公司等金融机构销售的证券。


84、上市公司擅自改变公开发行证券所募集资金的用途的，可采取的处罚措施有（　　）。
Ⅰ．责令改正
Ⅱ．对直接负责的主管人员，处以3万元以上30万元以下的罚款
Ⅲ．上市公司的控股股东指使从事该违法行为的，处以30万元以上60万元以下的罚款
Ⅳ．上市公司的实际控制人指使从事该违法行为的，处以5万元以上30万元以下的罚款
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《证券法》第1 94条的规定，发行人、上市公司擅自改变公开发行证券所募集资金的用途的．责令改正．对直接负责的主管人员和其他直接
  责任人员给予警告，并处以3万元以上30万元以下的罚款。发行人、上市公司的控股股东、实际控制人指使从事前款违法行为的，给予警告，并处以30
  万元以上60万元以下的罚款。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员依照前款的规定处罚。


85、下列选项中，签订上市协议的公司应公告的事项有（　　）。
Ⅰ．股票获准在证券交易所交易的日期
Ⅱ．持有公司股份最多的前10名股东的名单
Ⅲ．公司的实际控制人
Ⅳ．高级管理人员持有本公司股票和债券的情况
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《证券法》第53条的规定．股票上市交易申请经证券交易所审核同意后，签订上市协议的公司应当在规定的期限内公告股票上市的有关文
  件，并将该文件置备于指定场所供公众查阅。根据第54条的规定，签订上市协议的公司除公告前条规定的文件外，还应当公告下列事项：①股票获准
  在证券交易所交易的日期；②持有公司股份最多的前10名股东的名单和持股数额；③公司的实际控制人；④董事、监事、高级管理人员的姓名及其持
  有本公司股票和债券的情况。
86、下列各项中，属于不得担任公司董事的情形有（　　）。
Ⅰ．无民事行为能力
Ⅱ．因贪污被判处刑罚，执行期满未逾5年
Ⅲ．担任破产清算的公司的董事，自该公司破产清算完结之日起未逾5年
Ⅳ．个人所负数额较大的债务到期未清偿
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第146条的规定，有下列情形之一的，不得担任公司的董事、监事、高级管．理人员：①无民事行为能力或者限制民事行为能
  力；②因贪污、贿赂、侵占财产、挪用财产或者破坏社会主义市场经济秩序，被判处刑罚．执行期满未逾5年，或者因犯罪被剥夺政治权利，执行期满
  未逾5年；③担任破产清算的公司、企业的董事或者厂长、经理，对该公司、企业的破产负有个人责任的，白该公司、企业破产清算完结之日起未逾3
  年；④担任因违法被吊销营业执照、责令关闭的公司、企业的法定代表人．并负有个人责任的，自该公司、企业被吊销营业执照之日起未逾3年；⑤个
  人所负数额较大的债务到期未清偿。


87、下列违规披露信息的情形中，应承担刑事责任的有（　　）。
Ⅰ．企业向股东提供虚假的财务会计报告
Ⅱ．某公司财务会计报告存在前期差错
Ⅲ．企业向社会公众提供隐瞒重要事实的财务会计报告
Ⅳ．企业对依法应当披露的其他重要信息不按照规定披露，严重损害股东利益
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《刑法》第161条的规定，依法负有信息披露义务的公司、企业向股东和社会公众提供虚假的或者隐瞒重要事实的财务会计报告。或者对依
  法应当披露的其他重要信息不按照规定披露，严重损害股东或者其他人利益，或者有其他严重情节的，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人
  员，处3年以下有期徒刑或者拘役。并处或者单处2万元以上20万元以下罚金。


88、下列选项中，证券从业人员不得从事的活动有（　　）。
Ⅰ．利用工作之便向任何机构和个人输送利益，损害客户和所在机构利益
Ⅱ．违规向客户做出投资不受损失或保证最低收益的承诺
Ⅲ．隐匿、伪造、篡改或者毁损交易记录
Ⅳ．中国证监会、协会禁止的其他行为
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《证券从业人员执业行为准则》规定。证券从业人员不得从事以下活动：1.从事内幕交易或利用未公开信息交易活动，泄露利用工作便利获
  取的内幕信息或其他未公开信息，或明示、暗示他人从事内幕交易活动；2.利用资金优势、持股优势和信息优势。单独或者合谋串通，影响证券交易价
  格或交易量，误导和于扰市场；3.编造、传播虚假信息或做出虚假陈述或信息误导，扰乱证券市场；4.损害社会公共利益、所在机构或者他人的合法权
  益；5.从事与其履行职责有利益冲突的业务；6.接受利益相关方的贿赂或对其进行贿
  赂，如接受或赠送礼物、回扣、补偿或报酬等，或从事可能导致与投资者或所在机构之间产生利益冲突的活动；7.买卖法律明文禁止买卖的证券；8.利
  用工作之便向任何机构和个人输送利益，损害客户和所在机构利益；9.违规向客户做出投资不受损失或保证最低收益的承诺；10.隐匿、伪造、篡改或
  者毁损交易记录；11.中国证监会、协会禁止的其他行为。


89、在证券公司自营业务的运作过程中，应明确自营部门在日常经营中（　　）等原则。
Ⅰ．资产配置比例控制Ⅱ．项目集中度控制
Ⅲ．自营总规模的控制Ⅳ．单个项目规模控制
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：在证券公司自营业务的运作过程中，应明确自营部门在日常经营中自营总规模的控制、资产配置比例控制、项目集中度控制和单个项目规模控

  制等原则。


90、非法开设证券交易场所的，可采取的处罚措施有（　　）。
Ⅰ．由县级以上人民政府予以取缔
Ⅱ．处以违法所得1倍以上5倍以下的罚款
Ⅲ．违法所得不足10万元的，处以10万元以上50万元以下的罚款
Ⅳ．对直接负责的主管人员给予警告，并处以3万元以上30万元以下的罚款
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券法》第1 96条的规定，非法开设证券交易场所的，由县级以上人民政府予以取缔，没收违法所得．并处以违法所得1倍以上5倍以下的
  罚款；没有违法所得或者违法所得不足10万元的，处以10万元以上50万元以下的罚款。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以3
  万元以上30万元以下的罚款。


91、公司申请公司债券上市交易应符合的条件有（　　）。
Ⅰ．公司债券的期限为1年以上
Ⅱ．公司申请债券上市时仍符合法定的公司债券发行条件
Ⅲ．公司债券实际发行额不少于人民币3000万元
Ⅳ．公司净资产不少于人民币5000万元
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券法》第57条的规定，公司申请公司债券上市交易，应当符合下列条件：①公司债券的期限为1年以上；②公司债券实际发行额不少于
  人民币5000万元；③公司申请债券上市时仍符合法定的公司债券发行条件。


92、未经法定机关核准，擅自公开发行证券的，应采取的处罚措施有（　　）。
Ⅰ．责令停止发行
Ⅱ．退还所募资金并加算银行同期存款利息
Ⅲ．对直接负责的主管人员和其他直接责任人员处以3万元以上30万元以下的罚款
Ⅳ．处以非法所募资金金额1%以上5%以下的罚款
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券法》第188条的规定，未经法定机关核准，擅自公开或者变相公开发行证券的，责令停止发行．退还所募资金并加算银行同期存款利
  息．处以非法所募资金金额1%以上5%以下的罚款；对擅自公开或者变相公开发行证券设立的公司，由依法履行监督管理职责的机构或者部门会同县级
  以上地方人民政府予以取缔。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以3万元以上30万元以下的罚款。
93、证券业协会依据《证券业从业人员资格管理办法》及中国证监会有关规定制定的（　　），应当报中国证监会核准。
Ⅰ．证券业从业资格考试办法Ⅱ．考试大纲
Ⅲ．执业证书管理办法Ⅳ．执业行为准则
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：根据《证券业从业人员资格管理办法》第18条的规定．证券业协会依据本办法及中国证监会有关规定制定的从业资格考试办法、考试大纲、执
 业证书管理办法及执业行为准则等。应当报中国证监会核准。


94、证券登记结算机构挪用客户的资金，可采取的处罚措施有（　　）。
Ⅰ．没收违法所得，并处以违法所得1倍以上5倍以下的罚款
Ⅱ．没有违法所得的，只给予警告
Ⅲ．违法所得不足10万元的，处以10万元以上60万元以下的罚款
Ⅳ．情节严重的，责令关闭或者撤销相关业务许可
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：根据《证券法》第211条的规定，证券公司、证券登记结算机构挪用客户的资金或者证券．或者未经客户的委托，擅自为客户买卖证券的，责令
 改正，没收违法所得，并处以违法所得1倍以上5倍以下的罚款；没有违法所得或者违法所得不足10万元的，处以10万元以上60万元以下的罚款；情节
 严重的，责令关闭或者撤销相关业务许可。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告．撤销任职资格或者证券从业资格。并处以3万元以上
 30万元以下的罚款。


95、客户融资买入、融券卖出的标的证券为股票的，应当符合（　　）条件。
Ⅰ．在交易所上市交易满3个月
Ⅱ．股票发行公司已完成股权分置改革
Ⅲ．股票交易未被交易所实行特别处理
Ⅳ．股东人数不少于1000人
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：客户融资买人、融券卖出的标的证券，一般是在交易所上市交易并经交易所认可的、符合交易所规定的股票、证券投资基金、债券、其他证
 券。标的证券为股票的，股东人数不少于4000人。故选项Ⅳ错误。


96、证券经纪业务涉及的法律法规包括（　　）。
Ⅰ．《证券投资基金法》Ⅱ．《证券法》
Ⅲ．《公司法》Ⅳ．《证券公司监督管理条例》
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：略。
97、若发行人不符合发行条件，以欺骗手段骗取发行核准，可采取的处罚措施有（　　）。
Ⅰ．尚未发行证券的，处以30万元以上60万元以下的罚款
Ⅱ．已经发行证券的，处以非法所募资金金额1%以上5%以下的罚款
Ⅲ．对直接负责的主管人员和其他直接责任人员处以3万元以上30万元以下的罚款
Ⅳ．吊销发行人营业执照
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：根据《证券法》第189条的规定，发行人不符合发行条件，以欺骗手段骗取发行核准，尚未发行证券的，处以30万元以上60万元以下的罚款；已
 经发行证券的，处以非法所募资金金额1%以上5%以下的罚款。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员处以3万元以上30万元以下的罚款。


98、证券公司从事证券资产管理业务，不得有的行为包括（　　）。
Ⅰ．贬损同行或以其他不正当竞争手段争揽业务
Ⅱ．从事或协同他人从事欺诈、内幕交易、操纵证券交易价格等非法活动
Ⅲ．在证券自营账户与证券资产管理账户之间或者不同的证券资产管理账户之间进行交易，且无充分证据证明已依法实现有效隔离
Ⅳ．接受一个客户的单笔委托资产价值，低于国务院证券监督管理机构规定的最低限额
A 、 Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： A
 解析：根据《证券公司监督管理条例》第．16条的规定．证券公司从事证券资产管理业务，不得有下列行为：①向客户做出保证其资产本金不受损失
 或者保证其取得最低收益的承诺；②接受一个客户的单笔委托资产价值，低于国务院证券监督管理机构规定的最低限额；③使用客户资产进行不必要
 的证券交易；④在证券A营账户与证券资产管理账户之间或者不同的证券资产管理账户之间进行交易，且无充分证据证明已依法实现有效隔离；⑤法
 律、行政法规或者国务院证券监督管理机构禁止的其他行为。


99、下列关于监事会会议的表述中，说法正确的有（　　）。
Ⅰ．每年至少召开一次会议Ⅱ．应当于每年下半年召开会议
Ⅲ．应当于股东大会结束后召开会议Ⅳ．监事可以提议召开临时监事会会议
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：根据《公司法》第55条的规定，监事会每年度至少召开一次会议，监事可以提议召开临时监事会会议。


100、证券公司对客户买卖证券的收益作出承诺的，可采取的处罚措施有（　　）。
Ⅰ．没收违法所得，并处以5万元以上20万元以下的罚款
Ⅱ．暂停或者撤销相关业务许可
Ⅲ．对直接负责的主管人员给予警告
Ⅳ．可以撤销直接负责的主管人员的任职资格
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：根据《证券法》第212条的规定，证券公司办理经纪业务，接受客户的全权委托买卖证券的，或者证券公司对客户买卖证券的收益或者赔偿证券
 买卖的损失作H{承诺的，责令改正，没收违法所得，并处以5万元以上20万元以下的罚款，可以暂停或者撤销相关业务许可。对直接负责的主管人员和
其他直接责任人员给予警告，并处以3万元以上10万元以下的罚款，可以撤销任职资格或者证券从业资格。


                                                                       考证就上233网校APP
                                                                       免费题库，复习资料包，
                                                                       扫码下载即可获得
