                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


              2016年证券从业资格考试《证券市场基本法律法规》真题汇编(一)

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一项符合题目要
求，不选、错选均不得分)

1、下列关于中国证监会对保荐机构和保荐代表人资格核准的说法，不正确的是（　　）。
A 、 中国证监会依法受理、审查申请文件
B 、 对保荐机构资格的申请，自受理之日起45个工作日内作出核准或者不予核准的书面决定
C 、 对保荐代表人资格的申请，自受理之日起20个工作日内作出核准或者不予核准的书面决定
D 、 对保荐机构资格的申请，自受理之日起30个工作日内作出核准或者不予核准的书面决定
   ◆
 答案： D
 解析：根据《证券发行上市保荐业务管理办法》第14条的规定，中国证监会依法受理、审查申请文件。对保荐机构资格的申请，自受理之日起45个工
 作日内作出核准或者不予核准的书面决定；对保荐代表人资格的申请，自受理之日起20个工作日内作出核准或者不予核准的书面决定。


2、下列说法不正确的是（　　）。
A 、 任何单位或者个人不得对客户的交易结算资金申请强制执行
B 、 任何单位或者个人不得接受证券公司以其证券经纪客户的资产提供担保
C 、 任何单位不得强令证券公司以其证券资产管理客户的资产提供融资
D 、 任何单位不得协助证券公司以其证券经纪客户的资产提供融资
   ◆
 答案： A
 解析：根据《证券公司监督管理条例》第59条的规定，客户的交易结算资金、证券资产管理客户的委托资产属于客户，应当与证券公司、指定商业银
 行、资产托管机构的自有资产相互独立、分别管理。非因客户本身的债务或者法律规定的其他情形，任何单位或者个人不得对客户的交易结算资金、
 委托资产申请查封、冻结或者强制执行。


3、 证券公司融资融券的金额不得超过（　　）。
A 、 其净资本的2倍
B 、 其净资本的4倍
C 、 日交易量的10倍
D 、 客户保证金总额的5倍
   ◆
 答案： B
 解析： 根据《证券公司融资融券业务管理办法》第20条的规定．证券公司融资融券的金额不得超过其净资本的4倍。


4、在企业债券募集办法中编造重大虚假内容的单位，可对其直接负责的主管人员处以有期徒刑，其刑期可以是（　　）。
A 、 3年
B 、 6年
C 、 10年
D 、 20年
   ◆
 答案： A
 解析：根据《刑法》第160条的规定，在招股说明书、认股书、公司、企业债券募集办法中隐瞒重要事实或者编造重大虚假内容，发行股票或者公司、
 企业债券，数额巨大、后果严重或者有其他严重情节的，处5年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处非法募集资金金额1%以上5%以下罚金。单位犯
 前款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，处5年以下有期徒刑或者拘役。
5、 下列选项中，不正确的是（　　）。
A 、 投资者可以采取要约收购的方式收购上市公司
B 、 证券公司从事融资融券业务，应当按照规定程序，了解客户的身份、财产与收入状况、证券投资经验和风险偏好，并以书面和
电子方式予以记载、保存
C 、 公司营业用主要资产的出售一次达到该资产的40%，这属于内幕信息
D 、 基金托管人与基金管理人可以为同一机构
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《证券投资基金法》第35条的规定，基金托管人与基金管理人不得为同一机构，不得相互出资或者持有股份。故选项D错误。


6、 下列关于公司财务会计制度的表述中，说法错误的是（　　）。
A 、 公司可以拒绝向聘用的会计师事务所提供会计资料
B 、 公司除法定的会计账簿外，不得另立会计账簿
C 、 对公司资产，不得以任何个人名义开立账户存储
D 、 公司持有的本公司股份不得分配利润
     ◆
  答案： A
  解析： 根据《公司法》第1 70条的规定．公司应当向聘用的会计师事务所提供真实、完整的会计凭证、会计账簿、财务会计报告及其他会计资料．不
  得拒绝、隐匿、谎报。


7、证券公司对其证券自营业务与其他业务不依法分开办理，混合操作的，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并
处以（　　）的罚款。
A 、 3万元以上30万元以下
B 、 5万元以上50万元以下
C 、 3万元以上10万元以下
D 、 3万元以上20万元以下
     ◆
  答案： C
  解析：根据《证券法》第220条的规定。证券公司对其证券经纪业务、证券承销业务、证券自营业务、证券资产管理业务。不依法分开办理，混合操作
  的，责令改正，没收违法所得，并处以30万元以上60万元以下的罚款；情节严重的，撤销相关业务许可。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员
  给予警告，并处以3万元以上10万元以下的罚款；情节严重的，撤销任职资格或者证券从业资格。


8、A公司的法定代表人为张某，2015年4月1日法定代表人变为李某，则A公司应当办理的是（　　）。
A 、 设立登记
B 、 变更登记
C 、 停业登记
D 、 注销登记
     ◆
  答案： B
  解析：根据《公司法》第7条的规定，依法没立的公司，由公司登记机关发给公司营业执照。公司营业执照签发日期为公司成立日期。公司营业执照应
  当载明公司的名称、住所、注册资本、经营范围、法定代表人姓名等事项。公司营业执照记载的事项发生变更的，公司应当依法办理变更登记，由公
  司登记机关换发营业执照。


9、 依法负有信息披露义务的企业向社会公众提供虚假的财务会计报告，对其直接负责的主管人员可处罚的罚金数额是（　　）。
A 、 1万元
B 、 10万元
C 、 25万元
D 、 40万元
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《刑法》第161条的规定，依法负有信息披露义务的公司、企业向股东和社会公众提供虚假的或者隐瞒重要事实的财务会计报告，或者对依
  法应当披露的其他重要信息不按照规定披露，严重损害股东或者其他人利益，或者有其他严重情节的．对其直接负责的主管人员和其他直接责任人
  员，处3年以下有期徒刑或者拘役。并处或者单处2万元以上20万元以下罚金。
10、 对变相吸收公众存款，扰乱金融秩序的，可采取的刑事处罚措施是（　　）。
A 、 处以10年有期徒刑
B 、 单处1万元罚金
C 、 数额巨大或者有其他严重情节的，处以无期徒刑，并处20万元罚金
D 、 数额巨大或者有其他严重情节的，处以3年以上10年以下有期徒刑，并处5万元以上
50万元以下罚金
   ◆
 答案： D
 解析： 根据《刑法》第176条的规定，非法吸收公众存款或者变相吸收公众存款，扰乱金融秩序的，处3年以下有期徒刑或者拘役。并处或者单处2万元
 以上20万元以下罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处3年以上10年以下有期徒刑．并处5万元以上50万元以下罚金。单位犯前款罪的，对单位判
 处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依照前款的规定处罚。


11、下列关于有限责任公司转让股权的说法，不正确的是（　　）。
A 、 人民法院依照法律规定的强制执行程序转让股东的股权时，应当通知公司及全体股东，其他股东在同等条件下拥有优先购买权
B 、 有限责任公司的股东转让股权后，其他股东对公司章程的修改需由股东大会表决
C 、 有限责任公司某股东转让股权时，不同意该转让的股东应当购买其股权
D 、 有限责任公司的股东向股东以外的人转让股权，应当经其他股东过半数同意
   ◆
 答案： B
 解析：根据《公司法》第73条的规定，依法转让股权后，公司应当注销原股东的出资证明书，向新股东签发出资证明书，并相应修改公司章程和股东
 名册中有关股东及其出资额的记载。对公司章程的该项修改不需再由股东大会表决。


12、下列关于证券承销业务的说法．不正确的是（　　）。
A 、 证券承销业务采取代销或者包销方式
B 、 代销的特点是承销期结束时，未售出的证券将被全部退还给发行人
C 、 包销的特点是承销期结束时，证券公司将售后剩余证券全部自行购入
D 、 证监会应当为发行人指定承销的证券公司
   ◆
 答案： D
 解析：根据《证券法》第29条的规定，公开发行证券的发行人有权依法自主选择承销的证券公司。证券公司不得以不正当竞争手段招揽证券承销业
 务。


13、下列关于董事长的产生办法的说法中，正确的是（　　）。
A 、 由董事会过半数选举产生
B 、 由股东大会表决权2／3以上通过决定
C 、 由公司章程规定
D 、 由监事会主席决定
   ◆
 答案： C
 解析：根据《公司法》第45条规定：董事会设董事长一人，可以设副董事长。董事长、副董事长的产生办法由公司章程规定。


14、 下列选项中，不正确的是（　　）。
A 、 股份有限公司的股东以其认购的股份为限对公司承担责任
B 、 有限责任公司公开发行公司债券，其净资产不低于人民币6000万元
C 、 基金销售人员应当具备从事基金销售活动所必须的法律法规、金融、财务等专业知识和技能，并根据有关规定取得协会认可的
证券从业资格
D 、 诚信信息以纸质文件形式保存
   ◆
 答案： D
 解析： 诚信信息以电子文档形式保存。诚信信息有纸质证明文件的，证明文件以电子和纸质两种形式保存。故选项D错误。
15、负债达到净资产的（  ）的单位和个人，不得成为持有证券公司5%以上股权的股东和实际控制人。
A 、 10%
B 、 20%
C 、 30%
D 、 50%
     ◆
  答案： D
  解析：《证券公司监督管理条例》第十条规定，有下列情形之一的单位或者个人，不得成为持有证券公司百分之五以上股权的股东和实际控制人：①
  因故意犯罪被判处刑罚，刑罚执行完毕未逾三年；②净资产低于实收资本的百分之五十，或者或有负债达到净资产的百分之五十；③不能清偿到期债

  务；④国务院证券监督管理机构认定的其他情形。


16、《公司法》规定，股份有限公司将法定公积金转为股本时，留存的该项公积金不得少于转增前公司注册资本的（ ）。
A 、 10％
B 、 15％
C 、 20％
D 、 25％
     ◆
  答案： D
  解析：《公司法》规定，公司的公积金用于弥补公司的亏损、扩大公司生产经营或者转为增加公司资本。但是，资本公积金不得用于弥补公司的亏
  损。法定公积金转为资本时，所留存的该项公积金不得少于转增前公司注册资本的25％。


17、 关于证券投资顾问业务，下列说法不正确的是（　　）。
A 、 按照约定向客户提供涉及证券及证券相关产品的投资建议服务
B 、 按照约定辅助客户作出投资决策
C 、 直接或间接获取经济利益的经营活动
D 、 在报刊上发表证券、期货投资咨询的文章、评论、报告
     ◆
  答案： D
  解析： 《证券投资顾问业务暂行规定》所称证券投资顾问业务．是证券投资咨询业务的一种基本形式，指证券公司、证券投资咨询机构接受客户委
  托，按照约定，向客户提供涉及证券及证券相关产品的投资建议服务，辅助客户作出投资决策，并直接或间接获取经济利益的经营活动。


18、一般情况下，收购要约约定的收购期限不得少于__________日，并不得超过__________日。（  ）
A 、 30；60
B 、 30；90
C 、 60；90
D 、 60；120
     ◆
  答案： A
  解析：《上市公司收购管理办法》第三十七条规定，收购要约约定的收购期限不得少于三十日，并不得超过六十日，但是出现竞争要约的除外。


19、 股份有限公司中控股股东持有的股份应占股本总额（　　）以上。
A 、 20%
B 、 40%
C 、 50%
D 、 60%
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《公司法》第216条的规定，控股股东，是指其出资额占有限责任公司资本总额50%以上或者其持有的股份占股份有限公司股本总额50%以
  上的股东；出资额或者持有股份的比例虽然不足50%，但依其出资额或者持有的股份所享有的表决权已足以对股东会、股东大会的决议产生重大影响的
  股东。


20、 下列选项中，说法正确的是（　　）。
A 、 董事会可以对公司分立事项作出决议
B 、 申请股票上市交易，应当向证券交易所报送公司最近5年的财务会计报告
C 、 股东会的议事方式和表决程序，可由公司章程规定
D 、 有限责任公司的注册资本为在公司登记机关登记的全体股东实缴的出资额
     ◆
  答案： C
  解析： 《公司法》第37条的规定，股东会对公司合并、分立、解散、清算或者变更公司形式做出决议。故选项A不正确。根据《证券法》第52条的规
  定，申请股票上市交易，应当向证券交易所报送下列文件：①上市报告书；②申请股票上市的股东大会决议；③公司章程；④公司营业执照；⑤依法
  经会计师事务所审计的公司最近3年的财务会计报告；⑥法律意见书和上市保荐书；⑦最近1次的招股说明书；⑧证券交易所上市规则规定的其他文
  件。故选项B不正确。根据《公司法》第43条的规定，股东会的议事方式和表决程序，除本法有规定的外，由公司章程规定。股东会会议作出修改公司
  章程、增加或者减少注册资本的决议，以及公司合并、分立、解散或者变更公司形式的决议，必须经代表2／3以上表决权的股东通过。故选项C正确。
  根据《公司法》第26条的规定，有限责任公司的注册资本为在公司登记机关登记的全体股东认缴的出资额。法律、行政法规以及国务院决定对有限责
  任公司注册资本实缴、注册资本最低限额另有规定的，从其规定。故选项D不正确。


21、 下列选项中，说法正确的是（　　）。
A 、 证券交易的收费标准、收费方法等应该保密
B 、 证券公司违反规定，为客户买卖证券提供融资融券的，应当撤销相关业务许可
C 、 未经国务院期货监督管理机构审核并报国务院批准，期货交易所不得从事非自用不动产投资业务
D 、 证券公司向客户提供投资建议时．可以预测证券价格的涨跌
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《证券法》第46条的规定，证券交易的收费必须合理，并公开收费项目、收费标准和收费办法。故选项A不正确。根据《证券法》第205条
  的规定，证券公司违反本法规定，为客户买卖证券提供融资融券的，没收违法所得。暂停或者撤销相关业务许可，并处以非法融资融券等值以下的罚
  款。故选项B不正确。根据《期货交易管理条例》第10条的规定．未经国务院期货监督管理机构审核并报国务院批准，期货交易所不得从事信托投资、
  股票投资、非自用不动产投资等与其职责无关的业务。故选项C正确。根据《证券公司监督管理条例》第34条的规定，证券公司向客户提供投资建议，
  不得对证券价格的涨跌或者市场走势做出确定性的判断。故选项D不正确。


22、 下列选项中，说法不正确的是（　　）。
A 、 改变招股说明书所列资金用途，必须经股东大会作出决议
B 、 证券业从业人员在执业过程中应当维护客户和其他相关方的合法利益，诚实守信．勤勉尽责．维护行业声誉
C 、 证券经纪人只能接受一家证券公司的委托，并应当专门代理证券公司从事客户招揽和客户服务等活动
D 、 证券业从业人员应保守国家秘密、所在机构的商业秘密、客户的商业秘密及个人隐私，直到离开所在机构后
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《证券法》第15条的规定，公司对公开发行股票所募集资金，必须按照招股说明书所列资金用途使用。改变招股说明书所列资金用途，必
  须经股东大会作出决议。擅自改变用途而未作纠正的，或者未经股东大会认可的，不得公开发行新股。故选项A正确。根据《证券业从业人员执业行为
  准则》第2条的规定，从业人员在执业过程中应当维护客户和其他相关方的合法利益，诚实守信，勤勉尽责，维护行业声誉。故选项B正确。根据《证
  券经纪人管理暂行规定》第4条的规定，证券经纪人只能接受一家证券公司的委托，并应当专门代理证券公司从事客户招揽和客户服务等活动。故选项
  C正确。根据《证券业从业人员执业行为准则》第5条的规定，从业人员应保守国家秘密、所在机构的商业秘密、客户的商业秘密及个人隐私，对客户
  服务结束或者离开所在机构后．仍应按照有关规定或合同约定承担上述保密义务。故选项D错误。


23、非公开募集基金募集完毕，（ ）应当向基金业协会备案。
A 、 基金经理
B 、 基金管理人
C 、 基金托管人
D 、 基金份额持有人
     ◆
  答案： B
  解析：非公开募集基金募集完毕，基金管理人应当向基金行业协会备案。


24、 建立集合资产管理计划的投资主办人员须具有（　　）年以上证券自营、资产管理或证券投资基金从业经历。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 5
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《关于证券公司开展集合资产管理业务有关问题的通知》的相关规定，证券公司应建立集合资产管理计划投资主办人员制度，即应当指定
  专门人员具体负责每一个集合资产管理计划的投资管理事宜。投资主办人员须具有3年以上证券自营、资产管理或证券投资基金从业经历，且应当具备
  良好的职业道德，无不良行为记录。


25、 证券公司在证券自营账户与证券资产管理账户之间或者不同的证券资产管理账户之间进行交易，且无充分证据证明已依法实现
有效隔离的，没收违法所得，并处以（　　）的罚款。
A 、 10万元以上60万元以下
B 、 30万元以上60万元以下
C 、 20万元以上60万元以下
D 、 40万元以上60万元以下
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《证券公司监督管理条例》第82条的规定，证券公司在证券自营账户与证券资产管理账户之间或者不同的证券资产管理账户之间进行交
  易．且无充分证据证明已依法实现有效隔离的．依照《证券法》第220条的规定处罚，即责令改正，没收违法所得，并处以30万元以上60万元以下的罚
  款；情节严重的。撤销相关业务许可。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以3万元以上10万元以下的罚款；情节严重的，撤销
  任职资格或者证券从业资格。


26、 负责融资融券业务的具体管理和运作，制订融资融券合同的标准文本的是证券公司的（　　）。
A 、 董事会
B 、 业务决策机构
C 、 业务执行部门
D 、 分支机构
     ◆
  答案： C
  解析： 证券公司的业务执行部门负责融资融券业务的具体管理和运作，制订融资融券合同的标准文本，确定对具体客户的授信额度，对分支机构的业
  务操作进行审批、复核和监督。


27、 财务顾问接受上市公司并购重组当事人委托的，应当指定（　　）名财务顾问主办人负责，同时，可以安排一名项目协办人参
与。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 5
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《上市公司并购重组财务顾问业务管理办法》第20条的规定，财务顾问应当与委托人签订委托协议，明确双方的权利和义务．就委托人配
  合财务顾问履行其职责的义务、应提供的材料和责任划分、双方的保密责任等事项做出约定。财务顾问接受上市公司并购重组多方当事人委托的，不
  得存在利益冲突或者潜在的利益冲突。接受委托的，财务顾问应当指定2名财务顾问主办人负责．同时，可以安排一名项目协办人参与。


28、 签订上市协议的公司应公告的事项不包括（　　）。
A 、 依法经会计师事务所审计的公司最近3年的财务会计报告
B 、 持有公司股份最多的前10名股东的名单
C 、 公司的实际控制人
D 、 高级管理人员持有本公司股票和债券的情况
     ◆
  答案： A
  解析： 根据《证券法》第53条的规定，股票上市交易申请经证券交易所审核同意后。签订上市协议的公司应当在规定的期限内公告股票上市的有关文
  件，并将该文件置备于指定场所供公众查阅。根据《证券法》第54条的规定，签订上市协议的公司除公告前条规定的文件外，还应当公告下列事项：
  ①股票获准在证券交易所交易的日期；②持有公司股份最多的前10名股东的名单和持股数额；③公司的实际控制人；④董事、监事、高级管理人员的
  姓名及其持有本公司股票和债券的情况。


29、 下列不能作为有限责任公司股东出资的资产的是（　　）。
A 、 知识产权
B 、 土地使用权
C 、 货币
D 、 特许经营权
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《公司法》第27条的规定，股东可以用货币出资，也可以用实物、知识产权、土地使用权等可以用货币估价并可以依法转让的非货币财产
  作价出资；但是．法律、行政法规规定不得作为出资的财产除外。


30、证券经纪人从事的活动不包括（ ）。
A 、 客户账户开户及客户资金存管
B 、 向客户传递由证券公司统一提供的证券类金融产品宣传推介材料及有关信息
C 、 向客户介绍证券投资的基础知识及开户、交易、资金存取等业务流程
D 、 向客户传递由证券公司统一提供的研究报告及与证券投资有关的信息
     ◆
  答案： A
  解析：证券经纪人在执业过程中，可以根据证券公司的授权，从事下列部分或者全部活动：(1)向客户介绍证券公司和证券市场的基本情况；(2)向客户
  介绍证券投资的基本知识及开户、交易、资金存取等业务流程；(3)向客户介绍与证券交易有关的法律、行政法规、证监会规定、自律规则和证券公司
  的有关规定；(4)向客户传递由证券公司统一提供的研究报告及与证券投资有关的信息；(5)向客户传递由证券公司统一提供的证券类金融产品宣传推介
  材料及有关信息；(6)法律、行政法规和证监会规定证券经纪人可以从事的其他活动。


31、申请为财务顾问主办人的个人，应提交最近（  ）个月未因执业行为违法违规受到处罚的说明。
A 、 12
B 、 24
C 、 36
D 、 48
     ◆
  答案： C
  解析：《上市公司并购重组财务顾问业务管理办法》第十四条规定，财务顾问申请人应当提交有关财务顾问主办人的下列证明文件：①证券从业资格
  证书；②中国证监会规定的投资银行业务经历的证明文件；③中国证监会认可的财务顾问主办人胜任能力考试且成绩合格的证书；④财务顾问申请人

  推荐其担任本机构的财务顾问主办人的推荐函；⑤不存在数额较大到期未清偿的债务的说明；⑥最近二十四个月无违反诚信的不良记录的说明；⑦最
  近二十四个月未受到行业自律组织的纪律处分的说明；⑧最近三十六个月未因执业行为违法违规受到处罚的说明；⑨中国证监会规定的其他文件。


32、持仓限额是指期货交易所对期货交易者的持仓量规定的（  ）数额。
A 、 最低
B 、 一定
C 、 平均
D 、 最高
     ◆
  答案： D
  解析：根据《期货交易管理条例》第81条规定：持仓限额，是指期货交易所对期货交易者的持仓量规定的最高数额。


33、 下列选项中，说法正确的是（　　）。
A 、 公开发行公司债券筹集的资金，可以用于弥补亏损
B 、 发行人申请公开发行可转换债券，依法采取承销方式的，应当聘请具有保荐资格的机构担任保荐人
C 、 人民法院依照法律规定的强制执行程序转让股东的股权时，应当通知公司及全体股东，其他股东拥有优先购买权
D 、 公司连续5年不向股东分配利润，投反对票的异议股东可以请求公司按照合理的价格收购其股权
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《证券法》第16条的规定，公开发行公司债券筹集的资金．必须用于核准的用途，不得用于弥补亏损和非生产性支出。故选项A不正确。
  根据《证券法》第11条的规定，发行人申请公开发行股票、可转换为股票的公司债券，依法采取承销方式的，或者公开发行法律、行政法规规定实行
  保荐制度的其他证券的，应当聘请具有保荐资格的机构担任保荐人。故选项B正确。根据《公司法》第72条的规定，人民法院依照法律规定的强制执行
  程序转让股东的股权时，应当通知公司及全体股东，其他股东在同等条件下有优先。购买权。其他股东自人民法院通知之日起满20日不行使优先购买
  权的，视为放弃优先购买权。故选项C不正确。根据《公司法》第74条的规定，有下列情形之一的，对股东会该项决议投反对票的股东可以请求公司按
  照合理的价格收购其股权：公司连续5年不向股东分配利润，而公司该5年连续盈利，并且符合本法规定的分配利润条件的；公司合并、分立、转让主
  要财产的；公司章程规定的营业期限届满或者章程规定的其他解散事由出现，股东会会议通过决议修改章程使公司存续的。故选项D不正确。


34、 证券公司从事证券资产管理业务时，使用客户资产进行不必要的证券交易的，处以（　　）的罚款。
A 、 1万元以上10万元以下
B 、 3万元以上10万元以下
C 、 10万元以上30万元以下
D 、 10万元以上60万元以下
     ◆
  答案： A
  解析： 根据《证券公司监督管理条例》第80条的规定，证券公司从事证券资产管理业务时。使用客户资产进行不必要的证券交易的．依照《证券法》
  第210条的规定处罚。即责令改正．处以1万元以上10万元以下的罚款。给客户造成损失的。依法承担赔偿责任。


35、 证券公司必须将其（　　）、证券承销业务、证券自营业务和证券资产管理业务分开办理，不得混合操作。
A 、 证券经纪业务
B 、 证券融资业务
C 、 证券投资咨询业务
D 、 证券监督管理业务
     ◆
  答案： A
  解析： 根据《证券法》第136条的规定，证券公司必须将其证券经纪业务、证券承销业务、证券自营业务和证券资产管理业务分开办理，不得混合操
  作。


36、下列选项中，说法正确的是（　　）。
A 、 证券公司融资融券业务可以和投资银行业务集中运行
B 、 在处置证券公司风险过程中，应当保障证券经纪业务正常进行
C 、 证券公司必须委托独立监控部门对证券持仓、盈亏状况、风险状况和交易活动进行有效监控并定期对自营业务进行压力测试
D 、 证券、期货投资咨询人员可同时在多个证券、期货投资咨询机构执业
     ◆
  答案： B
  解析：证券公司应当健全业务隔离制度，确保融资融券业务与证券资产管理、证券自营、投资银行等业务在机构、人员、信息、账户等方面相互分
  离。故选项A错误。根据《证券公司风险处置条例》第5条的规定，处置证券公司风险过程中，应当保障证券经纪业务正常进行。故选项B正确。根据
  《证券公司内部控制指引》第53条的规定，证券公司应建立独立的实时监控系统，证券公司的监督检查部门或其他独立监控部门负责对证券持仓、盈
  亏状况、风险状况和交易活动进行有效监控并定期对自营业务进行压力测试，确保自营业务各项风险指标符合监管指标的要求并控制在证券公司承受
  范围内。故选项C错误。根据《证券、期货投资咨询管理暂行办法》第18条的规定，证券、期货投资咨询人员不得同时在2个或者2个以上的证券、期货
  投资咨询机构执业。故选项D错误。


37、 下列不属于内幕信息的是（　　）。
A 、 公司的董事的行为可能依法承担重大损害赔偿责任
B 、 公司增资的计划
C 、 公司营业用主要资产的抵押一次超过该资产的10%
D 、 上市公司收购的有关方案
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《证券法》第75条的规定，证券交易活动中，涉及公司的经营、财务或者对该公司证券的市场价格有重大影响的尚未公开的信息，为内幕
  信息。下列信息皆属内幕信息：①本法第67条第2款所列重大事件；②公司分配股利或者增资的计划；③公司股权结构的重大变化；④公司债务担保的
  重大变更；⑤公司营业用主要资产的抵押、出售或者报废一次超过该资产的30%；⑥公司的董事、监事、高级管理人员的行为可能依法承担重大损害赔
  偿责任；⑦上市公司收购的有关方案；⑧国务院证券监督管理机构认定的对证券交易价格有显著影响的其他重要信息。
38、上市公司应当立即向证监会和证券交易所报送临时报告并予公告的重大事件不包括（　　）。
A 、 公司生产经营的外部条件发生的重大变化
B 、 公司发生重大债务和未能清偿到期重大债务的违约情况
C 、 公司的监事发生变动
D 、 公司减资、合并、分立的决定
     ◆
  答案： C
  解析：根据《证券法》第67条的规定，发生可能对上市公司股票交易价格产生较大影响的重大事件，投资者尚未得知时，上市公司应当立即将有关该
  重大事件的情况向国务院证券监督管理机构和证券交易所报送临时报告，并予公告，说明事件的起因、目前的状态和可能产生的法律后果。下列情况
  为前款所称重大事件：①公司的经营方针和经营范围的重大变化；②公司的重大投资行为和重大的购置财产的决定；③公司订立重要合同，可能对公
  司的资产、负债、权益和经营成果产生重要影响；④公司发生重大债务和未能清偿到期重大债务的违约情况；⑤公司发生重大亏损或者重大损失；⑥
  公司生产经营的外部条件发生的重大变化；⑦公司的董事、1／3以上监事或者经理发生变动；⑧持有公司5%以上股份的股东或者实际控制人，其持有
  股份或者控制公司的情况发生较大变化；⑨公司减资、合并、分立、解散及申请破产的决定；⑩涉及公司的重大诉讼，股东大会、董事会决议被依法
  撤销或者宣告无效；⑩公司涉嫌犯罪被司法机关立案调查．公司董事、监事、高级管理人员涉嫌犯罪被司法机关采取强制措施；⑩国务院证券监督管

  理机构规定的其他事项。


39、 发行人、证券公司、证券服务机构、投资者及其直接负责的主管人员和其他直接责任人员有失诚信、违反法律法规规定的．中
国证监会可以视情节轻重采取的措施不包括（　　）。
A 、 责令改正
B 、 监管谈话
C 、 出具警示函
D 、 移送司法机关
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《证券发行与承销管理办法》第37条的规定，发行人、证券公司、证券服务机构、投资者及其直接负责的主管人员和其他直接责任人员有
  失诚信、违反法律、行政法规或者本办法规定的，中国证监会可以视情节轻重采取责令改正、监管谈话、出具警示函、责令公开说明、认定为不适当
  人选等监管措施，或者采取市场禁入措施，并记入诚信档案；依法应予行政处罚的，依照有关规定进行处罚；涉嫌犯罪的。依法移送司法机关，追究
  其刑事责任。


40、 集合资产管理计划开始投资运作后。证券公司、托管机构应当至少每（　　）个月向客户提供一次集合资产管理计划的管理报
告和托管报告。
A 、 1
B 、 3
C 、 6
D 、 9
     ◆
  答案： B
  解析： 集合资产管理计划开始投资运作后，证券公司、托管机构应当至少每3个月向客户提供一次集合资产管理计划的管理报告和托管报告．并报中国
  证监会及注册地中国证监会派出机构备案。


41、 在上市公司收购中，收购人持有的被收购的上市公司的股票。在收购行为完成后的（　　）个月内不得转让。
A 、 1
B 、 3
C 、 6
D 、 12
     ◆
  答案： D
  解析： 根据《证券法》第98条的规定，在上市公司收购中，收购人持有的被收购的上市公司的股票，在收购行为完成后的12个月内不得转让。


42、 下列选项中，说法正确的是（　　）。
A 、 客户只能通过书面委托，向期货公司下达交易指令
B 、 中国证券业协会应当建立证券从业人员资格管理数据库，进行资格公示和执业注册登记管理
C 、 证券业从业人员取得执业证书后，辞职或者不为原聘用机构所聘用的，原聘用机构应当在上述情形发生后15日内向协会报告，
由协会变更该人员执业注册登记
D 、 证券业从业人员在执业过程中违反有关证券法律、行政法规以及中国证监会有关规定，受到聘用机构处分的，该机构应当在处
分后15日内向协会报告
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《期货交易管理条例》第27条的规定，客户可以通过书面、电话、互联网或者国务院期货监督管理机构规定的其他方式，向期货公司下达
  交易指令。客户的交易指令应当明确、全面。期货公司不得隐瞒重要事项或者使用其他不正当手段诱骗客户发出交易指令。故选项A错误。根据《证券
  业从业人员资格管理办法》第14条的规定，从业人员取得执业证书后，辞职或者不为原聘用机构所聘用的，或者其他原因与原聘用机构解除劳动合同
  的，原聘用机构应当在上述情形发生后10日内向协会报告，由协会变更该人员执业注册登记。故选项C错误。根据《证券业从业人员资格管理办法》第
  16条的规定，从业人员在执业过程中违反有关证券法律、行政法规以及中国证监会有关规定，受到聘用机构处分的，该机构应当在处分后10日内向协
  会报告。故选项D错误。


43、 证券公司终止与证券经纪人的委托关系的，应当收回其证券经纪人证书，并自委托关系终止之日起（　　）个工作日内向协会
注销该人员的执业注册登记。
A 、 3
B 、 5
C 、 10
D 、 15
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《证券经纪人管理暂行规定》第9条的规定，证券公司终止与证券经纪人的委托关系的，应当收回其证券经纪人证书，并自委托关系终止之
  日起5个工作日内向协会注销该人员的执业注册登记。


44、 证券公司代理买卖未经核准擅自公开发行的证券的，可采取的处罚措施是（　　）。
A 、 撤销直接负责的主管人员的任职资格或者证券从业资格
B 、 违法所得超过30万元的，没收全部财产
C 、 对直接负责的主管人员处以1万元以上3万元以下的罚款
D 、 没有违法所得的，只需责令其停止承销
     ◆
  答案： A
  解析： 根据《证券法》第190条的规定，证券公司承销或者代理买卖未经核准擅自公开发行的证券的，责令停止承销或者代理买卖。没收违法所得，并
  处以违法所得1倍以上5倍以下的罚款；没有违法所得或者违法所得不足30万元的，处以30万元以上60万元以下的罚款。给投资者造成损失的，应当与
  发行人承担连带赔偿责任。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，撤销任职资格或者证券从业资格，并处以3万元以上30万元以下的罚
  款。


45、下列选项中，说法正确的是（　　）。
A 、 融资融券业务，是指在证券交易所或者国务院批准的其他证券交易场所进行的证券交易中，证券公司向客户出借资金供其买入
证券或者出借证券供其卖出，并由客户交存相应担保物的经营活动
B 、 所有上市交易的股票和债券都是证券经纪业务的对象。因此，证券经纪业务的对象具有权威性
C 、 证券公司融资融券业务的业务管理风险指证券公司融资融券规模失控，对单个客户融资融券规模过大、期限过长，而造成证券
公司资产流动性不足、净资本规模和比例不符合监管规定的可能性
D 、 剔除最高报价部分后有效报价投资者数量不足的，应当暂停发行
     ◆
  答案： A
  解析：《证券公司监督管理条例》第48条所称融资融券业务，是指在证券交易所或者国务院批准的其他证券交易场所进行的证券交易中．证券公司向
  客户出借资金供其买人证券或者出借证券供其卖出，并由客户交存相应担保物的经营活动。故选项A正确。所有上市交易的股票和债券都是证券经纪业
  务的对象。因此。证券经纪业务的对象具有广泛性。故选项B不正确。业务规模及集中度风险主要是指证券公司融资融券规模失控．对单个客户融资融
  券规模过大、期限过长，而造成证券公司资产流动性不足、净资本规模和比例不符合监管规定的可能性。故选项C不正确。根据《证券发行与承销管理
  办法》第7条的规定，剔除最高报价部分后有效报价投资者数量不足的，应当中止发行。故选项D不正确。


46、证券公司成立后，无正当理由超过（　　）个月未开始营业的，由公司登记机关吊销其公司营业执照。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 6
     ◆
  答案： C
  解析：根据《证券法》第217条的规定，证券公司成立后，无正当理由超过3个月未开始营业的，或者开业后自行停业连续3个月以上的，由公司登记机
  关吊销其公司营业执照。


47、 取得证券业执业证书的从业人员变更聘用机构的，新聘用机构应当在上述情形发生后（　　）日内向协会报告，由协会变更该
人员执业注册登记。
A 、 5
B 、 10
C 、 15
D 、 20
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《证券业从业人员资格管理办法》第14条的规定，取得证券业执业证书的从业人员变更聘用机构的，新聘用机构应当在上述情形发生后10
  日内向协会报告，由协会变更该人员执业注册登记。


48、 在融资融券交易中，标的股票交易被实施特别处理的，证券交易所自该股票被实施特别处理（　　）起将其调整出标的证券范
围。
A 、 当日
B 、 次日
C 、 下一交易日
D 、 2个交易日后
     ◆
  答案： A
  解析： 在融资融券交易中，标的股票交易被实施特别处理的，证券交易所自该股票被实施特别处理当日起将其调整出标的证券范围。


49、 下列关于董事会每届任期的说法中．正确的是（　　）。
A 、 每届任期为3年
B 、 每届任期为2年以下
C 、 每届任期不超过3年
D 、 每届任期3年以上
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《公司法》第45条的规定，董事任期由公司章程规定，但每届任期不得超过3年。董事任期届满，连选可以连任。董事任期届满未及时改
  选，或者董事在任期内辞职导致董事会成员低于法定人数的，在改选出的董事就任前，原董事仍应当依照法律、行政法规和公司章程的规定，履行董
  事职务。


50、 证券公司违反《证券法》的规定，为客户买卖证券提供融资融券的，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，撤
销任职资格或者证券从业资格，并处以（　　）的罚款。
A 、 非法融资融券等值以下
B 、 3万元以上15万元以下
C 、 3万元以上30万元以下
D 、 10万元以上30万元以下
     ◆
  答案： C
  解析： 根据《证券法》第205条的规定，证券公司违反本法的规定，为客户买卖证券提供融资融券的，没收违法所得，暂停或者撤销相关业务许可，并
  处以非法融资融券等值以下的罚款。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，撤销任职资格或者证券从业资格，并处以3万元以上30万元
  以下的罚款。
第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一
项符合题目要求， 不选、错选均不得分)

51、对于公司向其他企业投资或者为他人提供担保，拥有决定权的有（　　）。
Ⅰ．董事会Ⅱ．股东会Ⅲ．监事会Ⅳ．总经理
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第16条的规定，公司向其他企业投资或者为他人提供担保，依照公司章程的规定，由董事会或者股东会、股东大会决议；公司
  章程对投资或者担保的总额及单项投资或者担保的数额有限额规定的．不得超过规定的限额。公司为公司股东或者实际控制人提供担保的，必须经股

  东会或者股东大会决议。前款规定的股东或者受前款规定的实际控制人支配的股东，不得参加前款规定事项的表决。该项表决由出席会议的其他股东
  所持表决权的过半数通过。


52、下列选项中，属于期货公司设立条件的有（  ）。
Ⅰ．注册资本最低限额为人民币1亿元
Ⅱ．最近3年无重大违法违规记录
Ⅲ．有健全的风险管理和内部控制制度
Ⅳ．注册资本必须是实缴的货币资本
A 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《期货交易管理条例》第16条的规定，申请设立期货公司，应当符合《公司法》的规定，并具备下列条件：
  ①注册资本最低限额为人民币3000万元；（Ⅰ项错误）
  ②董事、监事、高级管理人员具备任职资格，从业人员具有期货从业资格；

  ③有符合法律、行政法规规定的公司章程；
  ④主要股东以及实际控制人具有持续盈利能力，信誉良好，最近3年无重大违法违规记录；（Ⅱ项正确）
  ⑤有合格的经营场所和业务设施；
  ⑥有健全的风险管理和内部控制制度；（Ⅲ项正确）
  ⑦国务院期货监督管理机构规定的其他条件。
  国务院期货监督管理机构根据审慎监管原则和各项业务的风险程度，可以提高注册资本最低限额。注册资本应当是实缴资本。股东应当以货币或者期
  货公司经营必需的非货币财产出资，货币出资比例不得低于85%。（Ⅳ项错误）
  国务院期货监督管理机构应当在受理期货公司设立申请之日起6个月内。根据审慎监管原则进行审查，作出批准或者不批准的决定。
  未经国务院期货监督管理机构批准，任何单位和个人不得委托或者接受他人委托持有或者管理期货公司的股权。
  综上所述，Ⅱ、Ⅲ项符合题意，选C。


53、下列关于证券交易的说法，正确的有（　　）。
Ⅰ．非依法发行的证券，不得买卖
Ⅱ．在股票限定的期限内，不得买卖
Ⅲ．证券在证券交易所上市交易，必须采用公开的集中交易方式
Ⅳ．证券交易必须以现货进行交易
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：选项Ⅰ，根据《证券法》第37条的规定，证券交易当事人依法买卖的证券，必须是依法发行并交付的证券。非依法发行的证券，不得买卖。选项
  Ⅱ，根据第38条的规定，依法发行的股票、公司债券及其他证券，法律对其转让期限有限制性规定的。在限定的期限内不得买卖。选项Ⅲ，根据第40条
  的规定，证券在证券交易所上市交易，应当采用公开的集中交易方式或者国务院证券监督管理机构批准的其他方式。选项Ⅳ，根据第42条的规定，证
  券交易以现货和国务院规定的其他方式进行交易。


54、下列关于股份有限公司设立的说法中，正确的有（  ）。
Ⅰ．股份有限公司采取发起设立方式设立的，注册资本为在公司登记机关登记的全体发起人认购的股本总额
Ⅱ．法律、行政法规以及国务院决定对股份有限公司注册资本实缴、注册资本最低限额另有规定的，从其规定
Ⅲ．设立股份有限公司，股东的人数应当在2人以上200以下
Ⅳ．在发起人认购的股份缴足前，不得向他人募集股份
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《公司法》第80条的规定，股份有限公司采取发起设立方式设立的．注册资本为在公司登记机关登记的全体发起人认购的股本总额。在发
  起人认购的股份缴足前，不得向他人募集股份。股份有限公司采取募集方式设立的，注册资本为在公司登记机关登记的实收股本总额。法律、行政法

  规以及国务院决定对股份有限公司注册资本实缴、注册资本最低限额另有规定的，从其规定。


55、下列事项须经代表2／3以上表决权的股东通过的有（　　）。
Ⅰ．公司合并Ⅱ．公司分立Ⅲ．修改公司章程Ⅳ．对外担保
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第43条的规定，股东会的议事方式和表决程序，除本法有规定的外，由公司章程规定。股东会会议作出修改公司章程、增加或
  者减少注册资本的决议，以及公司合并、分立、解散或者变更公司形式的决议，必须经代表2／3以上表决权的股东通过。


56、在证券经纪业务中，委托合同应当载明的事项包括（  ）。
Ⅰ．证券公司的名称
Ⅱ．证券经纪人的姓名
Ⅲ．证券经纪人的代理权限 
Ⅳ．证券经纪人的代理期间
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：《证券经纪人管理暂行规定》第六条规定，委托合同应当载明下列事项：①证券公司的名称和证券经纪人的姓名；②证券经纪人的代理权限；

  ③证券经纪人的代理期间；④证券经纪人服务的证券营业部；⑤证券经纪人的执业地域范围；⑥证券经纪人的基本行为规范；⑦证券经纪人的报酬计

  算与支付方式；⑧双方权利义务；⑨违约责任。


57、限定性集合资产管理计划的资产主要投资于（　　）。
Ⅰ．国债Ⅱ．债券型证券投资基金
Ⅲ．股票型证券投资基金Ⅳ．上市企业债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：限定性集合资产管理计划的投资范围主要为国债、债券型证券投资基金、在证券交易所上市的企业债券、其他信用度高且流动性强的固定收益
  类金融产品。投资于股票等权益类证券以及股票型证券投资基金的资产．不得超过该计划资产净值的20%，并遵循分散投资风险的原则。本集合计划可
  以参与融资融券交易，也可以将其持有的股票作为融券标的证券出借给证券金融公司。


58、下列关于上海证券交易所在债券回购交易集中竞价时的要求的说法，正确的有（　　）。
Ⅰ．100元标准券为1手
Ⅱ．计价单位为每百元资金到期年收益
Ⅲ．申报价格最小变动单位为0．005元或其整数倍
Ⅳ．单笔申报最大数量不超过1万手
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ 、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《上海证券交易所债券交易实施细则》第15条的规定，债券回购交易集中竞价时，其申报应当符合下列要求：①申报单位为手，1000元标
  准券为1手；②计价单位为每百元资金到期年收益；③申报价格最小变动单位为0．005元或其整数倍；④申报数量为100手或其整数倍，单笔申报最大
  数量不超过10万手；⑤申报价格限制按照交易规则的规定执行。


59、证券公司、证券投资咨询机构及其人员从事证券投资顾问业务，违反相关法律法规的，中国证监会及其派出机构可以采取监管谈
话、出具警示函、责令增加内部合规检查次数并提交合规检查报告、（　　）等监管措施。
Ⅰ．责令改正Ⅱ．责令清理违规业务
Ⅲ．责令处分有关人员Ⅳ．责令暂停新增客户
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《证券投资顾问业务暂行规定》第33条的规定，证券公司、证券投资咨询机构及其人员从事证券投资顾问业务，违反法律、行政法规和本
  规定的，中国证监会及其派出机构可以采取责令改正、监管谈话、出具警示函、责令增加内部合规检查次数并提交合规检查报告、责令清理违规业

  务、责令暂停新增客户、责令处分有关人员等监管措施；情节严重的，中国证监会依照法律、行政法规和有关规定作出行政处罚；涉嫌犯罪的，依法

  移送司法机关。


60、下列关于基金运作方式的说法，正确的有（　　）。
Ⅰ．基金合同应当约定基金的运作方式
Ⅱ．基金的运作方式可以采用封闭式、开放式或者其他方式
Ⅲ．封闭式基金的基金份额总额在基金合同期限内固定不变
Ⅳ．开放式基金的基金份额可以在基金合同约定的时间和场所申购或者赎回
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券投资基金法》第44条的规定，基金合同应当约定基金的运作方式。根据第45条的规定，基金的运作方式可以采用封闭式、开放式或
  者其他方式。
  采用封闭式运作方式的基金(简称封闭式基金)，是指基金份额总额在基金合同期限内固定不变．基金份额持有人不得申请赎回的基金；采用开放式运作
  方式的基金(简称开放式基金)，是指基金份额总额不固定。基金份额可以在基金合同约定的时间和场所申购或者赎回的基金。采用其他运作方式的基金
  的基金份额发售、交易、申购、赎回的办法．由国务院证券监督管理机构另行规定。


61、当融资融券交易出现异常时，交易所可视情况采取的措施有（　　）。
Ⅰ．调整标的证券标准或范围
Ⅱ．调整可充抵保证金有价证券的折算率
Ⅲ．暂停特定标的证券的融资买入或融券卖出交易
Ⅳ．暂停整个市场的融资买入或融券卖出交易
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： B
  解析：当融资融券交易出现异常时。交易所可视情况采取以下措施并向市场公布：①调整标的证券标准或范围；②调整可充抵保证金有价证券的折算

  率；③调整融资、融券保证金比例；④调整维持担保比例；⑤暂停特定标的证券的融资买人或融券卖出交易；⑥暂停整个市场的融资买入或融券卖出
  交易；⑦交易所认为必要的其他措施。


62、证券公司经营融资融券业务应当以自己的名义在商业银行分别开立（　　）。
Ⅰ．融券专用证券账户Ⅱ．融资专用资金账户
Ⅲ．客户信用交易担保资金账户Ⅳ．信用交易证券交收账户
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅲ 、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券公司经营融资融券业务，应当以自己的名义在商业银行分别开立融资专用资金账户和客户信用交易担保资金账户。融券专用证券账户、信
  用交易证券交收账户是在证券登记结算机构开立的。


63、在集合资产管理计划中．客户主要享有的权利有（　　）。
Ⅰ．除合同另有规定外，按投入资金占集合资产计划资产净值的比例分享投资收益
Ⅱ．根据集合资产管理合同的约定，参与和退出集合资产管理计划
Ⅲ．按合同约定承担投资风险
Ⅳ．知情的权利
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：在集合资产管理计划中．客户主要享有如下权利：①除合同另有规定外，按投入资金占集合资产计划资产净值的比例分享投资收益；②根据集

  合资产管理合同的约定．参与和退出集合资产管理计划；③知情的权利。按合同约定承担投资风险是客户主要承担的义务之一。


64、下列关于融资融券业务中客户担保物的说法，正确的有（　　）。
Ⅰ．证券公司应当逐日计算客户担保物价值与其债务的比例
Ⅱ．当客户担保物价值与其债务比例低于规定的最低维持担保比例时，证券公司应当通知客户在一定的期限内补交差额
Ⅲ．客户未能按期交足差额，证券公司应当立即按照约定处分其担保物
Ⅳ．客户到期未偿还融资融券债务的，证券公司应当立即按照约定处分其担保物
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券公司监督管理条例》第54条的规定，证券公司应当逐日计算客户担保物价值与其债务的比例。当该比例低于规定的最低维持担保比
  例时，证券公司应当通知客户在一定的期限内补交差额。客户未能按期交足差额．或者到期未偿还融资融券债务的，证券公司应当立即按照约定处分

  其担保物。
65、在上市公司收购中，相关投资者可以免于提交豁免申请，直接向证券交易所和证券登记结算机构申请办理股份转让和过户登记手
续的情形包括（  ）。
Ⅰ．经上市公司股东大会非关联股东批准，投资者取得上市公司向其发行的新股，导致其在该公司拥有权益的股份超过该公司已发行
股份的30%，投资者承诺3年内不转让本次向其发行的新股，且公司股东大会同意投资者免于发出要约
Ⅱ．在一个上市公司中拥有权益的股份达到或者超过该公司已发行股份的30%的，自上述事实发生之日起一年后，每12个月内增持不
超过该公司已发行的2%的股份
Ⅲ．在一个上市公司中拥有权益的股份达到或者超过该公司已发行股份的50%的，继续增加其在该公司拥有的权益不影响该公司的上
市地位
Ⅳ．因继承导致在一个上市公司中拥有权益的股份超过该公司已发行股份的30%
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ 、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：除Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ项外，《上市公司收购管理办法》第六十三条规定：有下列情形之一的，相关投资者也可以免于按照前款规定提交豁免申请，
  直接向证券交易所和证券登记结算机构申请办理股份转让和过户登记手续：

  ①证券公司、银行等金融机构在其经营范围内依法从事承销、贷款等业务导致其持有一个上市公司已发行股份超过百分之三十，没有实际控制该公司

  的行为或者意图，并且提出在合理期限内向非关联方转让相关股份的解决方案；
  ②因履行约定购回式证券交易协议购回上市公司股份导致投资者在一个上市公司中拥有权益的股份超过该公司已发行股份的百分之三十，并且能够证

  明标的股份的表决权在协议期间未发生转移；
  ③因所持优先股表决权依法恢复导致投资者在一个上市公司中拥有权益的股份超过该公司已发行股份的百分之三十。


66、下列关于公司登记的说法中，不正确的有（　　）。
Ⅰ．公司合并，登记事项发生变更的，应当依法向公司登记机关办理设立登记
Ⅱ．公司解散的，应当依法办理公司注销登记
Ⅲ．设立新公司的，应当依法办理公司设立登记
Ⅳ．公司增加或者减少注册资本，应当依法向公司登记机关办理注销登记
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第179条的规定，公司合并或者分立，登记事项发生变更的，应当依法向公司登记机关办理变更登记；公司解散的，应当依法办
  理公司注销登记；设立新公司的，应当依法办理公司设立登记。公司增加或者减少注册资本，应当依法向公司登记机关办理变更登记。


67、下列关于进行内幕交易应承担的法律责任的表述中，说法正确的有（　　）。
Ⅰ．责令依法处理非法持有的证券
Ⅱ．没收全部财产
Ⅲ．没有违法所得的，处以3万元以上60万元以下的罚款
Ⅳ．证券监督管理机构工作人员进行内幕交易的，从重处罚
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券法》第202条的规定，证券交易内幕信息的知情人或者非法获取内幕信息的人，在涉及证券的发行、交易或者其他对证券的价格有重
  大影响的信息公开前，买卖该证券，或者泄露该信息，或者建议他人买卖该证券的，责令依法处理非法持有的证券，没收违法所得，并处以违法所得1
  倍以上5倍以下的罚款；没有违法所得或者违法所得不足3万元的，处以3万元以上60万元以下的罚款。单位从事内幕交易的，还应当对直接负责的主管
  人员和其他直接责任人员给予警告，并处以3万元以上30万元以下的罚款。证券监督管理机构工作人员进行内幕交易的，从重处罚。


68、客户申请开展融资融券业务时，需要开立的账户包括（　　）。
Ⅰ．信用证券账户Ⅱ．信用资金账户
Ⅲ．客户信用交易担保证券账户Ⅳ．信用交易证券交收账户
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：客户申请开展融资融券业务要在证券公司开立实名信用资金台账和信用证券账户，在指定的商业银行开立实名信用资金账户。而客户信用交易
  担保证券账户、信用交易证券交收账户是证券公司经营融资融券业务时，以自己的名义在证券登记结算机构开立的账户。


69、异议股东可以请求公司按照合理的价格收购其股权的情形有（　　）。
Ⅰ．公司连续5年盈利，并且符合《公司法》规定的分配利润条件。但该公司5年不向股东分配利润
Ⅱ．公司合并
Ⅲ．公司章程规定的营业期限届满，但股东会会议通过决议修改章程使公司存续
Ⅳ．公司转让财产
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《公司法》第74条的规定，有下列情形之一的，对股东会该项决议投反对票的股东可以请求公司按照合理的价格收购其股权：①公司连续5
  年不向股东分配利润，而公司该5年连续盈利，并且符合本法规定的分配利润条件的；②公司合并、分立、转让主要财产的；③公司章程规定的营业期
  限届满或者章程规定的其他解散事由出现，股东会会议通过决议修改章程使公司存续的。


70、中国证监会应当对财务顾问及其财务顾问主办人采取监管谈话、出具警示函、责令改正等监管措施的情形包括（　　）。
Ⅰ．未按照《上市公司并购重组财务顾问业务管理办法》的规定向中国证监会报告或者公告的
Ⅱ．违反保密制度或者未履行保密责任的
Ⅲ．未依法履行持续督导义务的
Ⅳ．未按照《上市公司并购重组财务顾问业务管理办法》规定发表专业意见的
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《上市公司并购重组财务顾问业务管理办法》第39条的规定，财务顾问及其财务顾问主办人出现下列情形之一的，中国证监会对其采取监
  管谈话、出具警示函、责令改正等监管措施：①内部控制机制和管理制度、尽职调查制度以及相关业务规则存在重大缺陷或者未得到有效执行的；②
  未按照本办法规定发表专业意见的；③在受托报送申报材料过程中，未切实履行组织、协调义务、申报文件制作质量低下的；④未依法履行持续督导

  义务的；⑤未按照本办法的规定向中国证监会报告或者公告的；⑥违反其就上市公司并购重组相关业务活动所作承诺的；⑦违反保密制度或者未履行

  保密责任的；⑧采取不正当竞争手段进行恶性竞争的；⑨唆使、协助或者伙同委托人干扰中国证监会审核工作的；⑩中国证监会认定的其他情形。


71、证券期货监督管理部门的工作人员，故意销毁交易记录，诱骗投资者买卖证券、期货合约，造成严重后果的，应接受的刑事处罚
措施有（　　）。
Ⅰ．处以拘役Ⅱ．单处1万元以上10万元以下罚金
Ⅲ．处5年以上10年以下有期徒刑Ⅳ．并处2万元以上20万元以下罚金
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《刑法》第181条的规定，编造并且传播影响证券、期货交易的虚假信息，扰乱证券、期货交易市场，造成严重后果的，处5年以下有期徒
  刑或者拘役，并处或者单处1万元以上10万元以下罚金。证券交易所、期货交易所、证券公司、期货经纪公司的从业人员，证券业协会、期货业协会或
  者证券期货监督管理部门的工作人员，故意提供虚假信息或者伪造、变造、销毁交易记录，诱骗投资者买卖证券、期货合约，造成严重后果的，处5年
  以下有期徒刑或者拘役。并处或者单处1万元以上10万元以下罚金；情节特别恶劣的，处5年以上10年以下有期徒刑．并处2万元以上20万元以下罚金。
  单位犯前两款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，处5年以下有期徒刑或者拘役。


72、下列主体中，做出的表彰、奖励、评比应记入奖励信息的有（　　）。
Ⅰ．中国证券业协会
Ⅱ．中证资本市场发展监测中心有限责任公司
Ⅲ．中国证监会
Ⅳ．地方性证券协会
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、 Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《中国证券业协会诚信管理办法》第9条的规定，下列主体做出的表彰、奖励、评比应记入奖励信息：①中国证券业协会、中证资本市场发
  展监测中心有限责任公司及地方性证券业协会；②协会认为有必要记录其奖励信息的其他单位。


73、证券业从业人员应具备的基本要求有（　　）。
Ⅰ．具备从事相关业务活动所需的专业知识和技能
Ⅱ．取得相应的从业资格
Ⅲ．通过所在机构向协会申请执业注册
Ⅳ．接受协会和所在机构组织的后续职业培训．维持专业胜任能力
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：证券业从业人员应具备从事相关业务活动所需的专业知识和技能，取得相应的从业资格，通过所在机构向协会申请执业注册，接受协会和所在

  机构组织的后续职业培训．维持专业胜任能力。


74、公司公开发行新股需要向证监会报送的文件有（　　）。
Ⅰ．营业执照Ⅱ．公司章程Ⅲ．税务登记证Ⅳ．发起人协议
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《证券法》第14条的规定，公司公开发行新股，应当向国务院证券监督管理机构报送募股申请和下列文件：①公司营业执照；②公司章
  程；③股东大会决议；④招股说明书；⑤财务会计报告；⑥代收股款银行的名称及地址；⑦承销机构名称及有关的协议。依照本法规定聘请保荐人
  的．还应当报送保荐人出具的发行保荐书。


75、集合资产管理的资产禁止投资的事项包括但不限于（　　）。
Ⅰ．债券回购
Ⅱ．资金拆借、贷款、抵押融资或者对外担保等
Ⅲ．投资于1家公司发行的证券超过集合计划资产净值的10%
Ⅳ．投资于1家公司发行的证券，按证券面值计算，超过该证券发行总量的20%
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：集合资产管理计划中资产投资限制包括但不限于下列投资行为：①将集合计划资产中的债券用于债券回购；②将集合计划资产用于资金拆借、
  贷款、抵押融资或者对外担保等用途；③将集合计划资产用于可能承担无限责任的投资；④将集合计划资产投资于1家公司发行的证券超过集合计划资
  产净值的10%；⑤证券公司所管理的客户资产(含本集合计划资产)投资于1家公司发行的证券，按证券面值计算，超过该证券发行总量的10%。


76、在（　　）情况下，可以动用证券公司客户信用交易担保证券账户内的证券和客户信用交易担保资金账户内的资金。
Ⅰ．代理客户进行融资融券交易Ⅱ．收取客户应当归还的资金
Ⅲ．收取客户应当支付的利息Ⅳ．收取客户应当支付的违约金
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《证券公司融资融券业务管理办法》第28条的规定，除下列情形外，任何人不得动用证券公司客户信用交易担保证券账户内的证券和客户
  信用交易担保资金账户内的资金：①为客户进行融资融券交易的结算；②收取客户应当归还的资金、证券；③收取客户应当支付的利息、费用、税

  款；④按照本办法的规定以及与客户的约定处分担保物；⑤收取客户应当支付的违约金；⑥客户提取还本付息、支付税费及违约金后的剩余证券和资

  金；⑦法律、行政法规和本办法规定的其他情形。


77、下列关于基金财产债权债务的说法，正确的有（　　）。
Ⅰ．基金财产的债权，可以与基金管理人固有财产的债务相抵销
Ⅱ．基金财产的债权，不得与基金托管人固有财产的债务相抵销
Ⅲ．不同基金财产的债权债务。可以相互抵销
Ⅳ．非因基金财产本身承担的债务，不得对基金财产强制执行
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《证券投资基金法》第6条的规定．基金财产的债权．不得与基金管理人、基金托管人固有财产的债务相抵销；不同基金财产的债权债务，
  不得相互抵销。根据《证券投资基金法》第7条的规定，非因基金财产本身承担的债务，不得对基金财产强制执行。


78、以下关于股票合并的说法正确的是（ ）。
Ⅰ．并股常见于高价股
Ⅱ．股票合并时将若干股票合并为1股
Ⅲ．并股后，流动性有可能提高，导致估值上调
Ⅳ．理论上，并股后，股东所持股票的市值不会发生变化
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：并股常见于低价股。


79、下列情形中，可以对有关责任人员采取终身的证券市场禁入措施的有（　　）。
Ⅰ．严重违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定，构成犯罪的
Ⅱ．违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定，从事欺诈发行、内幕交易、操纵市场等违法行为，或者致使投资者利益遭受特别
严重损害的
Ⅲ．组织、策划、领导或者实施重大违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定的活动的
Ⅳ．违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定，情节特别严重的
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《证券市场禁入规定》第5条的规定，违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定，情节严重的。可以对有关责任人员采取3～5年的证券
  市场禁入措施；行为恶劣、严重扰乱证券市场秩序、严重损害投资者利益或者在重大违法活动中起主要作用等情节较为严重的，可以对有关责任人员
  采取5～10年的证券市场禁入措施；有下列情形之一的，可以对有关责任人员采取终身的证券市场禁入措施：①严重违反法律、行政法规或者中国证监
  会有关规定，构成犯罪的；②从事保荐、承销、资产管理、融资融券等证券业务及其
  他证券服务业务，负有法定职责的人员。故意不履行法律、行政法规或者中国证监会规定的义务，并造成特别严重后果的；③违反法律、行政法规或

  者中国证监会有关规定，采取隐瞒、编造重要事实等特别恶劣手段。或者涉案数额特别巨大的；④违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定，从
  事欺诈发行、内幕交易、操纵市场等违法行为，严重扰乱证券、期货市场秩序并造成严重社会影响，或者获取违法所得等不当利益数额特别巨大，或

  者致使投资者利益遭受特别严重损害的；⑤违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定，情节严重，应当采取证券市场禁人措施，且存在故意出具

  虚假重要证据，隐瞒、毁损重要证据等阻碍、抗拒证券监督管理机构及其工作人员依法行使监督检查、调查职权行为的；⑥因违反法律、行政法规或
  者中国证监会有关规定，5年内被中国证监会给予除警告之外的行政处罚3次以上，或者5年内曾经被采取证券市场禁人措施的；⑦组织、策划、领导或
  者实施重大违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定的活动的；⑧其他违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定，情节特别严重的。


80、在证券公司融资融券业务中，客户信用风险的控制措施有（　　）。
Ⅰ．建立客户选择与授信制度，明确规定客户选择与授信的程序和权限
Ⅱ．严格合同管理、履行风险提示
Ⅲ．建立健全预警补仓和强制平仓制度
Ⅳ．制定完备的内部控制制度、业务操作规范、风险管理措施等
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：客户信用风险的控制措施有：①建立客户选择与授信制度，明确规定客户选择与授信的程序和权限；②严格合同管理、履行风险提示；③证券
  公司应当在符合有关规定的基础上，确定可充抵保证金的证券的种类及折算率、客户可融资买入和融券卖出的证券的种类、保证金比例和最低维持担
  保比例，并在营业场所、公司网站或者其他便捷有效方式公示；④建立健全预警补仓和强制平仓制度。选项Ⅳ是业务管理风险控制的措施。


81、根据《证券法》有关规定，未经批准，擅自设立证券公司的，可采取的处罚措施有（　　）。
Ⅰ．由证券监督管理机构予以取缔
Ⅱ．处以违法所得1倍以上3倍以下的罚款
Ⅲ．违法所得不足60万元的，处以60万元以上90万元以下的罚款
Ⅳ．对直接负责的主管人员处以3万元以上30万元以下的罚款
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券法》第197条的规定，未经批准。擅自设立证券公司或者非法经营证券业务的。由证券监督管理机构予以取缔，没收违法所得。并处
  以违法所得1倍以上5倍以下的罚款；没有违法所得或者违法所得不足30万元的，处以30万元以上60万元以下的罚款。对直接负责的主管人员和其他直
  接责任人员给予警告，并处以3万元以上30万元以下的罚款。


82、下列情形不得再次公开发行公司债券的有（　　）。
Ⅰ．前一次公开发行的公司债券尚未募足
Ⅱ．连续5年亏损
Ⅲ．改变公开发行公司债券所募资金的用途
Ⅳ．有偷税漏税行为，经税务机关警告后，仍不改正
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券法》第18条的规定，有下列情形之一的，不得再次公开发行公司债券：①前一次公开发行的公司债券尚未募足；②对已公开发行的
  公司债券或者其他债务有违约或者延迟支付本息的事实，仍处于继续状态；③违反本法规定，改变公开发行公司债券所募资金的用途。


83、证券公司、证券投资咨询机构应当对证券投资顾问（　　）、客户回访、投诉处理等环节实行留痕管理。
Ⅰ．业务推广Ⅱ．协议签订Ⅲ．服务提供Ⅳ．注册登记
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券投资顾问业务暂行规定》第28条的规定，证券公司、证券投资咨询机构应当对证券投资顾问业务推广、协议签订、服务提供、客户
  回访、投诉处理等环节实行留痕管理。向客户提供投资建议的时间、内容、方式和依据等信息，应当以书面或者电子文件形式予以记录留存。证券投
  资顾问业务档案的保存期限自协议终止之日起不得少于5年。


84、下列关于非公开募集基金合格投资者的说法，正确的有（　　）。
Ⅰ．达到规定资产规模
Ⅱ．可以是单位，也可以是个人
Ⅲ．具备相应的风险识别能力和风险承担能力
Ⅳ．基金份额认购金额不低于规定限额
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券投资基金法》第87条的规定，非公开募集基金应当向合格投资者募集，合格投资者累计不得超过200人。前款所称合格投资者．是指
  达到规定资产规模或者收入水平．并且具备相应的风险识别能力和风险承担能力、其基金份额认购金额不低于规定限额的单位和个人。合格投资者的
  具体标准由国务院证券监督管理机构规定。


85、深圳证券交易所根据会员的申请和业务许可范围，为其设立的交易单元设定的交易或其他业务权限包括（　　）。
Ⅰ．特定证券品种的交易Ⅱ．协议转让
Ⅲ．大宗交易Ⅳ．融资融券交易
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：深圳证券交易所根据会员的申请和业务许可范围，为其设立的交易单元设定下列交易或其他业务权限：①一类或多类证券品种或特定证券品种
  的交易；②大宗交易；③协议转让；④ETF、LOF及非上市开放式基金的申购与赎回；⑤融资融券交易；⑥特定证券的主交易商报价；⑦其他交易或业
  务权限。


86、下列关于股票基金的表述，正确的是（ ）。 
Ⅰ．股票基金能给投资者带来稳定收入 
Ⅱ．长期来看，股票基金提供了应对通货膨胀的有效手段 
Ⅲ．股票基金以追求长期的资本增值为目标 
Ⅳ．与其他类型的基金相比，股票基金的风险较高，预期收益也较高
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：股票基金以追求长期的资本增值为目标，比较适合长期投资。与其他类型的基金相比，股票基金的风险较高，但预期收益也较高。债券基金主

  要以债券为投资对象，因此对追求稳定收入的投资者具有较强的吸引力。


87、下列属于股票应当载明的事项的有（　　）。
Ⅰ．公司名称Ⅱ．公司成立日期Ⅲ．股票种类Ⅳ．股票编号
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《公司法》第128条的规定，股票采用纸面形式或者国务院证券监督管理机构规定的其他形式。股票应当载明下列主要事项：①公司名称；
  ②公司成立日期；③股票种类、票面金额及代表的股份数；④股票的编号。股票由法定代表人签名，公司盖章。发起人的股票，应当标明发起人股票

  字样。


88、证券公司承销未经核准擅自公开发行的证券的，可采取的处罚措施有（　　）。
Ⅰ.责令停止承销
Ⅱ．没收全部财产
Ⅲ．撤销直接负责的主管人员的任职资格或者证券从业资格
Ⅳ．给投资者造成损失的，应当与发行人承担连带赔偿责任
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《证券法》第190条的规定，证券公司承销或者代理买卖未经核准擅自公开发行的证券的．责令停止承销或者代理买卖，没收违法所得，并
  处以违法所得1倍以上5倍以下的罚款；没有违法所得或者违法所得不足30万元的，处以30万元以上60万元以下的罚款。给投资者造成损失的，应当与
  发行人承担连带赔偿责任。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告。撤销任职资格或者证券从业资格，并处以3万元以上30万元以下的罚
  款。


89、证券公司营业部受理客户融资融券申请后应按公司规定的审核、审批流程对客户进行（　　）。
Ⅰ．征信Ⅱ．评估Ⅲ．审批Ⅳ．质押
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：证券公司营业部受理客户融资融券申请后应按公司规定的审核、审批流程对客户进行征信、评估。


90、下列情形中，属于股份有限公司可以收购本公司股份的有（　　）。
Ⅰ．减少公司注册资本
Ⅱ．与持有本公司股份的其他公司合并
Ⅲ．将股份奖励给本公司职工
Ⅳ．股东因对股东大会作出的公司合并决议持异议，要求公司收购其股份的
A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《公司法》第142条的规定，公司不得收购本公司股份。但是，有下列情形之一的除外：①减少公司注册资本；②与持有本公司股份的其他
  公司合并；③股份奖励给本公司职工；④股东因对股东大会作出的公司合并、分立决议持异议，要求公司收购其股份的。


91、有关证券从业监督管理的规定，说法错误的有（　　）。
Ⅰ．取得执业证书的人员，连续2年不在机构从业的，由证券业协会注销其执业证书
Ⅱ．证券业从业人员与原应聘单位解除劳动合同的，应当在30日内向协会报告，由证券业协会变更该人员执业注册登记
Ⅲ．证券业从业人员违反有关法律法规，受到聘用机构处分的，该机构应当在处分日后5日内向证券业协会报告
Ⅳ．参加证券业从业人员资格考试的人员，违反考场规则的，扰乱考场秩序的，2年内不得参加资格考试
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《证券从业人员资格管理办法》第13条的规定，取得执业证书的人员，连续3年不在机构从业的，由协会注销其执业证书；重新执业的，应
  当参加协会组织的执业培训，并重新申请执业证书。故选项A错误。根据第14条的规定，从业人员取得执业证书后，辞职或者不为原聘用机构所聘用
  的。或者其他原因与原聘用机构解除劳动合同的，原聘用机构应当在上述情形发生后10日内向协会报告，由协会变更该人员执业注册登记。故选项B错
  误。根据第16条的规定，从业人员在执业过程中违反有关证券法律、行政法规以及中国证监会有关规定，受到聘用机构处分的，该机构应当在处分后
  10日内向协会报告。故选项C错误。


92、国务院证券监督管理机构可以对证券公司进行检查的措施有（　　）。
Ⅰ．要求证券公司的董事对有关检查事项做出说明
Ⅱ．进人证券公司的办公场所进行检查
Ⅲ．进入高级管理人员的住所进行检查
Ⅳ．检查证券公司的计算机信息管理系统，复制有关数据资料
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券公司监督管理条例》第68条的规定，国务院证券监督管理机构有权采取下列措施，对证券公司的业务活动、财务状况、经营管理情
  况进行检查：①询问证券公司的董事、监事、工作人员，要求其对有关检查事项做出说明；②进人证券公司的办公场所或者营业场所进行检查；③查

  阅、复制与检查事项有关的文件、资料，对可能被转移、隐匿或者毁损的文件、资料、电子设备予以封存；④检查证券公司的计算机信息管理系统，
  复制有关数据资料。


93、下列选项中，属于证券承销业务种类的有（　　）。
Ⅰ．自销Ⅱ．包销Ⅲ．经销Ⅳ．代销
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券法》第28条的规定，发行人向不特定对象发行的证券，法律、行政法规规定应当由证券公司承销的，发行人应当同证券公司签订承
  销协议。证券承销业务采取代销或者包销方式。
94、下列关于期货公司业务实行许可制度的说法，正确的有（　　）。
Ⅰ．由国务院期货监督管理机构按照其商品期货、金融期货业务种类颁发许可证
Ⅱ．期货公司可以申请经营境外期货经纪业务
Ⅲ．期货公司不得从事与期货业务无关的活动，法律、行政法规或者国务院期货监督管理机构另有规定的除外
Ⅳ．期货公司可以从事期货自营业务
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： A
 解析：根据《期货交易管理条例》第17条的规定，期货公司业务实行许可制度．由国务院期货监督管理机构按照其商品期货、金融期货业务种类颁发
 许可证。期货公司除申请经营境内期货经纪业务外，还可以申请经营境外期货经纪、期货投资咨询以及国务院期货监督管理机构规定的其他期货业

 务。期货公司不得从事与期货业务无关的活动，法律、行政法规或者国务院期货监督管理机构另有规定的除外。期货公司不得从事或者变相从事期货
 自营业务。期货公司不得为其股东、实际控制人或者其他关联人提供融资，不得对外担保。


95、开展债券回购交易业务的主要场所有（　　）。
Ⅰ．深圳证券交易所Ⅱ．证券结算公司
Ⅲ．上海证券交易所Ⅳ．全国银行间同业拆借中心
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：开展债券回购交易业务的主要场所为沪、深证券交易所及全国银行间同业拆借中心。


96、证券公司违反《证券法》为客户买卖证券提供融资融券服务的，对其相关负责人的处罚包括（　　）。
Ⅰ．给予警告Ⅱ．撤销任职资格
Ⅲ．撤销证券从业资格Ⅳ．处以3万元以上30万元以下罚款
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：证券公司违反《证券法》规定，为客户买卖证券提供融资融券的，没收违法所得，暂停或者撤销相关业务许可，并处以非法融资融券等值以下
 的罚款。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，撤销任职资格或者证券从业资格，并处以3万元以上30万元以下的罚款。


97、全国银行间市场债券交易采用的询价交易方式的交易步骤有（　　）。
Ⅰ．自主报价Ⅱ．格式化询价Ⅲ．确认成交Ⅳ．格式化报价
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：全国银行间市场债券交易以询价方式进行，自主谈判，逐笔成交。债券交易采用询价交易方式，包括自主报价、格式化询价、确认成交三个交

 易步骤。


98、资产托管机构应当按照中国证监会的规定和定向资产管理合同的约定，履行（　　）等职责。
Ⅰ．安全保管客户委托资产Ⅱ．提高客户资产收益
Ⅲ．监督证券公司投资行为Ⅳ．办理资金收付事项
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：资产托管机构应当按照中国证监会的规定和定向资产管理合同的约定．履行安全保管客户委托资产、办理资金收付事项、监督证券公司投资行

  为等职责。


99、信用交易包括（　　）。
Ⅰ．融券交易Ⅱ．期权交易Ⅲ．融资交易Ⅳ．远期交易
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：信用交易指投资者通过交付保证金取得经纪商信用而进行的交易，也称为融资融券交易。


100、下列选项中，属于基金份额持有人享有的权利的有（　　）。
Ⅰ．分享基金财产收益
Ⅱ．参与分配清算后的剩余基金财产
Ⅲ．召开基金份额持有人大会
Ⅳ．对基金管理人损害其合法权益的行为依法提起诉讼
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、 Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券投资基金法》第46条的规定，基金份额持有人享有下列权利：①分享基金财产收益；②参与分配清算后的剩余基金财产；③依法转
  让或者申请赎回其持有的基金份额；④按照规定要求召开基金份额持有人大会或者召集基金份额持有人大会；⑤对基金份额持有人大会审议事项行使

  表决权；⑥对基金管理人、基金托管人、基金服务机构损害其合法权益的行为依法提起诉讼；⑦基金合同约定的其他权利。


                                                                         考证就上233网校APP
                                                                         免费题库，复习资料包，
                                                                         扫码下载即可获得
