                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


           2017年证券从业资格考试《证券市场基本法律法规》真题汇编卷（三）

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一项符合题目要
求，不选、错选均不得分)

1、证券公司、证券投资咨询机构向客户提供证券投资顾问服务，应当了解的内容不包括（　　）。
A 、 客户财产与收入状况
B 、 客户的家庭情况
C 、 证券投资经验
D 、 投资需求与风险偏好
   ◆
 答案： B
 解析：参见《证券投资顾问业务暂行规定》第十一条规定。


2、收购上市公司部分股份的收购要约应当约定，被收购公司股东承诺出售的股份额超过预定收购的股份数额的，收购人按（　　）
进行收购。
A 、 定额
B 、 股份
C 、 比例
D 、 约定数额
   ◆
 答案： C
 解析：《上市公司收购办理办法》规定：第四十三条收购期限届满，发出部分要约的收购人应当按照收购要约约定的条件购买被收购公司股东预受的

 股份，预受要约股份的数量超过预定收购数量时，收购人应当按照同等比例收购预受要约的股份。


3、公司章程的基本特征不包括（  ）。
A 、 法定性
B 、 真实性
C 、 公平性
D 、 自治性
   ◆
 答案： C
 解析：公司章程具有法定性、真实性、自治性和公开性的基本特征。


4、上市公司在一年内担保金额超过公司资产总额（　　）的。应当由股东大会做出决议。
A 、 1／3
B 、 2／3
C 、 30％
D 、 50％
   ◆
 答案： C
 解析：根据《公司法》第一百二十一条规定，上市公司在一年内购买、出售重大资产或者担保金额超过公司资产总额30％的，应当由股东大会作出决
 议，并经出席会议的股东所持表决权的2／3以上通过。


5、期货公司开立、变更或者撤销期货保证金账户的，应在（　　）向其住所地的中国证监会派出机构和期货保证金安全存管监控机
构备案。
A 、 当日
B 、 第二日
C 、 一周内
D 、 一个月内
   ◆
 答案： A
 解析：期货公司开立、变更或者撤销期货保证金账户的，应在当日向其住所地的中国证监会派出机构和期货保证金安全存管监控机构备案．并通过规
 定的方式向客户披露期货保证金账户开立、变更或者撤销情况。


6、有权对证券公司经营管理行为的合法合规性进行审查、监督或者检查的是（　　）。
A 、 合规负责人
B 、 合规部
C 、 证券安全监管负责人
D 、 监事会
   ◆
 答案： A
 解析：《证券公司监督管理条例》第二十三条规定，证券公司设合规负责人，对证券公司经营管理行为的合法合规性进行审查、监督或者检查。


7、下列关于证券发行与承销信息披露有关规定的说法中，错误的是（　　）。
A 、 发行人和主承销商在发行过程中，应当按照中国证监会规定的要求编制信息披露文件，履行信息披露义务
B 、 发行人和主承销商向公众投资者进行推介时，向公众投资者提供的发行人信息的内容及完整性应与向网下投资者提供的信息保
持一致
C 、 发行人和主承销商在推介过程中不得夸大宣传，或以虚假广告等不正当手段诱导、误导投资者
D 、 发行人和主承销商应当将发行过程中披露的信息刊登在至少两种中国证监会指定的报刊
   ◆
 答案： D
 解析：发行人和主承销商应当将发行过程中披露的信息刊登在至少一种中国证监会指定的报刊，同时将其刊登在中国证监会指定的互联网网站，并置
 备于中国证监会指定的场所，供公众查阅，故D项说法错误。


8、会员对本单位从业人员做出的处罚处分信息，会员应自处罚处分决定生效之日起（　　）个工作日内向协会诚信管理系统申报，
协会审核后记入诚信信息系统备注栏。
A 、 2
B 、 5
C 、 10
D 、 15
   ◆
 答案： C
 解析：会员对本单位从业人员做出的处罚处分信息，会员应自处罚处分决定生效之日起10个工作日内向协会诚信管理系统申报，协会审核后记入诚信
 信息系统备注栏；协会认为申报信息不应记入诚信信息系统的，应当退回会员并说明不予记入诚信信息系统的原因。


9、设立股份有限公司应由（  ）作为申请人。
A 、 董事会
B 、 监事会
C 、 理事会
D 、 董事长
   ◆
 答案： A
 解析：设立股份有限公司应由董事会作为申请人。


10、下列关于公司股东股权外部转让的描述中，错误的是（  ）。
A 、 股东应就其股权转让事项书面通知其他股东征求同意，其他股东自接到书面通知之日起满30日未答复的，视为同意转让
B 、 其他股东半数以上不同意转让的，不同意的股东应当购买该转让的股权；不购买的，视为同意转让
C 、 经股东同意转让的股权，在同等条件下，其他股东有优先购买权
D 、 股东向股东以外的人转让股权，应当经其他2／3以上的股东同意
     ◆
  答案： D
  解析：股东向股东以外的人转让股权，应当经其他股东过半数同意。股东应就其股权转让事项书面通知其他股东征求同意，其他股东自接到书面通知
  之日起满30日未答复的，视为同意转让。其他股东半数以上不同意转让的，不同意的股东应当购买该转让的股权；不购买的，视为同意转让。经股东
  同意转让的股权，在同等条件下，其他股东有优先购买权。两个以上股东主张行使优先购买权的，协商确定各自的购买比例；协商不成的，按照转让
  时各自的出资比例行使优先购买权。公司章程对股权转让另有规定的．从其规定。


11、从业人员拒绝协会调查或者检查的，或者所聘用机构拒绝配合调查的，由协会责令改正；拒不改正的，给予纪律处分；情节严重
的，由中国证监会给予从业人员暂停执业（  ）个月。
A 、 3～6
B 、 6～12
C 、 3～9
D 、 3～12
     ◆
  答案： D
  解析：从业人员拒绝协会调查或者检查的，或者所聘用机构拒绝配合调查的，由协会责令改正；拒不改正的，给予纪律处分；情节严重的，由中国证
  监会给予从业人员暂停执业3个月至12个月，或者吊销其执业证书的处罚；对机构单处或者并处警告、3万元以下罚款。


12、国务院证券监督管理机构和（　　）应当建立证券公司的有关情况通报机制。
A 、 中国人民银行
B 、 地方人民政府
C 、 国务院银行监督管理机构
D 、 国务院保险监督管理机构
     ◆
  答案： B
  解析：《证券公司监督管理条例》第七条规定，国务院证券监督管理机构、中国人民银行、国务院其他金融监督管理机构应当建立证券公司监督管理
  的信息共享机制。国务院证券监督管理机构和地方人民政府应当建立证券公司的有关情况通报机制。


13、我国香港地区的相关规则对规范投行与证券研究的关系的措施不包括（　　）。
A 、 禁止分析师向投行部门报告
B 、 禁止将分析师的薪酬与具体的投行交易挂钩
C 、 禁止投行部门审查研究报告及其观点
D 、 禁止投行人员影响投资分析师独立撰写研究报告、影响或控制分析师的考核和薪酬
     ◆
  答案： D
  解析：我国香港地区的相关规则对规范投行与证券研究的关系有以下主要措施：(1)禁止分析师向投行部门报告。(2)禁止将分析师的薪酬与具体的投行
  交易挂钩。(3)禁止投行部门审查研究报告及其观点。(4)分析师不得参与投行项目投标、项目路演等推介活动。


14、下列关于证券发行保荐业务一般规定的说法中，错误的是（　　）。
A 、 保荐机构履行保荐职责，应当指定依照规定取得保荐代表人资格的个人具体负责保荐工作
B 、 未经中国证监会核准，任何机构和个人不得从事保荐业务
C 、 保荐代表人应当遵守职业道德准则，珍视和维护保荐代表人职业声誉，保持应有的职业谨慎，保持和提高专业胜任能力
D 、 保荐机构及其保荐代表人可以通过从事保荐业务谋取不正当利益
     ◆
  答案： D
  解析：D项说法错误，保荐机构及其保荐代表人不得通过从事保荐业务谋取任何不正当利益。


15、在证券公司发行与承销业务中，属于市场准入方面的法律法规的是（　　）。
A 、 《中华人民共和国证券法》
B 、 《证券公司业务范围审批暂行规定》
C 、 《证券公司治理准则》
D 、 《证券公司风险控制指标管理办法》
   ◆
 答案： A
 解析：证券公司发行与承销业务的主要法律法规包括五个方面，其中市场准入管理方面有《中华人民共和国证券法》《证券公司监督管理条例》《关
 于加强上市证券公司监管规定》《外资参股证券公司设立规则》《证券公司设立子公司试行规定》《关于证券公司首次公开发行股票并上市有关问题

 的通知并上市监管意见书有关问题的规定》《关于进一步完善证券公司首次公开发行股票并上市有关审慎性监管要求的通知》等。


16、委托证券买卖中委托人的义务不包括（ ）。
A 、 不得将本人的证券账户交给他人使用
B 、 按规定缴存费用
C 、 履行清算交割义务
D 、 按规定报告参与证券交易的目的
   ◆
 答案： C
 解析：证券买卖中委托人即投资人，履行清算交割由受托人完成。


17、公司申请公司债券上市交易，公司债券实际发行额不少于人民币（  ）。
A 、 5000万元
B 、 8000万元
C 、 1亿元
D 、 2亿元
   ◆
 答案： A
 解析：公司申请公司债券上市交易，公司债券实际发行额不少于人民币5000万元。


18、根据《中华人民共和国证券法》的规定，收购要约的期限届满，收购人持有的被收购公司的股份数达到该公司发行的股份总数的
（  ）以上的，其余仍持有被收购公司股票的股东，有权向收购人以收购要约的同等条件出售其股票，收购人应当收购。
A 、 35％
B 、 50％
C 、 75％
D 、 90％
   ◆
 答案： D
 解析：根据《中华人民共和国证券法》的规定，收购要约的期限届满，收购人持有的被收购公司的股份数达到该公司发行的股份总数的90％以上的，
 其余仍持有被收购公司股票的股东，有权向收购人以收购要约的同等条件出售其股票，收购人应当收购。


19、公开发行公司债券应当符合的条件之一是，股份有限公司的净资产不低于人民币（　　）万元，有限责任公司的净资产不低于人
民币（　　）万元。
A 、 3000；6000
B 、 3000；5000
C 、 2000；6000
D 、 2000；5000
   ◆
 答案： A
 解析：公开发行公司债券应当符合的条件之一是，股份有限公司的净资产不低于人民币3000万元，有限责任公司的净资产不低于人民币6000万元。


20、下列选项中，属于发生信息披露违法行为而认定为应当从重处罚情形的是（  ）。
A 、 不直接从事经营管理
B 、 任职时问短、不了解情况
C 、 在信息披露违法案件中变造、隐瞒、毁灭证据，或者提供伪证，妨碍调查
D 、 受到股东、实际控制人控制或者其他外部干预
     ◆
  答案： C
  解析：发生信息披露违法行为而认定为应当从重处罚的情形包括：(1)不配合证券监管机构监管，或者拒绝、阻碍证券监管机构及其工作人员执法，甚
  至以暴力、威胁及其他手段干扰执法。(2)在信息披露违法案件中变造、隐瞒、毁灭证据，或者提供伪证。妨碍调查。(3)两次以上违反信息披露规定并
  受到行政处罚或者证券交易所纪律处分。(4)在信息披露上有不良诚信记录并记入证券期货诚信档案。(5)证监会认定的其他情形。


21、证券金融公司的组织形式为股份有限公司，注册资本不少于人民币（　　）亿元。
A 、 40
B 、 50
C 、 60
D 、 80
     ◆
  答案： C
  解析：证券金融公司的组织形式为股份有限公司，注册资本不少于人民币60亿元。


22、在我国设立有限责任公司，股东人数最多不能超过（  ）个。
A 、 30
B 、 40
C 、 50
D 、 60
     ◆
  答案： C
  解析：在我国设立有限责任公司，股东人数最多不能超过50个，最少为1个。


23、根据《中华人民共和国证券法》的规定，证券公司设立分支机构，必须经（  ）批准。
A 、 中国人民银行
B 、 当地政府
C 、 财政部
D 、 国务院证券监督管理机构
     ◆
  答案： D
  解析：根据我国《中华人民共和国证券法》第一百二十九条的规定，证券公司设立、收购或者撤销分支机构，必须经国务院证券监督管理机构批准。


24、依据证券公司客户信用交易担保证券账户内的记录，确认证券公司受托持有证券的事实，并以证券公司为名义持有人，登记于证
券持有人名册的证券市场主体是（　　）。
A 、 中国证监会
B 、 证券登记结算机构
C 、 中国证券业协会
D 、 证券交易所
     ◆
  答案： B
  解析：证券登记结算机构依据证券公司客户信用交易担保证券账户内的记录，确认证券公司受托持有证券的事实，并以证券公司为名义持有人，登记
  于证券持有人名册。


25、公司在依法向有关主管部门提供的财务会计报告等材料上作虚假记载或者隐瞒重要事实的，由有关主管部门对直接负责的主管人
员和其他直接责任人员处以（  ）的罚款。
A 、 3万元以上30万元以下
B 、 3万元以上50万元以下
C 、 5万元以上50万元以下
D 、 5万元以上30万元以下
     ◆
  答案： A
  解析：公司在依法向有关主管部门提供的财务会计报告等材料上作虚假记载或者隐瞒重要事实的，由有关主管部门对直接负责的主管人员和其他直接
  责任人员处以3万元以上30万元以下的罚款。


26、下列情形中应由证券交易所决定暂停公司债券上市交易的错误的是（  ）。
A 、 公司有重大违法行为
B 、 发行公司债券所募集的资金不按照核准的用途使用
C 、 公司最近2年连续亏损
D 、 公司解散
     ◆
  答案： D
  解析：《证券法》第六十条规定， 公司债券上市交易后，公司有下列情形之一的，由证券交易所决定暂停其公司债券上市交易：
  (一)公司有重大违法行为;
  (二)公司情况发生重大变化不符合公司债券上市条件;
  (三)发行公司债券所募集的资金不按照核准的用途使用;
  (四)未按照公司债券募集办法履行义务;
  (五)公司最近二年连续亏损。


27、客户只能与（　　）家证券公司签订融资融券合同。
A 、 1
B 、 3
C 、 5
D 、 7 
     ◆
  答案： A
  解析：客户只能与1家证券公司签订融资融券合同，向1家证券公司融入资金和证券。


28、财务顾问不再符合《上市公司并购重组财务顾问业务管理办法》规定条件的，应当在（　　）个工作日内向中国证券监督管理委
员会报告并依法进行公告，由中国证券监督管理委员会责令改正。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 5
     ◆
  答案： D
  解析：财务顾问不再符合规定条件的，应当在5个工作日内向中国证券监督管理委员会报告并依法进行公告，由中国证券监督管理委员会责令改正。


29、各会员在集合管理计划运作前（　　）个工作日通过上海证券交易所网站会员会籍办理系统完成专用交易单元变更的手续。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 5
     ◆
  答案： D
  解析：上海证券交易所规定，各会员应设立或指定专门的部门负责集合资产管理业务，集合资产管理计划使用的专用交易单元应归属其名下，并在集
  合资产管理计划运作前5个工作日通过上海证券交易所网站会员会籍办理系统完成部门内详细的填报和专用交易单元变更的手续。


30、在诚信信息中，因证券期货违法行为被行政处罚、市场禁入的信息效力期限为（  ）年。
A 、 1
B 、 3
C 、 5
D 、 10
     ◆
  答案： C
  答案： C
  解析：奖励信息、处罚处分信息效力期限为3年，但因证券期货违法行为被行政处罚、市场禁入的信息，效力期限为5年。


31、证券自营业务原始凭证以及有关业务文件、资料、账册、报表和其他必要的材料应至少妥善保管（  ）年。
A 、 10
B 、 15
C 、 20
D 、 25
     ◆
  答案： C
  解析：证券自营业务原始凭证以及有关业务文件、资料、账册、报表和其他必要的材料应至少妥善保管20年。


32、合规负责人为证券公司高级管理人员，由（　　）决定聘任，并应当经国务院证券监督管理机构认可。
A 、 董事会
B 、 监事会
C 、 董事会执行委员会
D 、 股东大会
     ◆
  答案： A
  解析：合规负责人为证券公司高级管理人员，由董事会决定聘任，并应当经国务院证券监督管理机构认可。


33、下列不属于基金份额持有人义务的是（　　）。
A 、 保管基金资产
B 、 遵守基金契约
C 、 缴纳基金认购款项及规定费用
D 、 承担基金亏损或终止的有限责任
     ◆
  答案： A
  解析：基金份额持有人必须承担以下义务：(1)遵守基金契约。(2)缴纳基金认购款项及规定费用。(3)承担基金亏损或终止的有限责任。(4)不从事任何有
  损基金及其他基金投资人合法权益的活动。(5)法律、法规及基金契约规定的其他义务。


34、下列不属于认定信息披露违法责任人员责任大小因素的是（  ）。
A 、 职务、具体职责及履行职责情况
B 、 知情程度和态度
C 、 专业背景
D 、 个人资产数额
     ◆
  答案： D
  解析：信息披露违法责任人员的责任大小，可以从以下方面考虑责任人员与案件中认定的信息披露违法的事实、性质、情节、社会危害后果的关系，
  综合分析认定：(1)在信息披露违法行为发生过程中所起的作用。(2)知情程度和态度。(3)职务、具体职责及履行职责情况。(4)专业背景。(5)其他影响责
  任认定的情况。


35、基金管理人的权利不包括（  ）。
A 、 运作和管理基金资产
B 、 保管基金资产
C 、 代表基金行使股东权利
D 、 获取基金管理人报酬
     ◆
  答案： B
  解析：按照我国有关规定，基金管理人享有如下权利：(1)按基金契约及其他有关规定，运作和管理基金资产。(2)获取基金管理人报酬。(3)依照有关规
  定，代表基金行使股东权利。(4)有关法律法规规定的其他权利。B项保管基金资产是托管人的职责而不是管理人的权利，故B项错误。
36、证监会任命并购重组委委员的程序不包括（ ）。
A 、 社会公示
B 、 执行情况的核查
C 、 持股比例的审查
D 、 差额遴选
     ◆
  答案： C
  解析：中国证监会依照公开、公平、公正的原则，按照行业自律组织或者相关主管单位推荐、社会公示、执业情况核查、差额遴选、中国证监会聘任
  的程序选聘并购重组委委员。


37、《中华人民共和国公司法》规定，有限责任公司经营规模较大的，应设立监事会，其成员不得少于（  ）人。
A 、 2
B 、 3
C 、 4
D 、 5
     ◆
  答案： B
  解析：《中华人民共和国公司法》第五十一条规定，有限责任公司设监事会，其成员不得少于3人；股东人数较少或者规模较小的有限责任公司，可以
  设1至2名监事，不设监事会。


38、甲股份有限公司的公司章程规定董事会成员为9人，但截至到2015年4月25日时，该公司董事会成员实际为5人，下列说法正确的
是（  ）。
A 、 该公司应当在2015年6月25日前召开临时股东大会
B 、 该公司应当在2015年10月25日前召开临时股东大会
C 、 该公司的公司章程规定的董事会人数不符合《公司法》的规定
D 、 该公司可以不召开临时股东大会
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第一百条规定：股东大会应当每年召开一次年会。有下列情形之一的，应当在两个月内召开临时股东大会：
   (一)董事人数不足本法规定人数或者公司章程所定人数的三分之二时；(二)公司未弥补的亏损达实收股本总额三分之一时； (三)单独或者合计持有公司
  百分之十以上股份的股东请求时； (四)董事会认为必要时；(五)监事会提议召开时；(六)公司章程规定的其他情形。
  第一百零八条规定：股份有限公司设董事会，其成员为五人至十九人。
  因公司实际董事不足公司章程所定人数的三分之二，故应当在两个月内召开临时股东大会。


39、对于证券交易的方式，《中华人民共和国证券法》规定必须采用（  ）。
A 、 拍卖
B 、 约定竞价
C 、 分散交易
D 、 公开的集中竞价交易
     ◆
  答案： D
  解析：对于证券交易的方式，《中华人民共和国证券法》规定必须采用公开的集中竞价交易方式，实行价格优先、时间优先的原则。


40、下列各项中，不属于《中华人民共和国证券法》规定的证券交易内容的是（　　）。
A 、 申请证券上市交易的审核，申请股票上市和公司债券上市交易的条件以及报送文件、公告文件方式和内容的规定，暂停或终止
上市交易的情形
B 、 要约收购的条件及收购要约的内容
C 、 依法买卖证券的一般规定，上市交易的方式
D 、 信息披露的一般原则规定及要求
     ◆
  答案： B
  解析：《中华人民共和国证券法》关于证券交易的主要内容除A、C、D三项外，还包括：(1)不得持有、买卖股票的规定，账户保密的规定，证券服务
  机构和人员限制购买股票的规定，证券交易收费的规定。(2)中期报告和年度报告的内容，重大事件的信息披露，信息披露过失的责任追究，内幕信
  息、内幕信息知情人及禁止利用内幕信息从事证券交易的规定。(3)操纵证券市场及责任追究，禁止虚假信息扰乱证券市场的规定及其他禁止性规定要
  约收购的条件及收购要约的内容属于《中华人民共和国证券法》对上市公司收购的规定。


41、收购上市公司的行为结束后，收购人应当在（  ）日内将收购情况报告国务院证券监督管理机构和证券交易所，并予以公告。
A 、 10
B 、 15
C 、 20
D 、 30
     ◆
  答案： B
  解析：《中华人民共和国证券法》规定，收购行为完成后，收购人应当在15日内将收购情况报告国务院证券监督管理机构和证券交易所，并予以公
  告。


42、下列关于申请证券、期货投资咨询从业资格的机构应当具备的条件的说法中，错误的是（　　）。
A 、 有500万元人民币以上的注册资本
B 、 有固定的业务场所和与业务相适应的通信及其他信息传递设施
C 、 有健全的内部管理制度
D 、 具备中国证监会要求的其他条件
     ◆
  答案： A
  解析：申请证券、期货投资咨询从业资格的机构应当具备的条件之一是，有100万元人民币以上的注册资本。故A项说法错误。 


43、单只转融通标的证券转融券余额达到该证券上市可流通市值的（　　）时，暂停该证券的转融券业务，并向市场公布。
A 、 10％
B 、 50％
C 、 100％
D 、 200％
     ◆
  答案： A
  解析：单只转融通标的证券转融券余额达到该证券上市可流通市值的10％时，暂停该证券的转融券业务，并向市场公布。


44、首次公开发行股票招股意向书刊登后，发行人和主承销商可以向（　　）投资者进行推介和询价。
A 、 网上
B 、 网下
C 、 内部
D 、 外部
     ◆
  答案： B
  解析：首次公开发行股票招股意向书刊登后，发行人和主承销商可以向网下投资者进行推介和询价，并通过互联网等方式向公众投资者进行推介。


45、（　　）是指依照《中华人民共和国公司法》和《中华人民共和国证券法》规定设立的经营证券业务的有限责任公司或者股份有
限公司。
A 、 上市公司
B 、 证券公司
C 、 证券交易所
D 、 股票公司
     ◆
  答案： B
  解析：证券公司是指依照《中华人民共和国公司法》和《中华人民共和国证券法》规定设立的经营证券业务的有限责任公司或者股份有限公司。


46、期货交易所向会员收取的保证金，属于（  ）所有。
A 、 会员
B 、 期货交易所
C 、 期货交易公司
D 、 中国期货业协会
   ◆
 答案： A
 解析：期货交易所向会员收取的保证金，属于会员所有，除用于会员的交易结算外，严禁挪作他用。


47、根据《中华人民共和国公司法》的规定，制作虚假的招股说明书、认股书、公司债券募集办法发行股票或者公司债券的，责令停
止发行，退还所募资金及其利息，处以非法募集资金金额（  ）的罚款。
A 、 1％～3％
B 、 1％～5％
C 、 3％～5％
D 、 5％～10％
   ◆
 答案： B
 解析：《中华人民共和国公司法》规定，制作虚假的招股说明书、认股书、公司债券募集办法发行股票或者公司债券的，责令停止发行，退还所募资
 金及其利息，处以非法募集资金金额1％以上5％以下的罚款。


48、诚信信息的查询记录自该记录生成之日起保存（  ）年。
A 、 2
B 、 3
C 、 5
D 、 10
   ◆
 答案： C
 解析：根据《中国证券业协会诚信管理办法》第二十三条规定，诚信信息的查询记录自该记录生成之日起保存5年。


49、欺诈发行股票、债券罪的主体主要是（  ）。
A 、 单位
B 、 自然人
C 、 复杂客体
D 、 简单客体
   ◆
 答案： A
 解析：欺诈发行股票、债券罪的主体主要是单位，自然人在一定条件下也能成为犯罪的主体。


50、行政重组未完成的，经批准可以延长，但延长期限最长不得超过（  ）个月。
A 、 3
B 、 6
C 、 12
D 、 24
   ◆
 答案： B
 解析：《证券公司风险处置条例》第十三条规定，行政重组期限一般不超过12个月。满12个月，行政重组未完成的，证券公司可以向国务院证券监督
 管理机构申请延长行政重组期限，但延长行政重组期限最长不得超过6个月。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一
项符合题目要球不选、错选均不得分)

51、证券公司应当在其经营场所显著位置或者其网站公开的信息包括（　　）。
Ⅰ．从事介绍业务的管理人员和业务人员的名单和照片
Ⅱ．受托从事的介绍业务范围
Ⅲ．期货公司期货保证金账户信息、期货保证金扣缴方式
Ⅳ．交易结算结果查询方式
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券公司应当在其经营场所显著位置或者其网站公开下列信息：(1)受托从事的介绍业务范围。(2)从事介绍业务的管理人员和业务人员的名单和
  照片。(3)期货公司期货保证金账户信息、期货保证金安全存管方式。(4)客户开户和交易流程、出入金流程。(5)交易结算结果查询方式。(6)中国证监会
  规定的其他信息。


52、下列关于证券公司控股股东和实际控制人规定的说法中，正确的是（　　）。
Ⅰ．控股股东、实际控制人应当建立制度，明确对证券公司重大事项的决策程序及保证证券公司独立性的具体措施 
Ⅱ．控股股东、实际控制人应当维护证券公司资产完整
Ⅲ．控股股东、实际控制人应当维护证券公司人员独立
Ⅳ．控股股东、实际控制人应当维护证券公司财务独立
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：控股股东、实际控制人应当建立制度，明确对证券公司重大事项的决策程序及保证证券公司独立性的具体措施，确立相关人员在从事证券公司
  相关工作中的职责、权限和责任追究机制。控股股东、实际控制人依照国家法律法规或有权机关授权进行国有资本出资人职责的，从其规定。控股股
  东、实际控制人应当维护证券公司资产完整，不得侵害证券公司对其法人财产的占有、使用、收益和处分的权利。控股股东、实际控制人应当维护证

  券公司人员独立，不得影响人员的独立性。控股股东、实际控制人应当维护证券公司财务独立。


53、有限责任公司的股东有权查阅、复制的内容是（  ）。
Ⅰ．公司章程                                                      Ⅱ．股东会会议记录
Ⅲ．董事会会议决议                                          Ⅳ．财会会计报表
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：根据《中华人民共和国公司法》第三十三条规定：股东有权查阅、复制公司章程、股东会会议记录、董事会会议决议、监事会会议决议和财务

  会计报告。


54、证券研究报告主要包括涉及具体证券及证券相关产品的（　　）。
Ⅰ．上市公司价值分析报告Ⅱ．行业研究报告
Ⅲ．投资策略报告Ⅳ．投资风险报告
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：证券研究报告主要包括涉及具体证券及证券相关产品的上市公司价值分析报告、行业研究报告、投资策略报告等。


55、未经法定机关核准，擅自公开或者变相公开发行证券的，应给予的处罚有（  ）。
Ⅰ．责令停止发行
Ⅱ．退还所募资金并加算银行同期存款利息
Ⅲ．处以l万元以上30万元以下的罚款
Ⅳ．对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以3万元以上30万元以下的罚款
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：未经法定机关核准，擅自公开或者变相公开发行证券的，责令停止发行，退还所募资金并加算银行同期存款利息，处以非法所募资金金额1％以
  上5％以下的罚款；对擅自公开或者变相公开发行证券设立的公司，由依法履行监督管理职责的机构或者部门会同县级以上地方人民政府予以取缔。对
  直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以3万元以上30万元以下的罚款。


56、荐股软件是指具备下列（　　）一项或多项证券投资咨询服务功能的软件产品、软件工具或者终端设备。
Ⅰ．提供具体证券投资品种选择建议
Ⅱ．提供涉及具体证券投资品种的投资分析意见
Ⅲ．提供具体证券投资品种的买卖时机建议
Ⅳ．预测具体证券投资品种的价格走势
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：荐股软件是指具备下列一项或多项证券投资咨询服务功能的软件产品、软件工具或者终端设备：(1)提供涉及具体证券投资品种的投资分析意
  见，或者预测具体证券投资品种的价格走势。(2)提供具体证券投资品种选择建议。(3)提供具体证券投资品种的买卖时机建议。(4)提供其他证券投资分
  析、预测或者建议。


57、下列人员违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定，可以对其实施证券市场禁入措施的是（　　）。
Ⅰ．发行人、上市公司的董事、监事、高级管理人员
Ⅱ．证券公司的控股股东
Ⅲ．证券服务机构的董事、监事、高级管理人员等从事证券服务业务的人员
Ⅳ．证券公司的董事
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：下列人员违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定，情节严重的，中国证监会可以根据情节严重的程度，采取证券市场禁入措施：(1)发行
  人、上市公司的董事、监事、高级管理人员，其他信息披露义务人或者其他信息披露义务人的董事、监事、高级管理人员。(2)发行人、上市公司的控
  股股东、实际控制人或者发行人、上市公司控股股东、实际控制人的董事、监事、高级管理人员。(3)证券公司的董事、监事、高级管理人员及其内设
  业务部门负责人、分支机构负责人或者其他证券从业人员。(4)证券公司的控股股东、实际控制人或者证券公司控股股东、实际控制人的董事、监事、
  高级管理人员。(5)证券服务机构的董事、监事、高级管理人员等从事证券服务业务的人员和证券服务机构的实际控制人或者证券服务机构实际控制人
  的董事、监事、高级管理人员。(6)证券投资基金管理人、证券投资基金托管人的董事、监事、高级管理人员及其内设业务部门、分支机构负责人或者
  其他证券投资基金从业人员。(7)中国证监会认定的其他违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定的有关责任人员。


58、证券公司承销或者代理买卖未经核准擅自公开发行的证券的，应给予的处罚有（　　）。
Ⅰ．责令停止承销或者代理买卖
Ⅱ．没收违法所得
Ⅲ．处以违法所得l倍以上5倍以下的罚款
Ⅳ．没有违法所得或者违法所得不足30万元的．处以3万元以上30万元以下的罚款
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司承销或者代理买卖未经核准擅自公开发行的证券的，责令停止承销或者代理买卖，没收违法所得，并处以违法所得1倍以上5倍以下的
 罚款；没有违法所得或者违法所得不足30万元的，处以30万元以上60万元以下的罚款。给投资者造成损失的，应当与发行人承担连带赔偿责任。对直
 接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，撤销任职资格或者证券从业资格，并处以3万元以上30万元以下的罚款。


59、证券、期货投资咨询机构与报刊、电台、电视台合办或者协办证券、期货投资咨询版面、节目或者与电信服务部门进行业务合作
时，应当向地方证管办(证监会)备案，备案材料包括（　　）。
Ⅰ．项目负责人Ⅱ．合作内容
Ⅲ．起止时间Ⅳ．版面安排或者节目时间段
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券、期货投资咨询机构与报刊、电台、电视台合办或者协办证券、期货投资咨询版面、节目或者与电信服务部门进行业务合作时，应当向地
 方证管办(证监会)备案，备案材料包括：合作内容、起止时间、版面安排或者节目时间段、项目负责人等，并加盖双方单位的印鉴。


60、机构或者其管理人员对从业人员发出指令涉嫌违法违规的，从业人员可按照所在机构内部程序向（  ）报告。
Ⅰ．高级管理人员Ⅱ．中国证监会
Ⅲ．董事会Ⅳ．中国证券业协会
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ 、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：机构或者其管理人员对从业人员发出指令涉嫌违法违规的．从业人员应及时按照所在机构内部程序向高级管理人员或者董事会报告。机构未妥

 善处理的，从业人员应及时向中国证监会或者中国证券业协会报告。


61、下列关于证券公司投资决策机制一般规定的说法中，正确的有（　　）。
Ⅰ．各证券公司不得以他人名义开立自营账户
Ⅱ．各证券公司应按要求将全部自营账户明细(和不规范账户)报送公司注册地证监局，由证监局转报上海、深圳证券交易所以及中国
证券登记结算有限公司备案
Ⅲ．各证券公司不得将自营业务与资产管理业务、经纪业务混合操作
Ⅳ．各证券公司对不规范账户要制订有明确时限和具体责任人、按年细化落实的清理计划
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：Ⅳ项说法错误，各证券公司对不规范账户要制定有明确时限和具体责任人、按月份细化落实的清理计划。清理期间，不规范账户只能卖出证
 券，不能买进，并要逐步注销。


62、在股票直接投资业务中，直投子公司可以开展的业务有（　　）。
Ⅰ．使用自有资金或设立直投基金，对企业进行股权投资或与股权相关的债权投资
Ⅱ．使用借来资金，对企业进行股权投资或与股权相关的债权投资
Ⅲ．为客户提供与股权投资相关的投资顾问、投资管理、财务顾问服务
Ⅳ．经中国证监会认可开展的其他业务
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：在股票直接投资业务中，直投子公司可以开展以下业务：(1)使用自有资金或设立直投基金，对企业进行股权投资或与股权相关的债权投资，或
  投资于与股权投资相关的其他投资基金。(2)为客户提供与股权投资相关的投资顾问、投资管理、财务顾问服务。(3)经中国证监会认可开展的其他业
  务。


63、设立股份有限公司公开发行股票，应当符合《中华人民共和国公司法》规定的条件和经国务院批准的国务院证券监督管理机构规
定的其他条件，向国务院证券监督管理机构报送（  ）。
Ⅰ．公司营业执照Ⅱ．公司章程
Ⅲ．发起人协议Ⅳ．代收股款银行的名称及地址
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：设立股份有限公司公开发行股票，应当符合《中华人民共和国公司法》规定的条件和经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的其他条
  件，向国务院证券监督管理机构报送募股申请和下列文件：(1)公司章程。(2)发起人协议。(3)发起人姓名或者名称，发起人认购的股份数、出资种类及
  验资证明。(4)招股说明书。(5)代收股款银行的名称及地址。(6)承销机构名称及有关的协议。依照《中华人民共和国证券法》规定聘请保荐人的，还应
  当报送保荐人出具的发行保荐书。法律、行政法规规定设立公司必须报经批准的，还应当提交相应的批准文件。


64、证券公司从事自营业务，应当遵守的规定包括（　　）。
Ⅰ．真实、合法的资金和账户Ⅱ．明确授权
Ⅲ．业务隔离Ⅳ．风险监控
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：证券公司从事自营业务，应当遵守以下规定：(1)真实、合法的资金和账户。(2)业务隔离。(3)明确授权。(4)风险监控。(5)报告制度。


65、下列关于利用未公开信息交易罪立案追诉标准的说法中，正确的是（　　）。
Ⅰ．期货交易占用保证金数额累计在20万元以上的
Ⅱ．证券交易成交额累计在30万元以上的
Ⅲ．获利或者避免损失数额累计在15万元以上的
Ⅳ．多次利用内幕信息以外的其他未公开信息进行交易活动的
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：涉嫌下列情形之一的构成利用未公开信息交易罪，根据规定应予立案追诉：(1)证券交易成交额累计在50万元以上的。(2)期货交易占用保证金数
  额累计在30万元以上的。(3)获利或者避免损失数额累计在15万元以上的。(4)多次利用内幕信息以外的其他未公开信息进行交易活动的。(5)其他情节严
  重的情形。


66、证券交易内幕信息的知情人或者非法获取内幕信息的人，在涉及证券的发行、交易或者其他对证券的价格有重大影响的信息公开
前，买卖该证券，或者泄露该信息，或者建议他人买卖该证券的，应给予的处罚是（　　）。
Ⅰ．责令依法处理非法持有的证券
Ⅱ．没收违法所得，并处以违法所得1倍以上5倍以下的罚款
Ⅲ．没有违法所得或者违法所得不足3万元的，处以3万元以上60万元以下的罚款
Ⅳ．证券监督管理机构工作人员进行内幕交易的，从重处罚
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：证券交易内幕信息的知情人或者非法获取内幕信息的人，在涉及证券的发行、交易或者其他对证券的价格有重大影响的信息公开前，买卖该证
  券，或者泄露该信息，或者建议他人买卖该证券的，责令依法处理非法持有的证券，没收违法所得，并处以违法所得1倍以上5倍以下的罚款；没有违
  法所得或者违法所得不足3万元的，处以3万元以上60万元以下的罚款。单位从事内幕交易的，还应当对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予
  警告，并处以3万元以上30万元以下的罚款。证券监督管理机构工作人员进行内幕交易的，从重处罚。


67、下列选项中．证券公司违反《证券公司监督管理条例》的规定，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员单处或者并处警告、
3万元以上10万元以下的罚款；情节严重的，撤销任职资格或者证券从业资格的情形包括（　　）。
Ⅰ．未按照规定程序了解客户的身份、财产与收入状况、证券投资经验和风险偏好
Ⅱ．推荐的产品或者服务与所了解的客户情况不相适应
Ⅲ．未按照规定指定专人向客户讲解有关业务规则和合同内容，并以书面方式向其揭示投资风险
Ⅳ．未按照规定与客户签订业务合同，或者未在与客户签订的业务合同中载入规定的必备条款
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
     ◆
  答案： C
  解析：证券公司违反《证券监督管理条例》的规定，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员单处或者并处警告、3万元以上1 0万元以下的罚款；情
  节严重的，撤销任职资格或者证券从业资格：(1)未按照规定对离任的法定代表人或者高级管理人员进行审计，并报送审计报告。(2)与他人合资、合作
  经营管理分支机构，或者将分支机构承包、租赁或者委托给他人经营管理。(3)未按照规定将证券自营账户或者证券资产管理客户的证券账户报证券交
  易所备案。(4)未按照规定程序了解客户的身份、财产与收入状况、证券投资经验和风险偏好。(j)推荐的产品或者服务与所了解的客户情况不相适应。
  (6)未按照规定指定专人向客户讲解有关业务规则和合同内容，并以书面方式向其揭示投资风险。(7)未按照规定与客户签订业务合同，或者未在与客户
  签订的业务合同中载入规定的必备条款。(8)未按照规定编制并向客户送交对账单，或者未按照规定建立并有效执行信息查询制度。(9)未按照规定指定
  专门部门处理客户投诉。(10)未按照规定提取一般风险准备金。(11)未按照规定存放、管理客户的交易结算资金、委托资金和客户担保账户内的资金、
  证券。(12)聘请、解聘会计师事务所，未按照规定向国务院证券监督管理机构备案,解聘会计师事务所未说明理由。


68、公司债券上市交易后，由证券交易所决定暂停其公司债券上市交易的情形有（  ）。
Ⅰ．公司有重大违法行为
Ⅱ．未按照公司债券募集办法履行义务
Ⅲ．发行公司债券所募集的资金不按照核准的用途使用
Ⅳ．公司最近一年连续亏损，在其后1个年度内恢复盈利
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：公司债券上市交易后，公司有下列情形之一的，由证券交易所决定暂停其公司债券上市交易：(1)公司有重大违法行为。(2)公司情况发生重大变
  化不符合公司债券上市条件。(3)公司债券所募集资金不按照核准的用途使用。(4)未按照公司债券募集办法履行义务。(5)公司最近2年连续亏损。


69、证券公司应当向客户如实披露其客户资产管理（  ）等情况，并应当充分揭示市场风险，证券公司因丧失客户资产管理业务资
格给客户带来的法律风险，以及其他投资风险。
Ⅰ．业务资质 Ⅱ．管理能力
Ⅲ．业绩 Ⅳ．财务状况
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：证券公司应当向客户如实披露其客户资产管理业务资质、管理能力和业绩等情况，并应当充分揭示市场风险，证券公司因丧失客户资产管理业
  务资格给客户带来的法律风险，以及其他投资风险。


70、构成诱骗投资者买卖证券、期货合约罪的主体包括（  ）。
Ⅰ．证券交易所的从业人员Ⅱ．期货交易所的从业人员
Ⅲ．证券业协会的工作人员Ⅳ．银行工作人员
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：题干所述罪责的主体为特殊主体，即只有证券交易所、期货交易所、证券公司、期货经纪公司的从业人员，证券业协会、期货业协会或者证券
  期货监督管理部门的工作人员及单位。


71、金融衍生工具按照产品形态可以分为（  ）。
Ⅰ．独立衍生工具                                               Ⅱ．嵌入式衍生工具
Ⅲ．货币衍生工具                                             Ⅳ．利率衍生工具
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：金融衍生工具按照产品形态可以分为独立衍生工具和嵌入式衍生工具。


72、证券公司从事客户资产管理业务，不得有下列（  ）行为。
Ⅰ．以欺诈手段或者其他不正当方式误导、诱导客户
Ⅱ．挪用客户资产
Ⅲ．将自营业务抢先于资产管理业务进行交易
Ⅳ．操纵市场
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：证券公司从事客户资产管理业务，不得有下列行为：(1)挪用客户资产。(2)向客户作出保证其资产本金不受损失或者取得最低收益的承诺。(3)以
  欺诈手段或者其他不正当方式误导、诱导客户。(4)将客户资产管理业务与其他业务混合操作。(5)以转移资产管理账户收益或者亏损为目的，在自营账
  户与资产管理账户之间或者不同的资产管理账户之间进行买卖，损害客户的利益。(6)自营业务抢先于资产管理业务进行交易，损害客户的利益。(7)以
  获取佣金或者其他利益为目的，用客户资产进行不必要的证券交易。(8)内幕交易或者操纵市场。(9)法律、行政法规和中国证监会规定禁止的其他行
  为。


73、基金管理公司、基金托管和销售机构的从业人员的特定禁止行为有（　　）。
Ⅰ．在不同基金资产之间、基金资产和其他受托资产之间进行利益输送
Ⅱ．利用基金的相关信息为本人或者他人牟取私利
Ⅲ．挪用基金投资者的交易资金和基金份额
Ⅳ．隐匿、伪造、篡改或者毁损交易记录
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：基金管理公司、基金托管和销售机构的从业人员的特定禁止行为包括：(1)违反有关信息披露规则，私自泄漏基金的证券买卖信息。(2)在不同基
  金资产之间、基金资产和其他受托资产之间进行利益输送。(3)利用基金的相关信息为本人或者他人牟取私利。(4)挪用基金投资者的交易资金和基金份
  额。(5)在基金销售过程中误导客户。(6)中国证监会、中国证券业协会禁止的其他行为。


74、证券公司从事证券经纪业务，应当客观说明公司业务资格、服务职责、范围等情况，不得（  ）。
Ⅰ．提供虚假、误导性信息
Ⅱ．采取正当竞争手段开展业务
Ⅲ．诱导无投资意愿的投资者参与证券交易活动
Ⅳ．诱导无风险承受能力的投资者参与证券交易活动
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：证券公司从事证券经纪业务，应当客观说明公司业务资格、服务职责、范围等情况，不得提供虚假、误导性信息，不得采取不正当竞争手段开

  展业务，不得诱导无投资意愿或者无风险承受能力的投资者参与证券交易活动。


75、开立证券账户时，经办人应查验申请人所提供资料的（　　）。
Ⅰ．有效性Ⅱ．合法性
Ⅲ．及时性Ⅳ．真实性
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：开立证券账户时，经办人应查验申请人所提供资料的真实性、有效性、完整性及一致性，在申请表单上签章后，将所有资料交复核员实时复

  核。


76、向客户发布证券研究报告与证券承销保荐、上市公司并购重组财务顾问业务可能存在利益冲突，主要体现在（　　）。
Ⅰ．研究部门为配合证券公司、证券投资咨询机构争取或招揽投行项目，许诺出具有利于发行人或上市公司的研究报告
Ⅱ．投行部门审阅研究报告，影响研究报告独立、客观性
Ⅲ．研究部门滥用公司投行项目涉及的非公开信息
Ⅳ．研究部门为配合公司的投行项目，比如为了维护上市公司股价的需要，发布具有倾向性的证券研究报告
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：向客户发布证券研究报告与证券承销保荐、上市公司并购重组财务顾问业务可能存在利益冲突。主要体现在：研究部门为配合证券公司、证券
  投资咨询机构争取或招揽投行项目，许诺出具有利于发行人或上市公司的研究报告；投行部门审阅研究报告，影响研究报告独立、客观性；研究部门

  滥用公司投行项目涉及的非公开信息；研究部门为配合公司的投行项目，比如为了维护上市公司股价的需要，发布具有倾向性的证券研究报告。


77、下列属于客户征信调查内容的是（　　）。
 Ⅰ．投资经验Ⅱ．诚信记录
Ⅲ．还款能力Ⅳ．关联关系
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：客户征信调查内容一般应包括：客户基本资料；投资经验；诚信记录；还款能力；融资融券需求。


78、证券公司出现重大风险，但具备下列（　　）条件的，可以直接向国务院证券监督管理机构申请进行行政重组。
Ⅰ．财务信息真实、完整Ⅱ．省级人民政府或者有关方面予以支持
Ⅲ．整改措施具体，有可行的重组计划Ⅳ．人员变动
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
     ◆
  答案： B
  解析：参考《证券公司风险处置条例》第十二条规定。


79、个人申请保荐代表人资格，应当通过所任职的保荐机构向中国证监会提交的材料包括（  ）。
Ⅰ．证券业从业人员资格考试、保荐代表人胜任能力考试报名表
Ⅱ．证券业执业证书
Ⅲ．申请报告
Ⅳ．保荐机构对申请文件真实性、准确性、完整性承担责任的承诺函
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
     ◆
  答案： B
  解析：个人申请保荐代表人资格，应当通过所任职的保荐机构向中国证监会提交下列材料：(1)申请报告。(2)个人简历、身份证明文件和学历学位证
  书。(3)证券业从业人员资格考试、保荐代表人胜任能力考试成绩合格的证明。(4)证券业执业证书。(5)从事保荐相关业务的详细情况说明，以及最近3
  年内担任境内证券发行项目协办人的工作情况说明。(6)保荐机构出具的推荐函，其中应当说明申请人遵纪守法、业务水平、组织能力等情况。(7)保荐
  机构对申请文件真实性、准确性、完整性承担责任的承诺函，并应由其董事长或者总经理签字。(8)中国证监会要求的其他材料。


80、证券投资者保护基金的来源有（　　）。
Ⅰ．国内外机构、组织及个人的捐赠
Ⅱ．所有在中国境内注册的证券公司，按其营业收入的0．5％～5％缴纳基金
Ⅲ．发行股票、可转债等证券时，申购冻结资金的利息收入
Ⅳ．依法向有关责任方追偿所得和从证券公司破产清算中受偿收入
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：证券投资者保护基金的来源包括：(1)上海、深圳证券交易所在风险基金分别达到规定的上限后，交易经手费的20％纳入基金。(2)所有在中国境
  内注册的证券公司，按其营业收入的0．5％～5％缴纳基金，经营管理和运作水平较差、风险较高的证券公司，应当按较高比例缴纳基金；各证券公司
  的具体缴纳比例由基金公司根据证券公司风险状况确定后，报中国证监会批准，并按年进行调整；证券公司缴纳的基金在其营业成本中列支。(3)发行
  股票、可转债等证券时，申购冻结资金的利息收入。(4)依法向有关责任方追偿所得和从证券公司破产清算中受偿收入。(5)国内外机构、组织及个人的
  捐赠。(6)其他合法收入。
81、在美国安然事件后，针对分析师参与投行项目所暴露出的利益冲突问题，美国证监会授权全美证券商协会制定一些规则规范投资
分析师参与投行项目行为，其主要措施包括（　　）。
Ⅰ．禁止投行人员审查或者批准发布研究报告
Ⅱ．禁止投行人员影响投资分析师独立撰写研究报告、影响或控制分析师的考核和薪酬
Ⅲ．分析师可以参与投行项目投标等招揽活动
Ⅳ．非研究部门人员与研究人员的交流必须通过合规部门
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：分析师不能参与投行项目投标等招揽活动，C项说法错误。


82、证券公司设立集合资产管理计划，应当对客户的条件和集合资产管理计划的推广范围进行明确界定，参与集合资产管理计划的客
户应当具备相应的（  ）。
Ⅰ．金融投资经验Ⅱ．风险承受能力
Ⅲ．风险管理能力Ⅳ．金融管理能力
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司设立集合资产管理计划，应当对客户的条件和集合资产管理计划的推广范围进行明确界定，参与集合资产管理计划的客户应当具备相

 应的金融投资经验和风险承受能力。


83、我国现行的证券市场法律主要有（  ）。
Ⅰ．《关于首次公开发行股票试行询价制度若干问题的通知》
Ⅱ．《中华人民共和国证券法》
Ⅲ．《中华人民共和国证券投资基金法》
Ⅳ．《证券发行上市保荐制度暂行办法》
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：我国现行的证券市场法律主要包括《中华人民共和国证券法》《中华人民共和国证券投资基金法》《中华人民共和国公司法》以及《中华人民
 共和国刑法》等。此外，《中华人民共和国物权法》《中华人民共和国反洗钱法》《中华人民共和国企业破产法》等法律也与资本市场有着密切的联

 系。


84、证券业从业人员不得从事（  ）。
Ⅰ．隐匿、伪造、篡改或者毁损交易记录
Ⅱ．利用资金优势、持股优势和信息优势，单独或者合谋串通，影响证券交易价格或交易量，误导和干扰市场
Ⅲ．从事与其履行职责有利益冲突的业务
Ⅳ．买卖法律明文禁止买卖的证券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：证券业从业人员不得从事以下活动：(1)从事内幕交易或利用未公开信息交易活动，泄露利用工作便利获取的内幕信息或其他未公开信息，或明
  示、暗示他人从事内幕交易活动。(2)利用资金优势、持股优势和信息优势，单独或者舍谋串通，影响证券交易价格或交易量，误导和干扰市场。(3)编
  造、传播虚假信息或做出虚假陈述或信息误导，扰乱证券市场。(4)损害社会公共利益、所在机构或者他人的合法权益。(5)从事与其履行职责有利益冲
  突的业务。(6)接受利益相关方的贿赂或对其进行贿赂，如接受或赠送礼物、回扣、补偿或报酬等，或从事可能导致与投资者或所在机构之间产生利益
  冲突的活动。(7)买卖法律明文禁止买卖的证券。(8)利用工作之便向任何机构和个人输送利益，损害客户和所在机构利益。(9)违规向客户做出投资不受
  损失或保证最低收益的承诺。(10)隐匿、伪造、篡改或者毁损交易记录。(11)中国证监会、中国证券业协会禁止的其他行为。


85、证券公司从事客户资产管理业务，应当遵循的原则有（  ）。
Ⅰ．公平Ⅱ．公开
Ⅲ．公正Ⅳ．自愿
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：证券公司从事客户资产管理业务，应当遵循公平、公正的原则，维护客户的合法权益，诚实守信，勤勉尽责，避免利益冲突。


86、证券公司按照监管部门和证券交易所的要求报送的自营业务信息包括（　　）。
Ⅰ．自营业务账户Ⅱ．风险限额
Ⅲ．资产配置Ⅳ．席位情况
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：证券公司应当按照监管部门和证券交易所的要求，报送自营业务信息。其报告的内容包括：自营业务账户、席位情况，涉及自营业务规模、风
  险限额、资产配置、业务授权等方面的重大决策，自营风险监控报告等事项。


87、股东权利滥用的内容包括（  ）。
Ⅰ．滥用的方式Ⅱ．滥用的损害对象
Ⅲ．滥用的后果Ⅳ．滥用的责任
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：股东权利滥用的内容包括：(1)滥用的方式——滥用股东权利、滥用公司独立法人地位和滥用股东有限责任。(2)滥用的损害对象——其他股东、
  公司和债权人。(3)滥用的后果——给公司造成损失、给股东造成损失、严重损害债权人利益。(4)滥用的责任——滥用股东权利给其他股东或者公司造
  成损害的，承担一般的赔偿责任；滥用公司法人独立地位和股东有限责任损害债权人利益，导致对公司人格否定的，由该股东对债权人承担无限连带

  责任。


88、下列属于证券经纪业务特点的有（  ）。
Ⅰ．证券经纪商的中介性Ⅱ．业务对象的针对性
Ⅲ．客户指令的权威性Ⅳ．客户资料的保密性
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券经纪业务的特点包括：(1)业务对象的广泛性。(2)证券经纪商的中介性。(3)客户指令的权威性。(4)客户资料的保密性。
89、基金销售机构办理基金的销售业务，应当由基金销售机构与基金管理人签订书面销售协议，明确双方的权利义务，并至少包括
（　　）。
Ⅰ．反洗钱义务履行及责任划分
Ⅱ．销售费用分配的比例和方式
Ⅲ．对基金持有人的持续服务责任
Ⅳ．基金持有人联系方式等客户资料的保存方式
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：基金销售机构办理基金的销售业务，应当由基金销售机构与基金管理人签订书面销售协议，明确双方的权利义务，并至少包括以下内容：(1)销
 售费用分配的比例和方式。(2)基金持有人联系方式等客户资料的保存方式。(3)对基金持有人的持续服务责任。(4)反洗钱义务履行及责任划分。(5)基金
 销售信息交换及资金交收权利义务。


90、证券公司应当与委托人签订书面代销合同。代销合同应当约定双方权利义务，并明确约定的事项包括（　　）。
Ⅰ．受理客户咨询、查询、投诉的相关安排和后续处理机制
Ⅱ．向客户进行信息披露、风险揭示以及后续服务的相关安排
Ⅲ．出现委托人对客户违约情况下的处置预案和应急安排
Ⅳ．因金融产品设计、运营和委托人提供的信息不真实、不准确、不完整而产生的责任由委托人承担，证券公司不承担任何担保责
任
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司应当与委托人签订书面代销合同。代销合同应当约定双方权利义务，并明确约定下列事项：(1)向客户进行信息披露、风险揭示以及后
 续服务的相关安排。(2)受理客户咨询、查询、投诉的相关安排和后续处理机制。(3)出现委托人对客户违约情况下的处置预案和应急安排。(4)因金融产
 品设计、运营和委托人提供的信息不真实、不准确、不完整而产生的责任由委托人承担，证券公司不承担任何担保责任。


91、下列选项中，符合基金财产独立性要求的是（  ）。
Ⅰ．基金财产独立于基金管理人、基金托管人的自有财产，不得归入基金管理人、基金托管人的自有财产
Ⅱ．基金的债权与不属于基金的债务不得相互抵销，但不同基金的债权可以相互抵销
Ⅲ．非因基金本身承担的债务，债权人不得对基金财产主张强制执行
Ⅳ．基金托管人对其托管的基金应当独立设置账户，确保基金的完整与独立
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： B
 解析：基金财产的独立性要求包括：(1)基金财产独立于基金管理人、基金托管人的自有财产，不得归入基金管理人、基金托管人的自有财产。基金管
 理人、基金托管人因依法解散、被依法撤销或者被依法宣告破产等原因进行终止清算的，基金财产不属于其清算财产。(2)基金的债权与不属于基金的
 债务不得相互抵销，不同基金的债权不得相互抵销。(3)非因基金本身承担的债务，债权人不得对基金财产主张强制执行。(4)基金托管人对其托管的基
 金应当独立设置账户，确保基金的完整与独立。


92、证券公司的（　　）应当在融资融券业务资格申请书上签字，承诺申请材料的内容真实、准确、完整，并对申请材料中存在的虚
假记载、误导性陈述和重大遗漏承担相应的法律责任。
Ⅰ．法定代表人 Ⅱ．经营管理的主要负责人
Ⅲ．全体员工 Ⅳ．工会代表
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司的法定代表人和经营管理的主要负责人应当在融资融券业务资格申请书上签字，承诺申请材料的内容真实、准确、完整，并对申请材

 料中存在的虚假记载、误导性陈述和重大遗漏承担相应的法律责任。


93、上市公司就并购重组事项出具在相关并购重组活动完成后，凡不属于上市公司管理层事前无法获知且事后无法控制的原因，上市
公司或者购买资产实现的利润未达到盈利预测报告或者资产评估报告预测金额50％的，中国证监会可以同时对财务顾问及其财务顾问
主办人采取（　　）等监管措施。
Ⅰ．监管谈话Ⅱ．出具警示函
Ⅲ．责令改正Ⅳ．责令定期报告
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：上市公司就并购重组事项出具盈利预测报告的，在相关并购重组活动完成后，凡不属于上市公司管理层事前无法获知且事后无法控制的原因，
 上市公司或者购买资产实现的利润未达到盈利预测报告或者资产评估报告预测金额50％的，中国证监会可以同时对财务顾问及其财务顾问主办人采取
 监管谈话、出具警示函、责令定期报告等监管措施。


94、诚信信息的收集、记录和使用，应当遵循的原则有（  ）。
Ⅰ．准确                           Ⅱ．真实
Ⅲ．公正                         Ⅳ．规范
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： B
 解析：诚信信息的收集、记录和使用，应当遵循真实、准确、公正、规范的原则。


95、向战略投资者配售股票的，应当在网下配售结果公告中披露（  ）情况。
Ⅰ．战略投资者的名称                       Ⅱ．认购数量
Ⅲ．市盈率                                    Ⅳ．持有期限
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：向战略投资者配售股票的，应当在网下配售结果公告中披露战略投资者的名称、认购数量及持有期限等情况。


96、证券、期货投资咨询人员申请取得证券、期货投资咨询从业资格，应当提交的文件有（  ）。
Ⅰ．身份证Ⅱ．学历证书
Ⅲ．中国证监会统一印制的申请表Ⅳ．参加证券、期货从业人员资格考试的成绩单
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：参考《证券、期货投资咨询管理暂行办法》第十五条规定。


97、基金销售机构应通过网站或其他方式向社会公示本机构所属的取得基金销售从业资质的
人员信息，公示的内容包括（　　）。
Ⅰ．姓名Ⅱ．从业资质证明
Ⅲ．年龄Ⅳ．所在营业网点
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：基金销售机构应通过网站或其他方式向社会公示本机构所属的取得基金销售从业资质的人员信息，公示的内容包括但不限于姓名、从业资质证

 明及编号、所在营业网点等信息。


98、参与转融通业务应当遵循的原则有（　　）。
Ⅰ．平等Ⅱ．自愿
Ⅲ．公平 Ⅳ．诚实信用
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： C
 解析：参与转融通业务应当遵循平等、自愿、公平和诚实信用的原则，遵守法律行政法规、部门规章的规定。


99、证券公司参与区域性市场，应守法合规，遵守区域性市场相关管理规定和业务制度，遵循（  ）原则，并做好风险控制工作。
Ⅰ．公开 Ⅱ．平等
Ⅲ．自愿 Ⅳ．诚实信用
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：证券公司参与区域性市场，应守法合规，遵守区域性市场相关管理规定和业务制度。遵循平等、自愿、诚实信用原则，并做好风险控制工作。


100、符合（  ）条件的证券公司可以成为转融通借入人。
Ⅰ．具有融资融券业务资格，且业务运作规范
Ⅱ．业务管理制度和风险控制制度健全，具有切实可行的业务实施方案
Ⅲ．技术系统准备就绪
Ⅳ．具有财务顾问业务资格
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： A
 解析：符合下列条件的证券公司可以成为转融通借入人：(1)具有融资融券业务资格，且业务运作规范。(2)业务管理制度和风险控制制度健全，具有切
 实可行的业务实施方案。(3)技术系统准备就绪。(4)参与转融通业务应当具备的其他条件。
考证就上233网校APP
免费题库，复习资料包，
扫码下载即可获得
