                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


           2017年证券从业资格考试《证券市场基本法律法规》真题汇编卷（二）

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一项符合题目要
求，不选、错选均不得分)

1、发行人、上市公司擅自改变公开发行证券所募集资金的用途的，责令改正，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警
告，并处以（　　）的罚款。
A 、 3万元以上30万元以下
B 、 3万元以上60万元以下
C 、 10万元以上30万元以下
D 、 30万元以上60万元以下
   ◆
 答案： A
 解析：发行人、上市公司擅自改变公开发行证券所募集资金的用途的，责令改正，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以3万元
 以上30万元以下的罚款。


2、个人申请保荐代表人资格，应当具备的条件不包括（　　）。
A 、 具备2年以上保荐相关业务经历
B 、 最近3年内在境内证券发行项目中担任过项目协办人
C 、 参加中国证监会认可的保荐代表人胜任能力考试且成绩合格有效
D 、 未负有数额较大到期未清偿的债务
   ◆
 答案： A
 解析：个人中请保荐代表人资格，应当具备下列条件：(1)具备3年以上保荐相关业务经历。(2)最近3年内在境内证券发行项目中担任过项目协办人。(3)
 参加中国证监会认可的保荐代表人胜任能力考试且成绩合格有效。(4)诚实守信．品行良好，无不良诚信记录，最近3年未受到中国证监会的行政处罚。
 (5)未负有数额较大到期未清偿的债务。(6)中国证监会规定的其他条件。


3、通过证券交易所的证券交易，投资者持有或者通过协议、其他安排与他人共同持有一个上市公司已发行的股份达到（  ）时，
继续进行收购的，应当依法向该上市公司所有股东发出收购上市公司全部或者部分股份的要约。
A 、 25％
B 、 30％
C 、 35％
D 、 75％
   ◆
 答案： B
 解析：通过证券交易所的证券交易，投资者持有或者通过协议、其他安排与他人共同持有一个上市公司已发行的股份达到30％时，继续进行收购的，
 应当依法向该上市公司所有股东发出收购上市公司全部或者部分股份的要约。


4、证券公司受期货公司委托，从事介绍业务应当提供的服务不包括（  ）。
A 、 协助办理开户手续
B 、 提供期货行情信息
C 、 代理客户进行期货交易
D 、 提供交易设施
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司不得代理客户进行期货交易、结算或者交割，不得代期货公司、客户收付期货保证金，不得利用证券资金账户为客户存取、划转期货

 保证金。
5、基金管理公司的督察长由（ ）聘任。
A 、 基金经营所在地证监局
B 、 中国证监会
C 、 基金管理公司董事会
D 、 基金管理公司总经理
     ◆
  答案： C
  解析：基金管理公司的督察长是监督检查基金和公司运作的合法合规情况及公司内部风险控制情况的高级管理人员。督察长由总经理提名，由董事会

  聘任，并应当经全体独立董事同意。督察长负责组织指导公司监察稽核工作，同时全面落实负责监察稽核部门的监察稽核和风险控制工作。


6、证券公司应当自每一会计年度结束之日起（　　）个月内，向国务院证券监督管理机构报送年度报告。
A 、 1
B 、 3
C 、 4
D 、 6
     ◆
  答案： C
  解析：证券公司应当自每一会计年度结束之日起4个月内，向国务院证券监督管理机构报送年度报告。


7、奖励信息、处罚处分信息的效力期限一般为（　　）年。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 4
     ◆
  答案： C
  解析：奖励信息、处罚处分信息效力期限为3年，但因证券期货违法行为被行政处罚、市场禁入的信息，效力期限为5年。


8、下列不属于共益权的是（  ）。
A 、 股东大会参加权
B 、 股东大会上的表决权
C 、 提起诉讼权
D 、 股利分配请求权
     ◆
  答案： D
  解析：共益权是指股东依法参加公司事务的决策和经营管理的权利，它是股东基于公司利益同时兼为自己的利益而行使的权利，包括股东会或股东大
  会参加权、提案权、质询权，在股东会或股东大会上的表决权、累积投票权，股东会或股东大会召集请求权和自行召集权，了解公司事务、查询公司
  账簿和其文件的知情权，提起诉讼权等。


9、基金客户身份资料自业务关系结束当年计起至少保存（  ）年。
A 、 5
B 、 10
C 、 15
D 、 20
     ◆
  答案： C
  解析：基金客户身份资料自业务关系结束当年计起至少保存15年，与销售业务有关的其他资料自业务发生当年计起至少保存15年。


10、下列不属于操纵市场行为的是（  ）。
A 、 单独或者通过合谋，集中资金优势、持股优势或者利用信息优势联合或者连续买卖，操纵证券交易价格或数量
B 、 与他人串通，以事先约定的时间、价格和方式相互进行证券交易，影响证券交易价格或者证券交易量
C 、 在自己实际控制的账户之间进行证券交易，影响证券交易价格或者证券交易量
D 、 内幕人员向他人泄露内幕信息，使他人利用该信息进行内幕交易
     ◆
  答案： D
  解析：操纵市场的行为包括：(1)单独或者通过合谋，集中资金优势、持股优势或者利用信息优势联合或者连续买卖，操纵证券交易价格或数量。(2)与
  他人串通，以事先约定的时间、价格和方式相互进行证券交易，影响证券交易价格或者证券交易量。(3)在自己实际控制的账户之间进行证券交易，影
  响证券交易价格或者证券交易量。(4)以其他手段操纵证券市场。因此，不包括D项。


11、收购要约的期限为（　　）。
A 、 30～45日
B 、 30～60日
C 、 30～75日
D 、 60～90日
     ◆
  答案： B
  解析：《中华人民共和国证券法》第九十条规定，收购要约约定的收购期限不得少于30日，且不得超过60日。


12、根据我国《证券法》的规定，证券公司子公司的设立实行（ ）制度。
A 、 审批
B 、 核准
C 、 备案
D 、 注册
     ◆
  答案： A
  解析：证券公司子公司是指依照《公司法》和《证券法》设立，由一家证券公司控股，经营经中国证监会批准的单项或者多项证券业务的证券公司。

  同证券公司的设立制度一样，我国证券公司设立子公司同样实行审批制。


13、根据证券法律制度的规定，上市公司公开发行股票所募集的资金，必须按照招股说明书所列资金用途使用。改变招股说明书所列
资金用途，必须经（  ）作出决议。
A 、 上市公司股东大会
B 、 上市公司董事会
C 、 上市公司监事会
D 、 中国证监会
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券法》第十五条规定：公司对公开发行股票所募集资金，必须按照招股说明书所列资金用途使用。改变招股说明书所列资金用途，必
  须经股东大会作出决议。擅自改变用途而未作纠正的，或者未经股东大会认可的，不得公开发行新股。故选择A选项。


14、在证券经纪业务中，证券经纪商具有（　　）。
A 、 权威性
B 、 不可替代性
C 、 可选择性
D 、 中介性
     ◆
  答案： D
  解析：证券经纪业务是一种代理活动，证券经纪商不以自己的资金进行证券买卖，也不承担交易中证券价格涨跌的风险，而是充当证券买方和卖方的

  代理人，发挥着沟通买卖双方和按一定的要求和规则迅速、准确地执行指令并代办手续，同时尽量使买卖双方按自己的意愿成交的媒介作用，因此证

  券经纪业务具有中介性的特点。


15、证券自营业务的清算应当由（　　）指定专人完成。
A 、 公司专门负责结算托管的部门
B 、 债券交易所
C 、 证监会
D 、 中国证券登记结算有限责任公司
   ◆
 答案： A
 解析：证券自营业务的清算应当由公司专门负责结算托管的部门指定专人完成。


16、证券公司为证券资产管理客户开立的证券账户应当自开户之日起（　　）个交易日内报证券交易所备案。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 5
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司为证券资产管理客户开立的证券账户应当自开户之日起3个交易日内报证券交易所备案。


17、根据《中华人民共和国证券法》的规定，证券公司在境外设立，收购或者参股证券经营机构，必须经( )批准。
A 、 中国人民银行
B 、 当地政府
C 、 财政部
D 、 国务院证券监督管理机构
   ◆
 答案： D
 解析：根据《中华人民共和国证券法》第一百二十九条的规定，证券公司在境外设立、收购或者参股证券经营机构，必须经国务院证券监督管理机构

 批准。


18、对在境内设立证券公司或者在境外设立、收购或者参股证券经营机构的申请，国务院证券监督管理机构自受理之日起（　　）内
做出批准或者不予批准的书面决定。
A 、 30个工作日
B 、 2个月
C 、 6个月
D 、 12个月
   ◆
 答案： C
 解析：对在境内设立证券公司或者在境外设立、收购或者参股证券经营机构的申请，国务院证券监督管理机构自受理之日起6个月内做出批准或者不予
 批准的书面决定。


19、股票发行采用代销方式，代销期限届满，向投资者出售的股票数量未达到拟公开发行股票数量（  ）的，为发行失败。
A 、 30％
B 、 50％
C 、 70％
D 、 90％
   ◆
 答案： C
 解析：股票发行采用代销方式，代销期限届满，向投资者出售的股票数量未达到拟公开发行股票数量70％的，为发行失败。


20、中国证监会依法受理、审查申请文件。对保荐代表人资格的申请，自受理之日起（  ）个工作日内做出核准或者不予核准的书
面决定。
A 、 15
B 、 20
C 、 30
D 、 45
   ◆
 答案： B
 解析：中国证监会依法受理、审查申请文件。对保荐代表人资格的申请，自受理之日起20个工作日内做出核准或者不予核准的书面决定。


21、财务与会计人员应当正确处理财务会计工作与业务发展、客户利益保护与所在单位利益之间的关系，对存在潜在冲突的情形，应
主动向（  ）说明，并提出合理处理利益冲突的建议。
A 、 所在机构的管理层
B 、 行业自律组织
C 、 监管机构
D 、 国家司法机关
   ◆
 答案： A
 解析：财务与会计人员应当正确处理财务会计工作与业务发展、客户利益保护与所在单位利益之间的关系，对存在潜在冲突的情形，应主动向所在机
 构的管理层说明，并提出合理处理利益冲突的建议。


22、客户要在证券公司开展融资融券业务，应由客户本人向（  ）提出申请。
A 、 证券公司营业部
B 、 证券公司总部
C 、 证券交易所营业部
D 、 证券交易所总部
   ◆
 答案： A
 解析：客户要在证券公司开展融资融券业务，应由客户本人向证券公司营业部提出申请。


23、中国证券业协会对投资主办人自执业注册完成之日起每（　　）年检查一次。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 4
   ◆
 答案： B
 解析：按照《证券公司客户资产管理业务规范》的要求，中国证券业协会对投资主办人自执业注册完成之日起每两年检查一次。


24、在融资融券业务的账户体系中，（  ）用于存放证券公司拟向客户融出的资金及客户归还的资金。
A 、 信用交易证券交收账户
B 、 信用交易资金交收账户
C 、 融资专用资金账户
D 、 客户信用交易担保资金账户
   ◆
 答案： C
 解析：在融资融券业务的账户体系中，融资专用资金账户用于存放证券公司拟向客户融出的资金及客户归还的资金。


25、下列不属于证券自营业务特点的是（  ）。
A 、 交易的风险性
B 、 收益的不稳定性
C 、 决策的自主性
D 、 资产的安全性
   ◆
 答案： D
 解析：证券自营业务的特点包含决策的自主性、交易的风险性和收益的不确定性。


26、公司提供担保的主要方式不包括（  ）。
A 、 保证
B 、 抵押
C 、 质押
D 、 留置
   ◆
 答案： D
 解析：公司提供担保的方式主要是保证、抵押、质押。


27、（　　）是指从事证券、期货投资咨询业务的机构及其投资咨询人员为证券、期货投资人或者客户提供证券、期货投资分析和预
测或者建议等直接或者间接有偿咨询服务的活动。
A 、 证券投资咨询
B 、 证券投资顾问
C 、 证券经济业务
D 、 证券研究报告
   ◆
 答案： A
 解析：证券投资咨询是指从事证券、期货投资咨询业务的机构及其投资咨询人员为证券、期货投资人或者客户提供证券、期货投资分析和预测或者建
 议等直接或者间接有偿咨询服务的活动。


28、中国证监会及其派出监管机构依法对证券公司的经纪业务进行监管，主要监管措施不包括（　　）。
A 、 证券公司向监管机构的报告制度
B 、 定期巡视
C 、 信息披露
D 、 检查制度
   ◆
 答案： B
 解析：中国证监会及其派出监管机构依法对证券公司的经纪业务进行监管，主要监管措施包括以下几方面：(1)证券公司向监管机构的报告制度。(2)信
 息披露。(3)检查制度。


29、财务顾问主办人应当参加（　　）组织的相关培训，接受后续教育。
A 、 证券公司
B 、 证券交易所
C 、 中国证监会
D 、 中国证券业协会
   ◆
 答案： D
 解析：财务顾问可以申请加入中国证券业协会。财务顾问主办人应当参加中国证券业协会组织的相关培训，接受后续教育。


30、证券公司代销金融产品，应当遵循的原则不包括（　　）。
A 、 平等
B 、 自愿
C 、 专业性
D 、 适当性
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司代销金融产品，应当遵守法律、行政法规和中国证监会的规定，遵循平等、自愿、公平、诚实信用和适当性原则，避免利益冲突，不

 得损害客户合法权益。


31、被中国证监会依法吊销执业证书或者因违反本办法被协会注销执业证书的人员，协会可在（　　）年内不受理其执业证书申请。
A 、 2
B 、 3
C 、 4
D 、 5
     ◆
  答案： B
  解析：被中国证监会依法吊销执业证书或者因违反本办法被协会注销执业证书的人员，协会可在3年内不受理其执业证书申请。


32、证券、期货投资咨询机构办理年检时，应当提交的文件不包括（  ）。
A 、 年检申请报告
B 、 年度业务报告
C 、 经审计局审计的财务会计报表
D 、 经注册会计师审计的财务会计报表
     ◆
  答案： C
  解析：证券、期货投资咨询机构办理年检时，应当提交的文件有：年检申请报告、年度业务报告；经注册会计师审计的财务会计报表。


33、下列不属于出资证明书必须记载的事项是（　　）。
A 、 公司章程
B 、 公司注册资本
C 、 出资证明书编号
D 、 股东的出资日期
     ◆
  答案： A
  解析：参见《公司法》第三十一条规定。


34、能确保自营业务与经纪、资产管理、投资银行等业务在人员、信息、账户、资金、会计核算上严格分离的制度是（　　）。
A 、 逐日盯市制度
B 、 风险预警制度
C 、 防火墙制度
D 、 保证金制度
     ◆
  答案： C
  解析：建立防火墙制度．能确保自营业务与经纪、资产管理、投资银行等业务在人员、信息、账户、资金、会计核算上严格分离。


35、保荐代表人从原保荐机构离职，调入其他保荐机构的，应通过新任职机构向中国证监会申请变更登记，此时，需要提交的材料不
包括（　　）。
A 、 证券业执业证书
B 、 保荐代表人的任职机构、职务
C 、 保荐代表人出具的其在原保荐机构保荐业务交接情况的说明
D 、 新任职机构对申请文件真实性、准确性、完整性承担责任的承诺函
     ◆
  答案： B
  解析：保荐代表人从原保荐机构离职，调入其他保荐机构的，应通过新任职机构向中国证监会申请变更登记，并提交下列材料：(1)变更登记申请报
  告。(2)证券业执业证书。(3)保荐代表人出具的其在原保荐机构保荐业务交接情况的说明。(4)新任职机构出具的接收函。(5)新任职机构对申请文件真实
  性、准确性、完整性承担责任的承诺函，并应由其董事长或者总经理签字。(6)中国证监会要求的其他材料。


36、（　　）按照证券公司增加常规业务种类的条件和程序，对证券公司代销金融产品业务资格申请进行审批。
A 、 中国证券业协会
B 、 证券交易所
C 、 证券公司住所地证监会派出机构
D 、 中国证券监督管理委员会总部
     ◆
  答案： C
  解析：证券公司代销金融产品，应当按照《证券公司监督管理条例》和中国证券监督管理委员会的规定，取得代销金融产品业务资格。证券公司住所
  地证监会派出机构按照证券公司增加常规业务种类的条件和程序，对证券公司代销金融产品业务资格申请进行审批。
37、非公开募集基金应当向合格投资者募集，合格投资者累计不得超过（  ）人。
A 、 50
B 、 100
C 、 150
D 、 200
   ◆
 答案： D
 解析：非公开募集基金应当向合格投资者募集，合格投资者累计不得超过200人。


38、下列不属于《中华人民共和国证券法》规定的对发行人应当聘请具有保荐资格的机构担任保荐人的情形的是（  ）。
A 、 申请公开发行股票，依法采取承销方式的
B 、 申请公开发行可转换为股票的公司债券，依法采取承销方式的
C 、 申请公开发行法律、行政法规规定实行保荐制度的其他证券的
D 、 申请公开发行公司债券，依法采取承销方式的
   ◆
 答案： D
 解析：《中华人民共和国证券法》第十一条规定，发行人申请公开发行股票、可转换为股票的公司债券，依法采取承销方式的，或者公开发行法律、
 行政法规规定实行保荐制度的其他证券的，应当聘请具有保荐资格的机构担任保荐人。


39、下列关于利用未公开信息交易罪的说法中，错误的是（　　）。
A 、 即指证券交易所的从业人员利用因职务便利获取的内幕信息以外的其他未公开的信息，违反规定，从事与该信息相关的证券、
期货交易活动，或者明示、暗示他人从事相关交易活动
B 、 利用未公开信息交易情节严重的，处5年以下有期徒刑或者拘役
C 、 涉嫌证券交易成交额累计在50万元以上的应予立案追诉
D 、 涉嫌期货交易占用保证金数额累计在20万元以上的应予立案追诉
   ◆
 答案： D
 解析：涉嫌期货交易占用保证金数额累计在30万元以上的应予立案追诉。


40、分别从事证券或者期货投资咨询业务的机构，要求有（  ）名以上取得证券、期货投资咨询从业资格的专职人员。
A 、 1
B 、 3
C 、 5
D 、 10
   ◆
 答案： C
 解析：分别从事证券或者期货投资咨询业务的机构，有5名以上取得证券、期货投资咨询从业资格的专职人员；同时从事证券和期货投资咨询业务的机
 构，有10名以上取得证券、期货投资咨询从业资格的专职人员。


41、按照《证券业从业人员执业行为准则》的规定。证券投资咨询机构、财务顾问机构、证券资信评级机构的从业人员( )。
A 、 禁止与委托人约定分享证券投资收益，分担证券投资损失
B 、 可以接受他人委托从事证券投资
C 、 可以向委托人承诺证券投资收益
D 、 可以依据虚假信息、内幕信息或者市场传言撰写和发布分析报告或评级报告
   ◆
 答案： A
 解析：证券投资咨询机构、财务顾问机构、证券资信评级机构的从业人员的禁止性行为包括：不可以接受他人委托从事证券投资；不可以向委托人承

 诺证券投资收益，更不可以依据虚假信息、内幕信息或者市场传言撰写和发布分析报告或评级报告。


42、客户应当对其资产来源及用途的（　　）作出承诺。
A 、 合法性
B 、 合理性
C 、 正当性
D 、 合规性
   ◆
 答案： A
 解析：客户应当对其资产来源及用途的合法性作出承诺。客户未作承诺或者证券公司明知客户资产来源或者用途不合法的，不得签订资产管理合同。


43、银行或者其他金融机构的工作人员违反国家规定发放贷款，数额巨大或者造成重大损失的，处五年以下有期徒刑或者拘役，并处
一万元以上十万元以下罚金；数额特别巨大或者造成特别重大损失的，处五年以上有期徒刑，并处（　　）罚金。
A 、 一万元以上五万元以下
B 、 两万元以上二十万元以下
C 、 五万元以上十万元以下
D 、 十万元以上二十万元以下
   ◆
 答案： B
 解析：参见《中华人民共和国刑法》第一百八十六条规定。


44、非公开募集基金的募集对象累计不得超过（　　）人。
A 、 50
B 、 100
C 、 150
D 、 200
   ◆
 答案： D
 解析：参见《证券投资基金法》第八十七条规定。


45、下列关于分公司的说法中，错误的是（  ）。
A 、 业务、资金、人事等各方面受总公司管辖和控制
B 、 不具有法人资格
C 、 可以在总公司的授权范围内进行经营活动
D 、 承担法律后果
   ◆
 答案： D
 解析：分公司是指业务、资金、人事等各方面受总公司管辖和控制而不具有法人资格的分支机构。分公司不具有法人资格．可以在总公司的授权范围
 内进行经营活动，由总公司承担法律后果。


46、证券业内通常将财务顾问业务纳入（　　）业务范畴。
A 、 投资银行
B 、 商业银行
C 、 中央银行
D 、 非银行
   ◆
 答案： A
 解析：证券业内通常将财务顾问业务纳入投资银行业务范畴。


47、期货交易所的会员不包括（  ）。
A 、 交易结算会员
B 、 全面结算会员
C 、 特别结算会员
D 、 限制结算会员
   ◆
 答案： D
 解析：期货交易所的会员分为交易结算会员、全面结算会员、特别结算会员和交易会员。
48、下列关于股份有限公司股份转让的规定中，错误的是（　　）。
A 、 股东转让其股份，必须在依法设立的证券交易场所内进行
B 、 发起人持有的本公司股份，自公司成立之日起1年内不得转让
C 、 无记名股票由股东以背书方式或者法律、行政法规规定的其他方式转让
D 、 国家授权投资的机构持有的股份，未经国家授权的主管部门批准，不得转让
   ◆
 答案： C
 解析：法律对股份有限公司股份的转让作了一些限制性规定，具体包括：(1)股东转让其股份，必须在依法设立的证券交易场所内进行。(2)发起人持有
 的本公司股份，自公司成立之日起1年内不得转让。(3)公司董事、监事、经理所持有的本公司的股份，在任职期间不得转让。(4)国家授权投资的机构持
 有的股份，未经国家授权的主管部门批准，不得转让。(5)除了为减少公司资本而注销股份或者与持有本公司股票的其他公司合并以外，公司不得通过
 收购持有本公司的股票。(6)记名股票由股东以背书方式或者法律、行政法规规定的其他方式转让。(7)无记名股票，在依法设立的证券交易场所内，由
 股东以将股票交付给受让人的方式转让。


49、下列不属于财务顾问出具财务意见承诺内容的是（　　）。
A 、 已对委托人披露的文件进行核查，确信披露文件的内容与格式符合要求
B 、 有关本次并购重组事项的财务顾问专业意见已提交内部核查机构审查，并同意出具此专业意见
C 、 已按照规定履行尽职调查义务，有充分理由确信所发表的专业意见与委托人披露的文件内容不存在实质性差异
D 、 指定财务顾问主办人与中国证监会进行专业沟通，并按照中国证监会提出的反馈意见作出回复
   ◆
 答案： D
 解析：A、B、C三项属于财务顾问出具财务意见的承诺内容；D项属于财务顾问应当配合中国证监会工作的内容。


50、证券公司应当按（　　）编制客户资产管理业务的报告，报中国证券监督管理委员会及注册地中国证监会派出机构备案。
A 、 日
B 、 月
C 、 季
D 、 年
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司应当按季编制客户资产管理业务的报告．报中国证券监督管理委会及注册地中国证监会派出机构备案。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一
项符合题目要球不选、错选均不得分)

51、下列选项中，属于证券公司建立健全证券经纪业务客户管理与客户服务制度的是（　　）。
Ⅰ．建立健全客户适当性管理制度，为客户提供适当的产品和服务
Ⅱ．建立健全客户交易安全监控制度，保护客户资产安全
Ⅲ．建立健全客户账户管理制度
Ⅳ．建立健全客户投诉处理制度，妥善处理客户投诉和与客户的纠纷
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：证券公司应当建立健全证券经纪业务客户管理与客户服务制度．加强投资者教育。保护客户合法权益，其内容包括：(1)建立健全客户账户管理
 制度。(2)建立健全客户适当性管理制度，为客户提供适当的产品和服务。(3)建立健全客户交易安全监控制度，保护客户资产安全。(4)建立健全客户回
 访制度，及时发现并纠正不规范行为。(5)建立健全客户投诉处理制度，妥善处理客户投诉和与客户的纠纷。(6)建立健全客户资料管理制度。保证客户
 资料安全完整。


52、证券投资者保护基金的资金可以运用于（　　）。
Ⅰ．银行存款Ⅱ．购买国债
Ⅲ．购买中央银行债券Ⅳ．购买中央级金融机构发行的金融债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：证券投资者保护基金的资金运用限于银行存款或购买国债、中央银行债券(包括中央银行票据)、中央级金融机构发行的金融债券以及国务院批准
 的其他资金运用形式。


53、证券公司经营融资融券业务，应当以自己的名义，在证券登记结算机构开立的账户有（　　）。
Ⅰ．融券专用证券账户Ⅱ．客户信用交易担保证券账户
Ⅲ．信用交易证券交收账户Ⅳ．信用交易资金交收账户
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司经营融资融券业务，应当以自己的名义，在证券登记结算机构分别开立融券专用证券账户、客户信用交易担保证券账户、信用交易证
 券交收账户和信用交易资金交收账户。


54、下列关于诱骗投资者买卖证券、期货合约罪认定的说法中，正确的是（  ）。
Ⅰ．诱骗投资者买卖证券、期货合约罪属于结果犯
Ⅱ．诱骗投资者买卖证券、期货合约罪属于原因犯
Ⅲ．行为人所实施的行为必须造成了严重的后果才构成本罪
Ⅳ．行为人所实施的行为造成了轻度的后果就构成本罪
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：诱骗投资者买卖证券、期货合约罪属于结果犯，即行为人所实施的行为必须造成了严重的后果，才构成本罪，否则，即使行为人实施了前述行

 为，也只能按一般违法行为处理，依据情况追究民事责任或行政责任。


55、基金销售机构应当建立完善的（　　）。
Ⅰ．基金份额持有人账户Ⅱ．资金账户管理制度 
Ⅲ．基金份额持有人资金的存取程序Ⅳ．授权审批制度
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：基金销售机构应当建立完善的基金份额持有人账户和资金账户管理制度，以及基金份额持有人资金的存取程序和授权审批制度。


56、证券公司办理集合资产管理业务，不得将集合资产管理计划资产用于（  ）。
Ⅰ．抵押融资 Ⅱ．资金拆借
Ⅲ．对外担保 Ⅳ．可能承担无限责任的投资
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司办理集合资产管理业务，应当遵守下列规定：(1)不得将集合资产管理计划资产用于资金拆借、贷款、抵押融资或者对外担保等用途。
 (2)不得将集合资产管理计划资产用于可能承担无限责任的投资。


57、下列属于证券业从业人员申请执业证书条件的有（　　）。
Ⅰ．已被机构聘用
Ⅱ．最近3年未受过刑事处罚
Ⅲ．未被中国证监会认定为证券市场禁入者，或者已过禁入期的
Ⅳ．品行端正，具有良好的职业道德
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：取得证券业从业资格的人员，符合相应条件的，可以通过机构申请执业证书。Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ四项均是证券业从业人员申请执业证书的条件。


58、证券公司代销金融产品，不得有下列（  ）行为。
Ⅰ．采取正常宣传方式引导客户购买金融产品
Ⅱ．采取抽奖、回扣、赠送实物等方式诱导客户购买金融产品
Ⅲ．与客户分享投资收益、分担投资损失
Ⅳ．使用除证券公司客户交易结算资金专用存款账户外的其他账户，代委托人接收客户购买金融产品的资金
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：证券公司代销金融产品。不得有下列行为：(1)采取夸大宣传、虚假宣传等方式误导客户购买金融产品。(2)采取抽奖、回扣、赠送实物等方式诱
 导客户购买金融产品。(3)与客户分享投资收益、分担投资损失。(4)使用除证券公司客户交易结算资金专用存款账户外的其他账户，代委托人接收客户
 购买金融产品的资金。(5)其他可能损害客户合法权益的行为。


59、证券公司、资产托管机构应当为集合资产管理计划单独开立（　　）。
Ⅰ．证券账户Ⅱ．证券交易账户
Ⅲ．资金账户Ⅳ．资金交易账户
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司、资产托管机构应当为集合资产管理计划单独开立证券账户和资金账户。


60、中国证券业协会的自律管理职责包括（  ）。
Ⅰ．对会员之间、会员与客户之间发生的证券业务纠纷进行调解
Ⅱ．对会员单位的自律管理
Ⅲ．对从业人员的自律管理
Ⅳ．组织会员就证券业的发展、运作及有关内容进行研究
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：中国证券业协会的自律管理职能包括对会员单位的自律管理、对从业人员的自律管理和代办股份转让系统的管理。故Ⅱ、Ⅲ项正确；而Ⅰ、Ⅳ项
  属于证券业协会的职业，不属于自律管理的职能。
  根据《中华人民共和国证券法》第一百七十六条 证券业协会履行下列职责：
  (一)教育和组织会员遵守证券法律、行政法规;(二)依法维护会员的合法权益，向证券监督管理机构反映会员的建议和要求;(三)收集整理证券信息，为会
  员提供服务;(四)制定会员应遵守的规则，组织会员单位的从业人员的业务培训，开展会员间的业务交流;(五)对会员之间、会员与客户之间发生的证券业
  务纠纷进行调解;(六)组织会员就证券业的发展、运作及有关内容进行研究;(七)监督、检查会员行为，对违反法律、行政法规或者协会章程的，按照规定
  给予纪律处分;(八)证券业协会章程规定的其他职责。


61、证券公司发行与承销业务的主要法律法规包括（　　）。
Ⅰ．《中华人民共和国证券法》Ⅱ．《证券发行上市保荐业务管理办法》
Ⅲ．《证券公司内部控制指引》Ⅳ．《证券投资顾问业务暂行规定》
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券公司发行与承销业务的主要法律法规包括市场准入管理方面、证券公司业务监管方面、证券公司日常管理方面、证券公司风险防范方面、

  证券公司信息披露方面的法律，题中四项都正确。


62、证券公司从事介绍业务时，与期货公司签订的书面委托协议应当载明的事项包括（  ）。
Ⅰ．介绍业务的范围                                                 Ⅱ．介绍业务对接规则
Ⅲ．执行期货保证金扣缴制度的措施                         Ⅳ．客户投诉的接待处理方式
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：证券公司从事介绍业务，应当与期货公司签订书面委托协议。委托协议应当载明下列事项：(1)介绍业务的范围。(2)执行期货保证金安全存管制
  度的措施（故Ⅲ项错误）。(3)介绍业务对接规则。(4)客户投诉的接待处理方式。(5)报酬支付及相关费用的分担方式。(6)违约责任。(7)中国证监会规定
  的其他事项。


63、证券公司应当以提供网上查询、书面查询或者在营业场所公示等方式，保证客户在证券公司营业时间内能够随时查询证券公司
（　　）的姓名、执业证书、证券经纪人证书编号等信息。
Ⅰ．全体员工 Ⅱ．经纪业务经办人员
Ⅲ．证券经纪人 Ⅳ．实习或见习人员
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ 、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：证券公司应当以提供网上查询、书面查询或者在营业场所公示等方式，保证客户在证券公司营业时间内能够随时查询证券公司经纪业务经办人
  员和证券经纪人的姓名、执业证书、证券经纪人证书编号等信息。


64、诚信信息查询记录包括（　　）。
Ⅰ．查询者 Ⅱ．查询对象
Ⅲ．查询原因 Ⅳ．查询时间
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： C
 解析：诚信信息查询记录应当包括诚信信息的查询者、查询对象、查询原因、查询内容、查询时间等情况。


65、直投子公司可以为客户提供与股权投资相关的（　　）服务。
Ⅰ．投资顾问Ⅱ．投资管理
Ⅲ．财务顾问Ⅳ．财务管理
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：直投子公司可以为客户提供与股权投资相关的投资顾问、投资管理、财务顾问服务。


66、证券公司为期货公司介绍客户时，应当向客户说明的事项有（  ）。
Ⅰ．明示其与期货公司的介绍业务委托关系Ⅱ．解释期货交易的方式、流程及风险
Ⅲ．作获利保证、共担风险等承诺Ⅳ．作虚假宣传
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司为期货公司介绍客户时，应当向客户明示其与期货公司的介绍业务委托关系，解释期货交易的方式、流程及风险，不得作获利保证、
 共担风险等承诺，不得虚假宣传，误导各户。


67、下列关于股票约定式购回相关规则的说法中，正确的有（　　）。
Ⅰ．证券公司应当建立健全约定购回式证券交易风险控制机制，根据相关规定和自身风险承受能力确定业务规模
Ⅱ．证券公司应当按照相关规定和与客户的协议约定向上交所交易系统进行申报，由交易系统予以确认
Ⅲ．中国结算上海分公司依据上交所确认的成交结果为股票质押回购提供相应的证券质押登记和清算交收等业务处理服务
Ⅳ．证券公司与客户进行约定购回式证券交易，应当基于客户的真实委托进行交易申报
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：Ⅱ项说法错误，证券公司应当按照相关规定和与客户的协议约定向交易系统进行申报，由交易系统予以确认。Ⅲ项说法错误，应为“中国结算深
 圳分公司依据深交所确认的成交结果为约定购回式证券交易提供证券登记和资金划付服务”。


68、设立股份有限公司申请公开发行股票，应当符合的条件有（  ）。
Ⅰ．具备健全且运行良好的组织机构;
Ⅱ．最近三年财务会计文件无虚假记载
Ⅲ．无重大违法行为
Ⅳ．具有持续盈利能力，财务状况良好
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《证券法》第十三条 公司公开发行新股，应当符合下列条件：
    (一)具备健全且运行良好的组织机构;
    (二)具有持续盈利能力，财务状况良好;
    (三)最近三年财务会计文件无虚假记载，无其他重大违法行为;
    (四)经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的其他条件。
    上市公司非公开发行新股，应当符合经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的条件，并报国务院证券监督管理机构核准。


69、证券公司、证券投资咨询机构及其人员从事证券投资顾问业务，违反法律和行政法规规定的，中国证券监督管理委员会及其派出
机构可以采取（  ）的监管措施。
Ⅰ．出示警示函Ⅱ．责令清理违规业务
Ⅲ．监督谈话Ⅳ．责令改正
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券公司、证券投资咨询机构及其人员从事证券投资顾问业务，违反法律、行政法规规定的，中国证券监督管理委员会及其派出机构可以采取

  责令改正、监督谈话、出示警示函、责令增加内部合规检查次数并提交合规检查报告、责令清理违规业务、责令暂停新增客户、责令处分有关人员等
  监管措施。


70、下列选项中，属于证券发行、交易活动禁止的行为的是（　　）。
Ⅰ．内幕交易 Ⅱ．操纵证券交易价格
Ⅲ．传播虚假信息 Ⅳ．证券欺诈
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：证券发行、交易活动禁止的行为包括内幕交易、操纵证券交易价格、传播虚假信息和证券欺诈。


71、下列关于证券公司客户资产的存管、托管制度的说法中，正确的有（　　）。
Ⅰ．从事证券经纪业务的证券公司应当将客户的交易结算资金存放在指定商业银行，以每个客户的名义单独立户管理
Ⅱ．客户的交易结算资金的存取，应当通过指定商业银行办理
Ⅲ．从事证券资产管理业务的证券公司应当将客户的委托资产交由指定商业银行等资产托管机构托管
Ⅳ．从事融资融券业务的证券公司应当参照客户交易结算资金第三方存管的办法，对客户资金担保账户内的资金进行管理
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：关于证券公司客户资产的存管、托管制度．《证券监督管理条例》规定：(1)从事证券经纪业务的证券公司应当将客户的交易结算资金存放在指
  定商业银行，以每个客户的名义单独立户管理，客户的交易结算资金的存取，应当通过指定商业银行办理。(2)从事证券资产管理业务的证券公司应当
  将客户的委托资产交由指定商业银行等资产托管机构托管。(3)从事融资融券业务的证券公司应当参照客户交易结算资金第三方存管的办法，对客户资
  金担保账户内的资金进行管理。


72、证券公司应当采取适当方式，向客户披露委托人提供的金融产品合同当事人情况介绍、金融产品说明书等材料，全面、公正、准
确地介绍金融产品有关信息，充分说明金融产品的（  ）等主要风险特征，并披露其与金融合同当事人之间是否存在关联关系。
Ⅰ．信用风险Ⅱ．购买人风险
Ⅲ．市场风险Ⅳ．流动性风险
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：证券公司应当采取适当方式，向客户披露委托人提供的金融产品合同当事人情况介绍、金融产品说明书等材料，全面、公正、准确地介绍金融

 产品有关信息，充分说明金融产品的信用风险、市场风险、流动性风险等主要风险特征，并披露其与金融合同当事人之间是否存在关联关系。


73、证券公司向客户收取证券交易费用，应当符合国家有关规定，并将（　　）在营业场所的显著位置予以公示。
Ⅰ．收费相关法规 Ⅱ．客户相关资料
Ⅲ．收费项目 Ⅳ．收费标准
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：根据《证券公司监督管理条例》第四十条规定，证券公司向客户收取证券交易费用，应当符合国家有关规定，并将收费项目、收费标准在营业

 场所的显著位置予以公示。


74、下列选项中，不得注册为投资主办人的情形有（　　）。
Ⅰ．不符合申请投资主办人注册规定的条件
Ⅱ．被监管机构采取重大行政监管措施未满两年
Ⅲ．未通过证券从业人员年检
Ⅳ．尚处于法律法规规定或劳动合同约定的竞业禁止期内
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： C
 解析：有下列情形之一的人员，不得注册为投资主办人：(1)不符合申请投资主办人注册规定的条件。(2)被监管机构采取重大行政监管措施未满两年。
 (3)被协会采取纪律处分未满两年。(4)未通过证券从业人员年检。(5)尚处于法律法规规定或劳动合同约定的竞业禁止期内。(6)其他情形。


75、证券交易所的监管职能包括（　　）。
Ⅰ．对证券交易活动进行管理Ⅱ．对会员进行管理
Ⅲ．对全国证券、期货业进行集中统一监管 Ⅳ．维护证券市场秩序，保障其合法运行
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券交易所的监管职能包括：对证券交易活动进行管理；对会员进行管理；对上市公司进行管理。


76、证券公司的（　　）应当在任职前取得经国务院证券监督管理机构核准的任职资格。
Ⅰ．董事Ⅱ．监事
Ⅲ．高级管理人员Ⅳ．境内分支机构负责人
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：《证券公司监督管理条例》第二十四条规定：证券公司的董事、监事、高级管理人员和境内分支机构负责人应当在任职前取得经国务院证券监

 督管理机构核准的任职资格。


77、下列对证券业从业人员执业行为准则的描述中，正确的是（  ）。
Ⅰ．从业人员在执业过程中应当维护客户和其他相关方的合法利益，诚实守信，勤勉尽责，维护行业声誉
Ⅱ．从业人员应依照相应的业务规范和执业标准为客户提供专业服务，了解客户需求、财务状况及风险承受能力，为客户推荐合适的
产品或服务，尽量回避讨论所推荐产品或服务存在的相关风险
Ⅲ．从业人员应具备从事相关业务活动所需的专业知识和技能，取得相应的从业资格
Ⅳ．从业人员应保守国家秘密、所在机构的商业秘密、客户的商业秘密及个人隐私
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：从业人员应依照相应的业务规范和执业标准为客户提供专业服务，了解客户需求、财务状况及风险承受能力，为客户推荐合适的产品或服务，

 充分揭示其推荐产品或服务涉及的责任、义务及相关风险，包括但不限于法律风险、政策风险、市场风险等。


78、下列关于证券经纪业务特点的说法中，正确的有（  ）。
Ⅰ．在证券经纪业务中，客户是委托人，证券经纪商是受托人
Ⅱ．在证券经纪业务中，证券经纪商是委托人，客户是受托人
Ⅲ．证券经纪商有义务为客户保密
Ⅳ．证券经纪商应严格按照委托人的要求办理委托事务
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：在证券经纪业务中，客户是委托人，证券经纪商是受托人。证券经纪商要严格按照委托人的要求办理委托事务，这是证券经纪商对委托人的首
 要义务。Ⅱ项说法错误。


79、证券公司参与区域性市场，应（  ）。
Ⅰ．合理确定参与的数量和地域
Ⅱ．制订开展区域性市场业务方案
Ⅲ．建立健全的业务规则、内部控制制度和风险防范机制
Ⅳ．制订接受监管的方案
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司参与区域性市场，应合理确定参与的数量和地域，制定开展区域性市场业务方案，建立健全的业务规则、内部控制制度和风险防范机
 制。


80、证券公司开展融资融券业务，应了解客户的（  ），并以书面和电子方式予以记载、保存。
Ⅰ．身份Ⅱ．财产与收入状况
Ⅲ．证券投资经验Ⅳ．风险偏好
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：证券公司应了解客户的身份、财产与收入状况、证券投资经验和风险偏好，并以书面和电子方式予以记载、保存。


81、证券公司从事财务顾问业务，应建立的制度有（　　）。
Ⅰ．管理制度Ⅱ．内部隔离制度
Ⅲ．尽职调查制度Ⅳ．询问制度
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券公司从事财务顾问业务，应当具有健全且运行良好的内部控制机制和管理制度，严格执行风险控制和内部隔离制度；应当建立健全尽职调

  查制度，具备良好的项目风险评估和内核机制。


82、试点初期，可冲抵保证金证券范围包括（　　）。
Ⅰ．证券交易所集中竞价交易系统挂牌上市的A股股票
Ⅱ．基金
Ⅲ．债券
Ⅳ．央行票据
A 、 Ⅰ、III
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：试点初期，可冲抵保证金证券范围包括在证券交易所集中竞价交易系统挂牌上市的A股股票、基金以及债券。


83、中国证监会撤销保荐代表人资格的行为包括（  ）。
Ⅰ．保荐代表人被吊销证券业执业证书
Ⅱ．保荐代表人被注销证券业执业证书
Ⅲ．保荐代表人受到中国证监会行政处罚
Ⅳ．保荐代表人未按要求参加保荐代表人年度业务培训的
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：保荐代表人被吊销、注销证券业执业证书，或者受到中国证监会行政处罚的，中国证监会撤销其保荐代表人资格；不再符合其他条件的，中国
  证监会责令其限期整改，逾期仍然不符合要求的，中国证监会撤销其保荐代表人资格。个人通过中国证监会认可的保荐代表人胜任能力考试或者取得

  保荐代表人资格后，应当定期参加中国证券业协会或者中国证监会认可的其他机构组织的保荐代表人年度业务培训。保荐代表人未按要求参加保荐代
  表人年度业务培训的，中国证监会撤销其保荐代表人资格；通过保荐代表人胜任能力考试而未取得保荐代表人资格的个人，未按要求参加保荐代表人

  年度业务培训的，其保荐代表人胜任能力考试成绩不再有效。


84、证券公司参与转融通业务前应向本公司提供的材料包括（　　）。
Ⅰ．公司基本情况、业务范围及融资融券业务开展情况的说明
Ⅱ．相关业务技术系统建设情况说明
Ⅲ．参与转融通业务实施方案、风险控制措施和业务管理制度
Ⅳ．公司财务状况的报告及相关材料
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：除了Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ四项外，证券公司参与转融通业务前应向本公司提供的材料还包括：公司最近两年内是否发生债务违约、重大诉讼、对外担
  保及其他可能导致公司承担重大责任事项的说明；本公司要求的其他材料。


85、按照证券业从业人员执业行为准则的规定，下列属于证券从业人员不得从事的活动的是（  ）。
Ⅰ．从事内幕交易
Ⅱ．买卖法律明文禁止买卖的证券
Ⅲ．接受或赠送礼物、回扣、补偿或报酬等
Ⅳ．向客户做出投资不受损失或保证最低收益的承诺
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：按照证券业从业人员执业行为准则的规定，Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ四项均为从业人员不得从事的活动，除此之外，还有下列活动也不得从事：利用资金
  优势、持股优势和信息优势．单独或者合谋串通，影响证券交易价格或交易量，误导和干扰市场；编造、传播虚假信息或做出虚假陈述或信息误导，
  扰乱证券市场；损害社会公共利益、所在机构或者他人的合法权益等。


86、下列人员中．属于应取得中国证券业执业证书的有（  ）。
Ⅰ．证券公司总部从事基金销售业务管理的人员
Ⅱ．商业银行总行从事基金销售业务管理的人员
Ⅲ．商业银行各级分行从事基金销售业务管理的人员
Ⅳ．证券投资咨询营业网点从事基金销售业务管理的人员
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券公司总部及营业网点、商业银行总行及其一级分行、专业基金销售机构和证券投资咨询总部及营业网点从事基金销售业务管理的人员应取
  得中国证券业执业证书。Ⅲ项错在只有商业银行的一级分行才能获取中国证券业执业证书。


87、证券公司对证券经纪业务人员的绩效考核和激励，应当将被考核人员（　　）等作为考核的重要内容。
Ⅰ．行为的合规性Ⅱ．服务的效率性
Ⅲ．客户投诉情况Ⅳ．服务的适当性
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：证券公司对证券经纪业务人员的绩效考核和激励，不应简单与客户开户数、客户交易量挂钩，应当将被考核人员行为的合规性、服务的适当

  性、客户投诉的情况等作为考核的重要内容。


88、直投子公司及其下属机构，直投基金在有效控制风险、保持流动性的前提下，可以以现金管理为目的，将闲置资金投资于（　
　）。
Ⅰ．国债Ⅱ．投资级公司债
Ⅲ．证券投资基金Ⅳ．集合资产管理计划
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：直投子公司及其下属机构，直投基金在有效控制风险、保持流动性的前提下，可以以现金管理为目的，将闲置资金投资于依法公开发行的国
 债、央行票据、投资级公司债、货币市场基金及保本型银行理财产品等风险较低、流动性较强的证券，以及证券投资基金、集合资产管理计划或专项

 资产管理计划。


89、根据《中华人民共和国刑法》的规定，犯集资诈骗罪的处罚措施有（  ）。
Ⅰ．数额较大的，处5年以下有期徒刑或者拘役，并处2万元以上20万元以下罚金
Ⅱ．数额巨大或者有其他严重情节的，处5年以上10年以下有期徒刑，并处5万元以上50万元以下罚金
Ⅲ．数额特别巨大或者有其他严重情节的，处10年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处5万元以上50万元以下罚金或没收财产
Ⅳ．数额特别巨大并且给国家和人民利益造成重大损失的，处无期徒刑或者死刑，并没收财产
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：根据《中华人民共和国刑法》192条规定：以非法占有为目的，使用诈骗方法非法集资，数额较大的，处五年以下有期徒刑或者拘役，并处二万
 元以上二十万元以下罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处五年以上十年以下有期徒刑，并处五万元以上五十万元以下罚金；数额特别巨大或者

 有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处五万元以上五十万元以下罚金或者没收财产。


90、期货交易所不能从事的业务有（　　）。
Ⅰ．信托投资Ⅱ．股票投资
Ⅲ．国债投资Ⅳ．自用不动产投资
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：参考《期货交易管理条例》第十条的规定。


91、公司合并的种类包括（　　）。
Ⅰ．吸收合并Ⅱ．新设合并
Ⅲ．派生合并Ⅳ．创设合并
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：公司合并可以采取吸收合并和新设合并两种方式。其中，新设合并又称为创设合并。


92、按照《中华人民共和国公司法》的规定，股份有限公司募集设立程序主要包括（  ）。
Ⅰ．订立章程Ⅱ．发起人认购股份
Ⅲ．募股程序Ⅳ．召开创立大会
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：按照《中华人民共和国公司法》的规定，股份有限公司募集设立程序主要包括订立章程、发起人认购股份、募股程序、召开创立大会、设立登

 记。


93、证券公司可以委托（  ）代为推广集合资产管理计划。
Ⅰ．其他证券公司Ⅱ．商业银行
Ⅲ．证券交易所Ⅳ．中国证券业协会
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：证券公司可以自行推广集合资产管理计划，也可以委托其他证券公司、商业银行或者中国证监会认可的其他机构代为推广。


94、在证券自营业务中，不得（　　）。
Ⅰ．将自营业务与资产管理业务、经纪业务混合操作
Ⅱ．以他人名义开立自营账户
Ⅲ．使用非自营席位从事证券自营业务
Ⅳ．超比例持仓或操纵市场
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：各证券公司应按照《证券公司证券自营业务指引》的要求，建立并完善公司自营业务内部管理制度与机制，规范自营业务，进一步端正投资理

 念，增强守法意识，严格控制投资风险。不得将自营业务与资产管理业务、经纪业务混合操作；不得以他人名义开立自营账户；不得使用非自营席位
 从事证券自营业务；不得超比例持仓或操纵市场。


95、证券公司融资融券业务的决策和主要管理职责应集中于证券公司总部，公司应建立完备的（  ）。
Ⅰ．融资融券业务管理制度Ⅱ．决策与授权体系
Ⅲ．操作流程和风险识别Ⅳ．评估与控制体系
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：证券公司融资融券业务的决策和主要管理职责应集中于证券公司总部，公司应建立完备的融资融券业务管理制度、决策与授权体系、操作流程
 和风险识别、评估与控制体系。


96、下列关于基金公开募集与非公开募集的说法中，正确的是（　　）。
Ⅰ．私募基金是通过非公开方式募集基金
Ⅱ．公募基金面向不确定的广大的公众
Ⅲ．私募基金募集的对象是少数特定的投资者
Ⅳ．私募基金对信息披露有非常严格的要求
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：一般来说，公募基金对信息披露有非常严格的要求，其投资目标、投资组合等信息都要披露；而私募基金的要求则低得多。


97、下列关于擅自公开或者变相公开发行证券的说法中，正确的有（  ）。
Ⅰ．对擅自公开或者变相公开发行证券设立的公司，由依法履行监督管理职责的机构或者部门会同县级以上地方人民政府予以取缔
Ⅱ．未经法定机关核准，擅自公开或者变相公开发行证券的，责令停止发行，退还所募资金并加算银行同期存款利息，处以非法所募
资金金额1％以上3％以下的罚款
Ⅲ．未经法定机关核准，擅自公开或者变相公开发行证券的，责令停止发行，退还所募资金并加算银行同期存款利息，处以非法所募
资金金额1％以上5％以下的罚款
Ⅳ．对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以3万元以上30万元以下的罚款
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：未经法定机关核准，擅自公开或者变相公开发行证券的，责令停止发行，退还所募资金并加算银行同期存款利息，处以非法所募资金金额1％以
 上5％以下的罚款，故B项说法错误。


98、在保荐业务中，持续督导发行人应履行的义务有（　　）。
Ⅰ．规范运作Ⅱ．审慎工作
Ⅲ．信守承诺Ⅳ．信息披露
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：保荐机构及其保荐代表人应当遵守法律、行政法规和中国证监会的相关规定，恪守业务规则和行业规范，诚实守信，勤勉尽责，尽职推荐发行

 人证券发行上市，持续督导发行人履行规范运作、信守承诺、信息披露等义务。


99、下列关于欺诈发行股票、债券罪主观要件的说法中，错误的有（　　）。
Ⅰ．行为人必须实施在招股说明书、认股书、公司、企业债券募集办法中隐瞒重要事实或者编造重大虚假内容的行为
Ⅱ．本罪的主体主要是单位
Ⅲ．行为人必须实施了发行股票或公司、企业债券的行为
Ⅳ．本罪在主观上只能依故意构成，过失不构成本罪
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：选项Ⅰ、Ⅲ属于欺诈发行股票、债券罪的客观要件。选项Ⅱ属于其主体要件。


100、下列属于资金账户管理内容的是（　　）。
Ⅰ．证券账户的开户和销户Ⅱ．资金账户的开户和销户
Ⅲ．开通客户交易委托品种Ⅳ．证券转托管
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
答案： B
解析：资金账户(证券资金台账)管理包括资金账户的开户和销户、开通客户交易委托品种、交易委托方式及操作权限、选择客户资金存管的指定商业银
行、开通或变更客户交易结算资金第三方存管、指定或撤销指定交易、证券转托管、资金账户挂失与解挂、客户资料修改、密码管理等。


                                                                       考证就上233网校APP
                                                                       免费题库，复习资料包，
                                                                       扫码下载即可获得
