                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


           2017年证券从业资格考试《证券市场基本法律法规》真题汇编卷（一）

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一项符合题目要
求，不选、错选均不得分)

1、股份公司在清算过程中，若公司财产能够清偿公司债务，则按（　　）顺序进行分配。
(1)支付职工工资和劳动保险费用(2)支付清算费用
(3)缴纳所欠税款(4)清偿公司债务
(5)按股东持股比例分配剩余资产
A 、 (1)(2)(3)(4)(5)
B 、 (2)(1)(3)(4)(5)
C 、 (3)(2)(1)(4)(5)
D 、 (3)(1)(2)(4)(5)
   ◆
 答案： B
 解析：《中华人民共和国公司法》第一百八十六条规定，公司财产在分别支付清算费用、职工的工资、社会保险费用和法定补偿金，缴纳所欠税款，
 清偿公司债务后的剩余财产，有限责任公司按股东的出资比例分配，股份有限公司按股东持有的股份比例分配。


2、向客户提供证券顾问服务的人员，应当具有证券投资咨询执业资格，并在中国证券业协会注册登记为( )。
A 、 证券分析师
B 、 证券咨询师
C 、 理财师
D 、 证券投资顾问
   ◆
 答案： D
 解析：参见《证券投资顾问业务暂行规定》第七条规定。


3、证券公司办理定向资产管理业务，接受单个客户的资产净值不得低于人民币（  ）万元。
A 、 50
B 、 100
C 、 200
D 、 500
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司办理定向资产管理业务，接受单个客户的资产净值不得低于人民币100万元。


4、期货公司接受不符合规定条件的单位或者个人委托的，应当责令改正，给予警告。没收违法所得，并处违法所得（  ）的罚
款。
A 、 1倍以上3倍以下
B 、 1倍以上5倍以下
C 、 3倍以上5倍以下
D 、 3倍以上10倍以下
   ◆
 答案： A
 解析：根据《期货交易管理条例》第六十六条：期货公司接受不符合规定条件的单位或者个人委托的，应当责令改正，给予警告，没收违法所得，并
 处违法所得1倍以上3倍以下的罚款；没有违法所得或者违法所得不满10万元的，并处10万元以上30万元以下的罚款；情节严重的，责令停业整顿或者
 吊销期货业务许可证。
5、证券公司应当至少（  ）向客户提供一次准确、完整的资产管理报告，对报告期内客户资产的配置状况、价值变动等情况做出
详细说明。
A 、 每日
B 、 每月
C 、 每季度
D 、 每年
   ◆
 答案： C
 解析：根据《证券公司客户资产管理业务管理办法》第40条规定：
 证券公司应当至少每季度向客户提供一次准确、完整的资产管理报告，对报告期内客户资产的配置状况、价值变动等情况做出详细说明。


6、证券公司股东的非货币财产出资总额不得超过证券公司注册资本的（  ）。
A 、 25％
B 、 30％
C 、 35％
D 、 40％
   ◆
 答案： B
 解析：《证券公司监督管理条例》第九条规定，证券公司的股东应当用货币或者证券公司经营必需的非货币财产出资。证券公司股东的非货币财产出
 资总额不得超过证券公司注册资本的30％。


7、与客户权益变动相关业务的经办人员之间，应当建立（  ）机制。
A 、 监督
B 、 管理
C 、 制衡
D 、 审核
   ◆
 答案： C
 解析：与客户权益变动相关业务的经办人员之间，应当建立制衡机制。


8、下列不属于申请证券、期货投资咨询从业资格的机构应当提交的文件的是（　　）。
A 、 由注册会计师提供的验资报告
B 、 年检申请报告
C 、 机构高级管理人员和从事证券、期货投资咨询业务人员名单及其学历、工作经历和从业资格证书
D 、 业务场所使用证明文件、机构通信地址、电话和传真机号码
   ◆
 答案： B
 解析：B项属于证券、期货投资咨询机构办理年检时应当提交的文件。


9、下列关于证券公司合规负责人的说法，不正确的是（　　）。
A 、 合规负责人应对证券公司经营管理行为的合法合规性进行审查、监督或者检查
B 、 可由财务负责人担任
C 、 合规负责人经董事会决定聘任后立即生效
D 、 证券公司解聘合规负责人，应自解聘之日起3个工作日内将解聘的事实和理由书面报告国务院证券监督管理机构
   ◆
 答案： C
 解析：参见《证券公司监督管理条例》第二十三条规定。


10、股份有限公司的财务会计报告应当在召开股东大会年会的（　　）日前置备于本公司，供股东查阅。
A 、 10
B 、 15
C 、 20
D 、 30
     ◆
  答案： C
  解析：股份有限公司的财务会计报告应当在召开股东大会年会的20日前置备于本公司，供股东查阅。


11、诚信信息以（  ）形式保存。
A 、 电子文档
B 、 纸质文档．
C 、 电子文档和纸质文档
D 、 以上均正确
     ◆
  答案： A
  解析：诚信信息以电子文档形式保存。


12、证券公司及证券营业部应当建立客户投诉书面或者电子档案，档案保存时间不得少于（　　）年。
A 、 1
B 、 3
C 、 5
D 、 10
     ◆
  答案： B
  解析：证券公司及证券营业部应当建立客户投诉书面或者电子档案，保存时间不少于3年。每年4月底前，证券公司和证券营业部应当汇总上一年度证
  券经纪业务投诉及处理情况，分别报证券公司住所地及证券营业部所在地证监局备案。


13、期货交易具有高信用的特征，这种高信用特征是集中表现为期货交易的（　　）。
A 、 场所固定
B 、 结算统一
C 、 保证金制度
D 、 商品特殊
     ◆
  答案： C
  解析：期货交易具有高信用的特征，这种高信用特征是集中表现为期货交易的保证金制度。


14、按照《证券业从业人员执业行为准则》的规定，机构或者其管理人员对证券业从业人员发出指令涉嫌违法违规的行为．机构未妥
善处理的，证券业从业人员应及时向（  ）报告。
A 、 董事会
B 、 司法机关
C 、 所在机构的高级管理人员
D 、 中国证监会或者中国证券业协会
     ◆
  答案： D
  解析：按照《证券业从业人员执业行为准则》的规定，机构或者其管理人员对证券业从业人员发出指令涉嫌违法违规的行为，机构未妥善处理的，证
  券业从业人员应及时向中国证监会或者中国证券业协会报告。


15、证券的发行、交易活动，必须实行的原则是（ ）。
A 、 公开、对等、公正
B 、 开放、公平、公正
C 、 公开、公平、公正
D 、 公开、公平、平等
     ◆
  答案： C
  解析：《证券法》第三条规定，证券的发行、交易活动，必须实行公开、公平、公正的原则。
16、证券公司风险控制指标不符合有关规定，国务院证券监督管理机构责令其停业整顿的，停业整顿的期限不超过（　　）。
A 、 1个月
B 、 3个月
C 、 1年
D 、 2年
   ◆
 答案： B
 解析：《证券公司风险处置条例》第七条规定，证券公司风险控制指标不符合有关规定，在规定期限内未能完成整改的，国务院证券监督管理机构可
 以责令证券公司停止部分或者全部业务进行整顿。停业整顿的期限不超过3个月。


17、（　　）是指证券公司将发行人的证券按照协议全部购入或者在承销期结束时将售后剩余证券全部自行购入的承销方式。
A 、 证券代销
B 、 证券包销
C 、 证券助销
D 、 承销团承销
   ◆
 答案： B
 解析：证券包销是指证券公司将发行人的证券按照协议全部购入或者在承销期结束时将售后剩余证券全部自行购入的承销方式。


18、专业人员从事证券业务的资格条件之一是：参加资格考试的人员，应当年满18周岁，具有（　　）以上文化程度和完全民事行为
能力。
A 、 初中
B 、 高中
C 、 专科
D 、 本科
   ◆
 答案： B
 解析：专业人员从事证券业务的资格条件之一是参加资格考试的人员，应当年满18周岁，具有高中以上文化程度和完全民事行为能力。


19、（  ）为经营规模较大的有限责任公司的常设监督机关。
A 、 股东会
B 、 董事会
C 、 监事会
D 、 理事会
   ◆
 答案： C
 解析：股东会是有限责任公司的权力机关。董事会是有限责任公司的业务执行机关．享有业务执行权和日常经营的决策权。监事会为经营规模较大的
 有限责任公司的常设监督机关专司监督职能。


20、按运作方式不同，证券投资基金可分为（　　）。
A 、 债券基金、股票基金与货币市场基金
B 、 封闭式基金与开放式基金
C 、 成长型基金与收入型基金
D 、 契约型基金与公司型基金
   ◆
 答案： B
 解析：按运作方式不同，证券投资基金可分为封闭式基金与开放式基金。


21、下列关于客户保证金存放的说法中，正确的是（　　）。
A 、 期货公司存管的客户保证金只能全额存放在期货交易所专用结算账户内
B 、 期货公司存管的客户保证金只能全额存放在期货保证金账户内
C 、 期货公司存管的客户保证金应当全额存放在期货保证金账户和期货交易所专用结算账户内
D 、 期货公司存管的客户保证金主要部分应当存放在期货保证金账户内
   ◆
 答案： C
 解析：期货公司存管的客户保证金应当全额存放在期货保证金账户和期货交易所专用结算账户内，严禁在期货保证金账户和期货交易所专用结算账户
 之外存放客户保证金。


22、证券公司向客户介绍投资收益预期，必须恪守诚信原则，提供充分合理的依据，并以（　　）方式特别声明：所述预期仅供客户
参考，不构成证券公司保证客户资产本金不受损失或者取得最低投资收益的承诺。
A 、 口头
B 、 书面
C 、 电子
D 、 网络
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司向客户介绍投资收益预期，必须恪守诚信原则，提供充分合理的依据，并以书面方式特别声明：所述预期仅供客户参考，不构成证券
 公司保证客户资产本金不受损失或者取得最低投资收益的承诺。 


23、为证券投资人或者客户提供证券投资分析和预测或者建议等直接或者间接有偿咨询服务的活动是（　　）。
A 、 证券投资咨询
B 、 证券投资顾问
C 、 证券投资服务
D 、 证券投资经纪
   ◆
 答案： A
 解析：证券投资咨询是指从事证券投资咨询业务的机构及其投资咨询人员为证券投资人或者客户提供证券投资分析和预测或者建议等直接或者间接有
 偿咨询服务的活动。


24、甲公司持有乙公司90％的股权，丙公司是甲公司的分公司，下列关于公司种类的表述中，不正确的是（　　）。
A 、 乙公司是甲公司的子公司
B 、 丙公司是甲公司的分公司
C 、 乙公司具有法人资格
D 、 丙公司可以领取企业法人营业执照
   ◆
 答案： D
 解析：《公司法》第十四条规定， 公司可以设立分公司。设立分公司，应当向公司登记机关申请登记，领取营业执照。分公司不具有法人资格，其民
 事责任由公司承担。公司可以设立子公司，子公司具有法人资格，依法独立承担民事责任。  


25、下列各项符合设立有限责任公司的股东人数要求的是（　　）。
A 、 25人
B 、 51人
C 、 76人
D 、 100人
   ◆
 答案： A
 解析：根据《公司法》第二十四条规定，有限责任公司由50个以下股东出资设立。


26、证券经纪业务（　　）是指所有上市交易的股票和债券都是证券经纪业务的对象。
A 、 证券经纪商的中介性
B 、 业务对象的广泛性
C 、 客户资料的保密性
D 、 客户指令的权威性
   ◆
 答案： B
 解析：所有上市交易的股票和债券都是证券经纪业务的对象，因此证券经纪业务的对象具有广泛性。


27、取得证券业从业资格的人员，如果属于（  ）情况的，可以通过证券经营机构申请统一的执业证书。
A 、 未被机构聘用
B 、 存在《中华人民共和国证券法》第一百三十二条规定的情形
C 、 被中国证监会认定为证券市场禁入者
D 、 5年前受过轻微的刑事处罚
   ◆
 答案： D
 解析：取得证券业从业资格的人员，符合下列条件的，可以通过证券经营机构申请统一的执业证书：(1)已被机构聘用。(2)最近3年未受过刑事处罚。
 (3)不存在《中华人民共和国证券法》第一百三十二条规定的情形。(4)未被中国证监会认定为证券市场禁入者，或者已过禁入期的。(5)品行端正，具有
 良好的职业道德。(6)法律、行政法规和中国证监会规定的其他条件。故选D。


28、基金份额持有人的权利不包括（　　）。
A 、 参与分配清算后的剩余财产
B 、 分享基金财产收益
C 、 按基金契约及其他有关规定，运作和管理基金资产
D 、 查阅或复制公开披露的基金信息资料
   ◆
 答案： C
 解析：基金份额持有人享有下列权利：(1)分享基金财产收益。(2)参与分配清算后的剩余财产。(3)依法转让或者申请赎回其持有的基金份额。(4)按照规
 定要求召开基金份额持有人大会。(5)对基金份额持有人大会审议事项行使表决权。(6)查阅或复制公开披露的基金信息资料。(7)对基金管理人、基金托
 管人、基金份额发售机构损害其合法权益的行为依法提起诉讼。(8)基金合同约定的其他权利。


29、下列哪一项不属于资本市场的功能?（　　）
A 、 筹资一投资功能
B 、 资本定价功能
C 、 调控经济功能
D 、 资本配置功能
   ◆
 答案： C
 解析：资本市场的功能包括：筹资一投资功能，资本定价功能和资本配置功能。


30、《中华人民共和国证券法》规定，投资咨询机构、财务顾问机构从事证券服务业务，须经（　　）批准。
A 、 证券交易所
B 、 中国证券业协会
C 、 证券公司
D 、 国务院证券监督管理机构
   ◆
 答案： D
 解析：《中华人民共和国证券法》规定，投资咨询机构、财务顾问机构从事证券服务业务，须经国务院证券监督管理机构批准。


31、（　　）包括证券账户的开立、证券账户挂失补办、证券账户注册资料查询与变更、证券账户合并与注销、非交易过户等。
A 、 证券账户管理
B 、 证券委托买卖
C 、 证券业务监督
D 、 证券运营管理
   ◆
 答案： A
 解析：证券账户管理包括证券账户的开立、证券账户的挂失补办、证券账户注册资料查询与变更、证券账户合并与注销、非交易过户等。


32、证券公司解聘合规负责人，应当有正当理由，并自解聘之日起（　　）个工作日内将解聘的事实和理由书面报告国务院证券监督
管理机构。
A 、 1
B 、 3
C 、 5
D 、 7
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司解聘合规负责人，应当有正当理由，并自解聘之日起3个工作日内将解聘的事实和理由书面报告国务院证券监督管理机构。


33、集合资产管理计划应当面向合格投资者推广，合格投资者累计不得超过（　　）人。
A 、 50
B 、 100
C 、 200
D 、 400
   ◆
 答案： C
 解析：集合资产管理计划应当面向合格投资者推广，合格投资者累计不得超过200人。


34、在我国申请设立期货公司，要求主要股东以及实际控制人具有持续盈利能力，信誉良好，最近（　　）年无重大违法违规记录。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 5
   ◆
 答案： C
 解析：在我国申请设立期货公司，要求主要股东以及实际控制人具有持续盈利能力，信誉良好，最近3年无重大违法违规记录。


35、自营买卖损失准备金除用于弥补证券自营买卖损失之外，只能用于形成（  ）高流动性资产，不得用作其他用途。
A 、 非股票类
B 、 股票类
C 、 债券类
D 、 基金类
   ◆
 答案： A
 解析：自营买卖损失准备金除用于弥补证券自营买卖损失之外，只能用于形成非股票类高流动性资产，不得用作其他用途。


36、证券营业部负责人应当每3年至少强制离岗一次，强制离岗时间应当连续不少于（　　）个工作日。
A 、 5
B 、 10
C 、 15
D 、 20
   ◆
 答案： B
 解析：证券营业部负责人应当每3年至少强制离岗一次，强制离岗时间应当连续不少于10个工作日。


37、根据监管机构的规定，证券公司证券自营账户上持有的权益类证券按成本价计算的总金额不得超过其净资产的（　　）。
A 、 40％
B 、 50％
C 、 60％
D 、 80％
     ◆
  答案： D
  解析：根据监管机构的规定，证券公司证券自营账户上持有的权益类证券按成本价计算的总金额不得超过其净资产的80％。


38、证券公司提供的查询证券公司经纪业务经办人员信息的方式不包括（　　）。
A 、 网上查询
B 、 书面查询
C 、 电话查询
D 、 营业场所公示
     ◆
  答案： C
  解析：证券公司应当以提供网上查询、书面查询或者在营业场所公示等方式，保证客户在证券公司营业时间内能够随时查询证券公司经纪业务经办人

  员和证券经纪人的姓名、执业证书、证券经纪人证书编号等信息。


39、有限责任公司的权力机关是（　　）。
A 、 股东会
B 、 董事会
C 、 监事会
D 、 理事会
     ◆
  答案： A
  解析：股东会是有限责任公司的权力机关。董事会是有限责任公司的业务执行机关，享有业务执行权和日常经营的决策权。监事会为经营规模较大的
  有限责任公司的常设监督机关，专司监督职能。


40、取得基金销售人员从业考试成绩合格证的人员不可以参加的培训是（  ）。
A 、 所在机构组织的培训
B 、 协会远程系统的培训
C 、 所在辖区地方证券业协会组织的培训
D 、 所在辖区以外的地方证券业协会组织的培训
     ◆
  答案： D
  解析：取得基金销售人员从业考试成绩合格证的人员可以参加所在机构组织的培训，也可以参加协会远程系统的培训或所在辖区地方证券业协会组织
  的培训。


41、证券公司从事上市公司并购重组财务顾问业务应当具备的条件不包括（　　）。
A 、 公司净资本符合中国证监会的规定
B 、 财务顾问主办人不少于3人
C 、 建立健全的尽职调查制度，具备良好的项目风险评估和内核机制
D 、 公司控股股东、实际控制人信誉良好且最近3年无重大违法违规记录
     ◆
  答案： B
  解析：证券公司从事上市公司并购重组财务顾问业务，应当具备下列条件：(1)公司净资本符合中国证监会的规定。(2)具有健全且运行良好的内部控制
  机制和管理制度，严格执行风险控制和内部隔离制度。(3)建立健全的尽职调查制度，具备良好的项目风险评估和内核机制。(4)公司财务会计信息真
  实、准确、完整。(5)公司控股股东、实际控制人信誉良好且最近3年无重大违法违规记录。(6)财务顾问主办人不少于5人。(7)中国证监会规定的其他条
  件。


42、证券公司选择客户时，要求客户在申请开展融资融券业务的证券公司所属营业部开设普通证券账户并从事交易的时间连续计算满
（　　）以上。
A 、 半年
B 、 1年
C 、 2年
D 、 3年
   ◆
 答案： A
 解析：证券公司选择客户时，要求客户在申请开展融资融券业务的证券公司所属营业部开设普通证券账户并从事交易的时间连续计算满半年以上。


43、委托人在受托人按其委托要求成交后，必须如期履行（　　）手续，否则即为违约。
A 、 变更
B 、 交割
C 、 转账
D 、 托管
   ◆
 答案： B
 解析：委托人在受托人按其委托要求成交后，必须如期履行交割手续，否则即为违约。这是委托人必须要承担的义务。


44、下列不属于基金托管人义务的是（　　）。
A 、 保管基金资产
B 、 保管与基金有关的重大合同及有关凭证
C 、 保存基金的会计账册、记录15年以上
D 、 执行基金管理人的投资指令
   ◆
 答案： C
 解析：基金托管人的义务包括：(1)保管基金资产。(2)保管与基金有关的重大合同及有关凭证。(3)负责基金投资于证券的清算交割．执行基金管理人的
 投资指令，负责基金名下的资金往来。


45、（　　）是指证券经营机构为本机构买卖上市证券以及证监会认定的其他证券的行为。
A 、 证券自营业务
B 、 证券经纪业务
C 、 证券承销业务
D 、 证券发行业务
   ◆
 答案： A
 解析：证券自营业务是指证券经营机构为本机构买卖上市证券以及证监会认定的其他证券的行为。


46、证券业协会或者证券监督管理机构的工作人员，故意提供虚假资料，隐匿、伪造、篡改或者毁损交易记录，诱骗投资者买卖证
券，撤销证券从业资格，并处以（  ）的罚款。
A 、 1万元以上3万元以下
B 、 1万元以上5万元以下
C 、 3万元以上10万元以下
D 、 5万元以上10万元以下
   ◆
 答案： C
 解析：根据《证券法》第200条规定：证券交易所、证券公司、证券登记结算机构、证券服务机构的从业人员或者证券业协会的工作人员，故意提供虚
 假资料，隐匿、伪造、篡改或者毁损交易记录，诱骗投资者买卖证券的，撤销证券从业资格，并处以三万元以上十万元以下的罚款;属于国家工作人员
 的，还应当依法给予行政处分。


47、对要求审查董事、监事、境内分支机构负责人任职资格的申请，国务院证券监督管理机构自受理之日起（　　）内作出批准或者
不予批准的书面决定。
A 、 20个工作日
B 、 30个工作日
C 、 1个月
D 、 3个月
   ◆
 答案： A
 解析：对要求审查董事、监事、境内分支机构负责人任职资格的申请，国务院证券监督管理机构自受理之日起20个工作日内作出批准或者不予批准的
 书面决定。


48、下列关于证券公司开展中间介绍业务的有关规定的说法中，错误的是（　　）。
A 、 期货公司与证券公司应当建立介绍业务的对接规则，明确办理开户、行情和交易系统的安装维护、客户投诉的接待处理等业务
的协作程序和规则
B 、 证券公司与期货公司应当集中经营，不需要保持财务、人员、经营场所等分开隔离
C 、 证券公司应当根据内部控制和风险隔离制度的规定，指定有关负责人和有关部门负责介绍业务的经营管理
D 、 证券公司应当配备足够的具有期货从业人员资格的业务人员，不得任用不具有期货从业人员资格的业务人员从事介绍业务
   ◆
 答案： B
 解析：B项说法错误，应为“证券公司与期货公司应当独立经营，保持财务、人员、经营场所等分开隔离”。


49、证券公司的法定代表人或者高级管理人员离任的，证券公司应当对其进行审计，并自其离任之日起（　　）个月内将审计报告报
送国务院证券监督管理机构。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 5
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司的法定代表人或者高级管理人员离任的，证券公司应当对其进行审计，并自其离任之日起2个月内将审计报告报送国务院证券监督管理
 机构。


50、中国证监会按照（　　）的授权和相关法律法规对证券市场进行集中、统一监管。
A 、 全国人大
B 、 国务院
C 、 全国人大常务委员会
D 、 中国人民银行
   ◆
 答案： B
 解析：中国证监会是国务院直属的证券管理监督机构，按照国务院授权和依照相关法律法规对证券市场进行集中、统一监管。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一
项符合题目要球不选、错选均不得分)

51、下列属于合格投资者的是（　　）。
Ⅰ．个人或者家庭金融资产合计不低于100万元人民币
Ⅱ．个人或者家庭净资产合计不低于100万元人民币
Ⅲ．公司、企业等机构净资产不低于1000万元人民币
Ⅳ．公司、企业等机构金融资产不低于1000万元人民币
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：合格投资者是指具备相应风险识别能力和承担所投资集合资产管理计划风险能力且符合下列条件之一的单位和个人：(1)个人或者家庭金融资产
 合计不低于100万元人民币。(2)公司、企业等机构净资产不低于1000万元人民币。


52、证券公司、证券投资咨询机构和其他财务顾问机构不得担任财务顾问的情形有（  ）。
Ⅰ．最近24个月内存在违反诚信的不良记录
Ⅱ．最近24个月内因执业行为违反行业规范而受到行业自律组织的纪律处分
Ⅲ．最近48个月被诫勉谈话的
Ⅳ．最近48个月内因违法违规经营受到处罚或者因涉嫌违法违规经营正在被调查
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司、证券投资咨询机构和其他财务顾问机构有下列情形之一的，不得担任财务顾问：(1)最近24个月内存在违反诚信的不良记录。(2)最近
 24个月内因执业行为违反行业规范而受到行业自律组织的纪律处分。(3)最近36个月内因违法违规经营受到处罚或者因涉嫌违法违规经营正在被调查。


53、有限责任公司董事会行使的职权包括（  ）。
Ⅰ．执行股东会的决议                                                        Ⅱ．制订公司的年度财务预算方案、决算方案
Ⅲ．决定公司的经营计划和投资方案                                   Ⅳ．修改公司章程
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：根据《公司法》第46条规定：有限责任公司的董事会行使下列职权：(1)召集股东会，并向股东会报告工作。(2)执行股东会的决议。(3)决定公司
 的经营计划和投资方案。(4)制订公司的年度财务预算方案、决算方案。(5)制订公司的利润分配方案和弥补亏损方案。(6)制订公司增加或者减少注册资
 本以及发行公司债券的方案。(7)制订公司合并、分立、变更公司形式、解散的方案。(8)决定公司内部管理机构的设置。(9)决定聘任或者解聘公司经理
 及其报酬事项，并根据经理的提名，决定聘任或者解聘公司副经理、财务负责人及其报酬事项。(10)制定公司的基本管理制度。(11)公司章程规定的其
 他职权。


54、证券公司、证券投资咨询机构和其他财务顾问机构申请从事上市公司并购重组财务顾问业务资格，应当提交的文件包括（　
　）。
Ⅰ．申请报告
Ⅱ．营业执照复印件和公司章程
Ⅲ．营业执照原件
Ⅳ．经具有从事证券业务资格的会计师事务所审计的公司最近3年的财务会计报告
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：Ⅲ项，应为营业执照复印件；Ⅳ项，应为经具有从事证券业务资格的会计师事务所审计的公司最近2年的财务会计报告。


55、证券投资咨询人员的一般禁止性行为包括（  ）。
Ⅰ．传播虚假信息或者误导投资者的信息
Ⅱ．接受他人委托从事证券投资
Ⅲ．贬损同行或以其他不正当竞争手段争揽业务
Ⅳ．依据虚假信息、内幕信息或者市场传言撰写和发布分析报告或评级报告
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： B
 解析：Ⅰ、Ⅲ项是证券投资咨询人员的一般禁止性行为，Ⅱ、Ⅳ项是证券投资咨询人员的特定禁止行为。


56、中国证券业协会诚信管理中的诚信信息包括（  ）。
Ⅰ．基本信息Ⅱ．奖励信息
Ⅲ．处罚处分信息Ⅳ．协会自律规则规定的其他信息
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：中国证券业协会诚信管理中的诚信信息包括基本信息、奖励信息、处罚处分信息及协会自律规则规定的其他信息。


57、证券公司、证券投资咨询机构及其执业人员向社会公众开展证券投资咨询业务活动的禁止事项包括( )。
Ⅰ．向投资人承诺证券、期货投资收益
Ⅱ．与投资人约定分享投资收益或者分担投资损失
Ⅲ．利用咨询服务与他人合谋操纵市场或者进行内幕交易
Ⅳ．代理投资人从事证券、期货买卖
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：除了题中四项外，证券公司、证券投资咨询机构及其执业人员向社会公众开展证券投资咨询业务活动的禁止事项还包括：为自己买卖股票及具
 有股票性质、功能的证券以及期货；法律、法规、规章所禁止的其他证券、期货欺诈行为。


58、《证券公司风险处置条例》中有关保护客户及债权人合法权益的具体规定包括（  ）。
Ⅰ．处置证券公司风险过程中，应当保障证券经纪业务正常进行
Ⅱ．证券投资者保护基金管理机构应当按照国家规定，收购个人债权、弥补客户的交易结算资金
Ⅲ．行政清理组转让证券类资产应当采用招标、公开询价等公开方式，转让方案应由中国证监会批准
Ⅳ．行政清理组清理账户的结果应当经具有证券、期货业务资格的会计师事务所审计，并报中国证监会认定
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ 、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： C
 解析：除Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ四项外．《证券公司风险处置条例》中有关保护客户及债权人合法权益的具体规定还包括：除易贬损并可能遭受损失的资产或
 者确为保护客户和债权人利益外，行政清理组不得转让证券类资产以外的资产；除为保护客户和债权人利益而支付的劳动报酬、社会保险等正常支出
 外，行政清理组不得对债务进行个别清偿。


59、证券公司应当以提供（　　）等方式，保证客户在证券公司营业时间内能够随时查询证券公司经纪业务经办人员和证券经纪人的
姓名、执业证书、证券经纪人证书编号等信息。
Ⅰ．电话 Ⅱ．网上查询
Ⅲ．书面查询 Ⅳ．在营业场所公示
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ 、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司应当以提供网上查询、书面查询或者在营业场所公示等方式，保证客户在证券公司营业时间内能够随时查询证券公司经纪业务经办人
 员和证券经纪人的姓名、执业证书、证券经纪人证书编号等信恩。


60、在签订资产管理合同之前，证券公司应当了解客户的（　　）等基本情况，客户应当如实提供相关信息。
Ⅰ．风险承受能力 Ⅱ．资产与收入状况
Ⅲ．投资偏好 Ⅳ．身体状况
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：在签订资产管理合同之前，证券公司应当了解客户的资产与收入状况、风险承受能力以及投资偏好等基本情况，客户应当如实提供相关信息。


61、监管部门对经纪业务的监管措施包括（  ）。
Ⅰ．中国证监会的自律管理Ⅱ．证券公司的内部控制
Ⅲ．证券监管机构的监管Ⅳ．证券交易所的监督
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：监管部门对经纪业务的监管措施包括：(1)证券公司的内部控制。(2)证券业协会的自律管理。(3)证券交易所的监督。(4)证券监管机构的监管。


62、公司在经营活动中，应当体现的基本原则包括（  ）。
Ⅰ．合法经营原则Ⅱ．自主经营原则
Ⅲ．自负盈亏原则Ⅳ．实现资产保值增值的原则
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：公司在经营活动中，应当体现的基本原则包括：(1)合法经营原则。(2)自主经营原则。(3)自负盈亏原则。(4)依法接受国家宏观调控的原则。(5)实
 现资产保值增值的原则。


63、《中华人民共和国证券法》规定，投资咨询机构及其从业人员从事证券服务业务不得有的行为包括（　　）。
Ⅰ．代理委托人从事证券投资
Ⅱ．与委托人约定分享证券投资收益或者分担证券投资损失
Ⅲ．买卖本咨询机构提供服务的上市公司股票
Ⅳ．向投资人或者客户提供投资分析、预测或建议
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：投资咨询机构及其从业人员不得有下列行为：(1)代理委托人从事证券投资。(2)与委托人约定分享证券投资收益或者分担证券投资损失。(3)买卖
 本咨询机构提供服务的上市公司股票。(4)利用传播媒介或者通过其他方式提供、传播虚假或者误导投资者的信息。(5)法律、行政法规禁止的其他行
 为。


64、金融期货的主要品种可以分为（  ）。
Ⅰ．股指期货             Ⅱ．金属期货
Ⅲ．利率期货             Ⅳ．外汇期货
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：商品期货的主要品种可以分为农产品期货、金属期货和能源期货。其中．金融期货的主要品种可以分为外汇期货、利率期货和股指期货。


65、证券、期货投资咨询机构及其投资咨询人员。应当以行业公认的（　　）的态度，为投资人或者客户提供证券、期货投资咨询服
务。
Ⅰ．谨慎Ⅱ．诚实
Ⅲ．勤勉尽责Ⅳ．稳健
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券、期货投资咨询机构及其投资咨询人员，应当以行业公认的谨慎、诚实和勤勉尽责的态度，为投资人或者客户提供证券、期货投资咨询服

 务。


66、在信息披露行为中，不得单独作为不予处罚情形认定的有（  ）。
Ⅰ．受他人胁迫参与信息披露违法行为 Ⅱ．不直接从事经营管理
Ⅲ．配合证券监管机构调查且有立功表现 Ⅳ．任职时间短、不了解情况
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：在信息披露行为中，不得单独作为不予处罚情形认定的有：(1)不直接从事经营管理。(2)能力不足、无相关职业背景。(3)任职时间短、不了解情
 况。(4)相信专业机构或者专业人员出具的意见和报告。(5)受到股东、实际控制人控制或者其他外部干预。


67、公司的财产包括（　　）。
Ⅰ．动产
Ⅱ．不动产
Ⅲ．货币组成的有形财产
Ⅳ．货币组成的无形财产
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：公司的财产一般被称为公司资产，包括动产、不动产，货币组成的有形财产、无形财产。


68、证券金融公司进行（　　）操作时，应当经证监会批准。
Ⅰ．变更公司名称Ⅱ．增加注册资本
Ⅲ．制定公司章程Ⅳ．签订业务合同
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券金融公司变更名称、注册资本、股东、住所、职责范围，制定或者修改公司章程，设立或者撤销分支机构，应当经证监会批准。


69、金融市场的发展趋势包括（　　）。
Ⅰ．金融全球化 Ⅱ．金融自由化
Ⅲ．金融工程化 Ⅳ．资产证券化
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：金融市场的发展趋势包括金融全球化、金融自由化、金融工程化和资产证券化。


70、下列关于证券公司参与区域性股权交易市场相关规则的说法中，正确的有（  ）。
Ⅰ．证券公司及其业务人员应勤勉尽责，严格遵守执业规范和职业道德，按规定和约定履行义务
Ⅱ．证券公司应建立与区域性市场相适应的投资者适当性制度，向投资者充分揭示风险，不得侵害投资者合法权益
Ⅲ．中国证监会依据《证券公司参与区域性股权交易市场业务规范》对证券公司参与区域性市场实施自律管理
Ⅳ．中国证券业协会依据《证券公司参与区域性股权交易市场业务规范》对证券公司参与区域性市场实施自律管理
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：中国证券业协会依据《证券公司参与区域性股权交易市场业务规范》对证券公司参与区域性市场实施自律管理，Ⅲ项说法错误。


71、证券公司应当根据客户（　　）等情况，在与客户签订证券交易委托代理协议时，对客户进行初次风险承受能力评估，以后至少
每两年根据客户证券投资情况等进行一次后续评估，并对客户进行分类管理，分类结果应当以书面或者电子方式记载、留存。
Ⅰ．证券专业知识Ⅱ．证券投资经验和风险偏好
Ⅲ．年龄Ⅳ．财务与收入状况
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司应当根据客户财务与收入状况、证券专业知识、证券投资经验和风险偏好、年龄等情况，在与客户签订证券交易委托代理协议时，对

 客户进行初次风险承受能力评估，以后至少每两年根据客户证券投资情况等进行一次后续评估，并对客户进行分类管理，分类结果应当以书面或者电

 子方式记载、留存。


72、下列关于股份有限公司责任的说法中，正确的有（　　）。
Ⅰ．股东以自身财产对公司债务承担责任Ⅱ．公司以全部财产对公司债务承担责任
Ⅲ．股东以认购股份对公司债务承担责任Ⅳ．公司以未分配利润对公司债务承担责任
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
  解析：《中华人民共和国公司法》第三条规定，公司是企业法人，有独立的法人财产，享有法人财产权。公司以其全部财产对公司的债务承担责任。

  有限责任公司的股东以其认缴的出资额为限对公司承担责任；股份有限公司的股东以其认购的股份为限对公司承担责任。


73、《中华人民共和国公司法》规定，公司向其他企业投资或者为他人提供担保，依照公司章程的规定，由（  ）决议；公司章程
对投资或者担保总额及单项投资或者担保的数额有限额规定的，不得超过规定的限额。
Ⅰ．监事会Ⅱ．理事会
Ⅲ．董事会或股东大会 Ⅳ．股东大会或股东会
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： B
  解析：《中华人民共和国公司法》规定，公司向其他企业投资或者为他人提供担保，依照公司章程的规定，由董事会或者股东会、股东大会决议；公
  司章程对投资或者担保总额及单项投资或者担保的数额有限额规定的，不得超过规定的限额。


74、股份有限公司发起设立的程序通常包括（　　）。
Ⅰ．订立公司章程Ⅱ．发起人认购股份和缴纳股款
Ⅲ．选任董事和监事Ⅳ．申请登记注册
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：股份有限公司发起设立的程序通常包括订立公司章程、发起人认购股份和缴纳股款、选任董事和监事、申请登记注册。


75、证券、期货投资咨询业务的界定包括（　　）。
Ⅰ．通过电话传真，电脑网络等电信设备系统，提供证券、期货投资咨询服务
Ⅱ．接受投资人或者客户委托，提供证券、期货投资咨询服务
Ⅲ．在报刊上发表证券、期货投资咨询的文章、评论、报告，以及通过电台、电视台等公众传播媒体提供证券、期货投资咨询服务
Ⅳ．中国证券业协会认定的其他形式
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：证券、期货投资咨询业务的界定包括：(1)接受投资人或者客户委托，提供证券、期货投资咨询服务。(2)举办有关证券、期货投资咨询的讲座、
  报告会、分析会等。(3)在报刊上发表证券、期货投资咨询的文章、评论、报告，以及通过电台、电视台等公众传播媒体提供证券、期货投资咨询服
  务。(4)通过电话、传真、电脑网络等电信设备系统，提供证券、期货投资咨询服务。(5)中国证券监督管理委员会认定的其他形式。


76、证券投资咨询人员可以分为（  ）。
Ⅰ．专业证券投资咨询机构的咨询人员Ⅱ．证券经营机构研究部门的咨询人员
Ⅲ．取得证券业从业资格证的人员Ⅳ．证券公司负责人
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
     ◆
  答案： D
  解析：申请咨询执业资格的证券投资咨询人员包括：(1)专业证券投资咨询机构的咨询人员。(2)证券经营机构研究部门的咨询人员。
77、《证券业从业人员执业行为准则》规定的特定禁止行为包括（　　）。
Ⅰ．接受他人委托从事证券投资
Ⅱ．与委托人约定分享证券投资收益，分担证券投资损失
Ⅲ．向委托人承诺证券投资收益
Ⅳ．中国证监会、中国证券业协会禁止的其他行为
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：《证券业从业人员执业行为准则》规定的特定禁止行为包括：(1)接受他人委托从事证券投资。(2)与委托人约定分享证券投资收益，分担证券投
  资损失，或者向委托人承诺证券投资收益。(3)依据虚假信息、内幕信息或者市场传言撰写和发布分析报告或评级报告。(4)中国证监会、中国证券业协
  会禁止的其他行为。


78、证券公司办理集合资产管理业务，可以设立（  ）。
Ⅰ．定向资产管理计划Ⅱ．限定性集合资产管理计划
Ⅲ．集合资产管理计划 Ⅳ．非限定性集合资产管理计划
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：证券公司办理集合资产管理业务，可以设立限定性集合资产管理计划和非限定性集合资产管理计划。


79、财务与会计人员禁止从事（　　）。
Ⅰ．承担与本职岗位有冲突的工作
Ⅱ．违反内部工作流程和岗位职责管理规定，将本人工作委托他人代为履行
Ⅲ．未经授权动用本单位的资金、财产
Ⅳ．损坏、隐匿或丢弃凭证、账簿、印章等财务资料
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
     ◆
  答案： C
  解析：财务与会计人员禁止从事以下行为：(1)承担与本职岗位有冲突的工作。(2)违反内部工作流程和岗位职责管理规定，将本人工作委托他人代为履
  行。(3)违规向其他人员提供自己保管的印章、凭证、钥匙等物品或泄漏密码信息。(4)未经授权动用本单位的资金、财产。(5)擅自修改或危害本单位的
  财务系统。(6)损害、侵占、挪用和滥用本单位及其所管理的资金、财产。(7)损坏、隐匿或丢弃凭证、账簿、印章等财务资料。


80、设立基金管理公司，应当具备的条件有（  ）。
Ⅰ．有符合《中华人民共和国证券投资基金法》和《中华人民共和国公司法》规定的章程
Ⅱ．注册资本不低于3亿元人民币，且必须为实缴货币资本
Ⅲ．取得基金从业资格的人员达到法定人数
Ⅳ．有完善的内部稽核监控制度和风险控制制度
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《中华人民共和国证券投资基金法》和《证券投资基金管理公司管理办法》的规定，设立基金管理公司，应当具备下列条件，并经中国证
  监会的批准：(1)有符合《中华人民共和国证券投资基金法》和《中华人民共和国公司法》规定的章程。(2)注册资本不低于1亿元人民币，且必须为实缴
  货币资本。(3)主要股东具有从事证券经营、证券投资咨询、信托资产管理或者其他金融资产管理的较好的经营业绩和良好的社会信誉，最近3年没有违
  法记录，注册资本不低于3亿元人民币。(4)取得基金从业资格的人员达到法定人数。(5)有符合要求的营业场所、安全防范设施和与基金管理业务有关的
  其他设施。(6)有完善的内部稽核监控制度和风险控制制度。(7)法律、行政法规规定的和经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的其他条件。


81、“荐股软件”可实现的功能包括（  ）。
Ⅰ．提供涉及具体证券投资品种的投资分析意见，或者预测具体证券投资品种的价格走势
Ⅱ．提供具体证券投资品种选择建议
Ⅲ．提供具体证券投资品种的买卖时机建议
Ⅳ．提供其他证券投资分析、预测或者建议
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
     ◆
  答案： C
  解析：“荐股软件”，是指具备下列一项或多项证券投资咨询服务功能的软件产品、软件工具或者终端设备：(1)提供涉及具体证券投资品种的投资分析
  意见，或者预测具体证券投资品种的价格走势。(2)提供具体证券投资品种选择建议。(3)提供具体证券投资品种的买卖时机建议。(4)提供其他证券投资
  分析、预测或者建议。


82、限定性集合资产管理计划资产应当主要用于投资（　　）和其他信用度高且流动性强的固定收益类金融产品。
Ⅰ．国债Ⅱ．在证券交易所上市的企业债券
Ⅲ．股票型证券投资基金Ⅳ．国家重点建设债券
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：限定性集合资产管理计划资产应当主要用于投资国债、国家重点建设债券、债券型证券投资基金、在证券交易所上市的企业债券、其他信用度

  高且流动性强的固定收益类金融产品。


83、证券投资咨询机构利用“荐股软件”从事证券投资咨询业务应当符合的监管要求有（　　）。
Ⅰ．在公司营业场所、公司网站、中国证券业协会网站公示信息
Ⅱ．将“荐股软件”销售(服务)协议格式、营销宣传、产品推介等材料报住所地证监局和中国证券业协会备案
Ⅲ．公平对待客户，不得通过诱导客户升级付费等方式，将相同产品以不同价格销售给不同客户
Ⅳ．遵循客户适当性原则，制定了解客户的制度和流程，对“荐股软件”产品进行分类分级，并向客户揭示产品的特点及风险，将合适
的产品销售给适当的客户
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：除了题中Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ四项外，证券投资咨询机构利用“荐股软件”从事证券投资咨询业务应当符合的监管要求还包括：(1)建立健全内部管理制
  度，实现对营销和服务过程的客观、完整、全面留痕，并将留痕记录归档管理；相关业务档案的保存期限自相关协议终止之日起不得少于5年。(2)通过
  网络、电话、短信方式营销产品、提供服务的，应当明确告知客户公司的联系方式，并提醒客户发现营销或者服务人员通过其他方式联系时，可以向
  本公司反映、举报，也可以向中国证监会及其派出机构投诉、举报。(3)不得对产品功能和服务业绩进行虚假、不实、夸大、误导性的营销宣传，不得
  以任何方式向客户承诺或者保证投资收益。(4)产品销售、协议签订、服务提供、客户回访、投诉处理等业务环节均应当自行开展，不得委托未取得证
  券投资咨询业务资格的机构和个人代理。


84、上市公司及其（　　）或者其他关联人单独或者合谋，利用信息优势，操纵该公司证券交易价格或者证券交易量的，应予立案追
诉。
Ⅰ．高级管理人员Ⅱ．实际控制人
Ⅲ．董事Ⅳ．控股股东
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：上市公司及其董事、监事、高级管理人员、实际控制人、控股股东或者其他关联人单独或者合谋，利用信息优势，操纵该公司证券交易价格或
 者证券交易量的，应予立案追诉。


85、证券公司承销证券，应当同发行人签订代销或者包销协议，并载明（　　）。
Ⅰ．当事人的名称、住所及法定代表人姓名
Ⅱ．代销、包销证券的种类、数量、金额及发行价格
Ⅲ．代销、包销的期限及起止日期
Ⅳ．违约责任
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：证券公司承销证券，应当同发行人签订代销或者包销协议，载明下列事项：(1)当事人的名称、住所及法定代表人姓名。(2)代销、包销证券的种
 类、数量、金额及发行价格。(3)代销、包销的期限及起止日期。(4)代销、包销的付款方式及日期。(5)代销、包销的费用和结算办法。(6)违约责任。(7)
 国务院证券监督管理机构规定的其他事项。


86、根据《中国证券业协会诚信管理办法》的规定，处分处罚信息包括（  ）。
Ⅰ．受处罚处分机构或个人名称Ⅱ．受处罚处分机构责任人
Ⅲ．处罚处分时间Ⅳ．处罚处分类别
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：参见《中国证券业协会诚信管理办法》第十条规定。


87、股份有限公司的董事会成员可以是（  ）人。
Ⅰ．5  
Ⅱ．15
Ⅲ．20 
Ⅳ．25
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： A
 解析：股份有限公司的董事会成员为5人至19人。


88、证券公司必须将证券自营业务与证券经纪业务、资产管理业务、承销保荐业务及其他业务分开操作，建立防火墙制度，确保自营
业务与其他业务在（　　）方面严格分离。
Ⅰ．人员 Ⅱ．账户
Ⅲ．信息 Ⅳ．资金
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司必须将证券自营业务与证券经纪业务、资产管理业务、承销保荐业务及其他业务分开操作，建立防火墙制度，确保自营业务与其他业
 务在人员、信息、账户、资金、会计核算方面严格分离。


89、操纵证券、期货市场，应予以立案追诉的情形有（　　）。
Ⅰ．上市公司及其董事、监事、高级管理人员、实际控制人、控股股东或者其他关联人单独或者合谋，利用信息优势，操纵该公司证
券交易价格或者证券交易量的
Ⅱ．单独或者合谋，当日连续申报买入或者卖出同一证券、期货合约并在成交前撤回申报，撤回申报量占当日该种证券总申报量或者
该种期货合约总申报量50％以上的
Ⅲ．单独或者合谋，当日连续申报买入或者卖出同一证券、期货合约并在成交前撤回申报,撤回申报量占当日该种证券总申报量或者
该种期货合约总申报量30％以上的
Ⅳ．与他人串通，以事先约定的时间、价格和方式相互进行证券或者期货合约交易，且在该证券或者期货合约连续20个交易日内成
交量累计达到该证券或者期货合约同期总成交量20％以上的
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： B
 解析：操纵证券、期货市场，应予以立案追诉的情形之一是：单独或者合谋，当日连续申报买入或者卖出同一证券、期货合约并在成交前撤回申报，
 撤回申报量占当日该种证券总申报量或者该种期货合约总申报量50％以上的。故Ⅲ项错误。


90、下列选项中，属于账户管理内容的有（  ）。
Ⅰ．证券账户的合并、挂失补办
Ⅱ．账户的开立、信息变更、注销
Ⅲ．账户信息比对与报送
Ⅳ．合格账户、休眠账户及风险处置休眠账户的管理
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：账户管理主要包括：账户的开立、信息变更、注销；证券账户的合并、挂失补办；不合格账户、休眠账户及风险处置休眠账户的管理（故Ⅳ项
 说法错误）；账户信息比对与报送；客户账户档案管理等。


91、下列属于证券、期货投资咨询业务的是（  ）。
Ⅰ．接受投资人或者客户委托，提供证券、期货投资咨询服务
Ⅱ．举办有关证券、期货投资咨询的讲座、报告会、分析会等
Ⅲ．在报刊上发表证券、期货投资咨询的文章、评论、报告，以及通过电台、电视台等公众传播媒体提供证券、期货投资咨询服务
Ⅳ．通过电话、传真、电脑网络等电信设备系统，提供证券、期货投资咨询服务
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券、期货投资咨询业务包括：(1)接受投资人或者客户委托，提供证券、期货投资咨询服务。(2)举办有关证券、期货投资咨询的讲座、报告
 会、分析会等。(3)在报刊上发表证券、期货投资咨询的文章、评论、报告，以及通过电台、电视台等公众传播媒体提供证券、期货投资咨询服务。(4)
 通过电话、传真、电脑网络等电信设备系统，提供证券、期货投资咨询服务。(5)中国证券监督管理委员会认定的其他形式。


92、下列关于证券市场法律的说法中，错误的是（  ）。
Ⅰ．现行的证券市场法律包括《中华人民共和国证券法》
Ⅱ．现行的证券市场法律包括《中华人民共和国证券投资基金法》
Ⅲ．现行的证券市场法律包括《中华人民共和国法人组织条例》
Ⅳ．现行的证券市场法律包括《中华人民共和国所得税法》
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： C
 解析：现行的证券市场法律主要包括《中华人民共和国证券法》《中华人民共和国证券投资基金法》《中华人民共和国公司法》以及《中华人民共和
 国刑法》等。


93、开放式基金与封闭式基金的主要区别有（　　）。
Ⅰ．存续期限不同Ⅱ．规模可变性不同
Ⅲ．可赎回性不同Ⅳ．市场主体不同
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：开放式基金与封闭式基金的主要区别有：(1)存续期限不同。(2)规模可变性不同。(3)可赎回性不同。(4)交易价格计算标准不同。(5)投资策略不
 同。


94、下列选项中，属于证券登记结算公司法定职能的有（　　）。
Ⅰ．证券账户、结算账户的设立和管理
Ⅱ．证券的存管和过户
Ⅲ．证券持有人名册登记及权益登记
Ⅳ．证券交易所上市证券交易的清算、交收及相关管理
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：根据法律规定，证券登记结算公司依法履行以下职能：证券账户、结算账户的设立和管理；证券的存管和过户；证券持有人名册登记及权益登

 记；证券交易所上市证券交易的清算、交收及相关管理；受发行人委托派发证券权益；办理与上述业务有关的查询、信息、咨询和培训服务；国务院
 证券监督管理机构批准的其他业务，如为证券持有人代理投票服务等。


95、证券公司代销金融产品，应当遵守法律、行政法规和证监会的规定，遵循（　　）原则，避免利益冲突，不得损害客户合法权
益。
Ⅰ．自愿 Ⅱ．平等
Ⅲ．诚实信用 Ⅳ．公平
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司代销金融产品，应当遵守法律、行政法规和证监会的规定，遵循平等、自愿、公平、诚实信用和适当性原则，避免利益冲突，不得损

 害客户合法权益。


96、证券投资者保护基金管理机构应当按照国家规定（  ）。
Ⅰ．收购债权
Ⅱ．弥补客户的交易结算资金
Ⅲ．可以对证券投资者保护基金的使用情况进行检查
Ⅳ．对证券公司的违法行为立案稽查并予以处罚
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：《证券公司风险处置条例》第五十三条规定，Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ三项均属于证券投资者保护基金管理机构的职权。Ⅳ项属于证券监督管理机构的职权。


97、根据相关规定，主承销人应当具备的主要条件有（　　）。
Ⅰ．具有法定最低限额以上的实收货币资本
Ⅱ．主要负责人中2／3的人员有5年以上的证券管理工作经历
Ⅲ．有足够数量的证券专业操作人员，其中70％以上的人员在证券专业岗位工作2年以上
Ⅳ．没有违反国家有关证券市场管理法规和政策
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：根据相关规定，主承销人应当具备的主要条件如下：具有法定最低限额以上的实收货币资本；主要负责人中2／3的人员有3年以上的证券管理工
 作经历，或者有5年以上的金融管理工作经验；有足够数量的证券专业操作人员，其中70％以上的人员在证券专业岗位工作2年以上；全部从业人员在
 以往3年内的承销过程中，没有因内幕交易、侵害客户利益、工作严重失误受到起诉或行政处分；没有违反国家有关证券市场管理法规和政策，没有受
 到过证监会给予的通报批评；承销机构及其主要负责人在前3年的承销过程中，无其他严重劣迹，特别是与欺诈、提供虚假信息有关的行为。


98、《中华人民共和国公司法》规定，当出现（  ）情形时，应当在两个月内召开临时股东大会。
Ⅰ．董事人数不足法定人数或公司章程所定人数的2／3时
Ⅱ．公司未弥补的亏损达实收股本总额1／3时
Ⅲ．持有公司股份l0％以上的股东请求时
Ⅳ．董事会认为必要时
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： A
 解析：《中华人民共和国公司法》第一百条规定，股东大会应当每年召开一次年会。有下列情形之一的，应当在两个月内召开临时股东大会：董事人
 数不足本法规定人数或者公司章程所定人数的2／3时；公司未弥补的亏损达实收股本总额1／3时；单独或者合计持有公司10％以上股份的股东请求
 时；董事会认为必要时；监事会提议召开时；公司章程规定的其他情形。


99、下列关于证券市场的法律法规层次的说法中，正确的是（　　）。
Ⅰ．法律效力最低的是由证券交易所、中国证券业协会及中国证券登记结算有限公司制定的行业自律规则
Ⅱ．法律效力最高的是由全国人民代表大会或全国人民代表大会常务委员会制定并颁布的法律
Ⅲ．法律效力最高的是由证券监管部门和相关部门制定的规范性文件
Ⅳ．法律效力最高的是由证券交易所、由中国证券业协会及中国证券登记结算有限公司制定的行业自律规则
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
     ◆
  答案： D
  解析：证券市场的法律法规分为四个层次．其法律效力依次递减：第一个层次是指由全国人民代表大会或全国人民代表大会常务委员会制定并颁布的

  法律；第二个层次是指由国务院制定并颁布的行政法规；第三个层次是指由证券监管部门和相关部门制定的部门规章及规范性文件；第四个层次是指

  由证券交易所、中国证券业协会及中国证券登记结算有限公司制定的行业自律规则。


100、下列选项中，属于诱骗投资者买卖证券、期货合约罪主体的有（　　）。
Ⅰ．证券交易所的从业人员 Ⅱ．期货经纪公司的从业人员
Ⅲ．证券业协会的工作人员 Ⅳ．证券、期货监督管理部门的工作人员
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：诱骗投资者买卖证券、期货合约罪的主体为特殊主体，即只有证券交易所、期货交易所、证券公司、期货经纪公司的从业人员，证券业协会、

  期货业协会或者证券、期货监督管理部门的工作人员及单位，才能构成本罪。


                                                                         考证就上233网校APP
                                                                         免费题库，复习资料包，
                                                                         扫码下载即可获得
