                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


           2018年证券从业资格考试《证券市场基本法律法规》真题汇编卷（三）

第1题 单项选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、单选题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一项符合题
目要求，不选、错选均不得分)

1、 证券金融公司根据( )的决定设立。
A 、 国务院
B 、 省级人民政府
C 、 中国证监会
D 、 证券交易所
   ◆
 答案： A
 解析： 证券金融公司根据国务院的决定设立。中国证监会根据国务院的决定，履行审批程序。


2、 以公司的股票是否上市流通为标准，可以将公司分为( )。
A 、 有限责任公司和股份有限公司
B 、 上市公司和非上市公司
C 、 有限公司和无限公司
D 、 一人公司和两合公司
   ◆
 答案： B
 解析： 以公司的股票是否上市流通为标准，可以将公司分为上市公司和非上市公司。上市公司是指所发行的股票经国务院或者国务院授权证券管理部
 门批准在证券交易所上市交易的股份有限公司。非上市公司是指其股票不能在证券交易所上市交易的股份有限公司。非上市公司有时泛指上市公司以

 外的所有公司。


3、进入期货交易所进行期货交易的应当是（ ）。
A 、 机构投资者
B 、 期货业协会会员
C 、 个人投资者
D 、 期货交易所会员
   ◆
 答案： D
 解析：根据《期货交易管理条例》的规定，在期货交易所进行期货交易的，应当是期货交易所会员。


4、封闭式基金在基金合同期限内（ ）。
A 、 基金规模可以增加
B 、 基金规模固定不变
C 、 基金规模不断变动
D 、 基金规模可以减少
   ◆
 答案： B
 解析：封闭式基金是指经核准的基金份额总额在基金合同期限内固定不变，基金份额可以在依法设立的证券交易场所交易，不得申请赎回的基金。


5、 公司违反《公司法》规定，在法定的会计账簿以外另立会计账簿的，由县级以上人民政府财政部门责令改正，处以( )的罚款。
A 、 五万以上二十万元以下
B 、 十万以上二十万元以下
C 、 五万元以上五十万元以下
D 、 十万元以上五十万元以下
   ◆
 答案： C
 解析： 根据《公司法》第201条的规定，公司违反本法规定，在法定的会计账簿以外另立会计账簿的，由县级以上人民政府财政部门责令改正，处以五
 万元以上五十万元以下的罚款。


6、下列关于证券构成要素的说法中，错误的是( )。
A 、 证券交易对象是委托合同中的标的物，即委托的事项或交易的对象
B 、 证券经纪商是指接受客户委托、代客买卖证券并以此收取佣金的中间人
C 、 证券经纪商不承担交易中的价格风险，向客户提供服务以收取佣金作为报酬
D 、 委托人是指依国家法律法规的规定，可以进行证券买卖的法人，不可以是自然人
   ◆
 答案： D
 解析：在证券经纪业务中，委托人是指依照国家法律法规的规定，可以进行证券买卖的自然人或法人。


7、 违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定，情节严重的，可以对有关责任人员采取( )年的证券市场禁入措施。
A 、 1～3
B 、 2～5
C 、 3～5
D 、 1～5
   ◆
 答案： C
 解析： 违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定。情节严重的，可以对有关责任人员采取3至5年的证券市场禁入措施；行为恶劣、严重扰乱证券
 市场秩序、严重损害投资者利益或者在重大违法活动中起主要作用等情节较为严重的，可以对有关责任人员采取5至10年的证券市场禁入措施。


8、证券经营机构从事证券自营业务的，可以从事的市场行为是( )。
A 、 以明示或默示的方式，约定与其他证券投资者在某一时间内共同买进或卖出某一种或几种证券
B 、 以自己的不同账户或与其他证券投资者串通在相同时间内进行价格和数量相近、方向相反的交易
C 、 证券公司以自己的名义和合法资金直接进行的证券买卖活动
D 、 在一段时间内频繁并且大量地连续买卖某种或某类证券并导致市场价格异常变动
   ◆
 答案： C
 解析：证券经营机构从事证券自营业务，不得从事下列操纵市场的行为：(1)以明示或默示的方式，约定与其他证券投资者在某一时间内共同买进或卖
 出某一种或几种证券。(2)以自己的不同账户或与其他证券投资者串通在相同时间内进行价格和数量相近、方向相反的交易。(3)在一段时间内频繁并且
 大量地连续买卖某种或某类证券并导致市场价格异常变动。


9、股份有限公司采用募集设立方式的，公司董事会应于创立大会结束后（　）日内，向公司登记机关——工商行政管理机关申请设
立登记。
A 、 10
B 、 15
C 、 20
D 、 30
   ◆
 答案： D
 解析：对于股份有限公司采取募集设立方式程序，公司董事会应于创立大会结束后30日内，向公司登记机关——工商行政管理机关申请设立登记。


10、 下列可以成为持有证券公司5％以上股权的股东的是( )。
A 、 甲因抢劫罪被判处3年有期徒刑，现刑罚执行完毕已经5年
B 、 乙公司净资产占实收资本的35％
C 、 丙因做生意亏本，欠别人5万元已经到期，至今不能清偿
D 、 丁公司或有负债达到净资产的75％
     ◆
  答案： A
  解析： 有下列情形之一的单位或者个人，不得成为持有证券公司5％以上股权的股东、实际控制人：①因故意犯罪被判处刑罚，刑罚执行完毕未逾3
  年；②净资产低于实收资本的50％，或者或有负债达到净资产的50％；③不能清偿到期债务；④国务院证券监督管理机构认定的其他情形。


11、 在我国，证券市场的部门规章及规范文件由( )根据法律和国务院行政法规制定，其法律效力次于法律和行政法规。
A 、 全国人民代表大会
B 、 国务院
C 、 中国证监会
D 、 中国证券业协会
     ◆
  答案： C
  解析： 证券市场的部门规章及规范文件由中国证监会根据法律和国务院行政法规制定，其法律效力次于法律和行政法规。其具体包括《证券发行与承
  销管理办法》《首次公开发行股票并在创业板上市管理暂行办法》《上市公司信息披露管理办法》《证券公司融资融券业务试点管理办法》和《证券
  市场禁入规定》。


12、 ( )不属于证券业从业人员诚信信息记录的内容。
A 、 基本信息
B 、 奖励信息
C 、 警示信息
D 、 收入情况信息
     ◆
  答案： D
  解析： 证券业从业人员诚信信息记录的内容包括基本信息、奖励信息、警示信息、处罚处分信息。故选D。


13、（　）可以担任股份有限公司的监事。
A 、 公民因犯罪被剥夺政治权利，执行期满6年
B 、 公民因贪污被判处罚，执行期满3年
C 、 公民因破坏社会主义市场经济秩序，被判处刑罚，执行期满3年
D 、 公民因侵占财产被判处罚，执行期满4年
     ◆
  答案： A
  解析：《公司法》规定，因贪污、贿赂、侵占财产、挪用财产或者破坏社会主义市场经济秩序，被判处刑罚，执行期满未逾5年，或者因犯罪被剥夺政
  治权利，执行期满未逾5年的，不得担任股份有限公司的董事、监事、高级管理人员。


14、 证券公司应当向客户如实披露其客户资产管理业务资质、管理能力和业绩等情况，并应当充分揭示市场风险，证券公司因丧失
客户资产管理业务资格给客户带来的( )风险，以及其他投资风险。
A 、 政治
B 、 经济
C 、 市场
D 、 法律
     ◆
  答案： D
  解析： 证券公司应当向客户如实披露其客户资产管理业务资质、管理能力和业绩等情况，并应当充分揭示市场风险，证券公司因丧失客户资产管理业
  务资格给客户带来的法律风险，以及其他投资风险。


15、上市公司应当在（　）起2个月内，向国务院证券监督管理机构和证券交易所报送中期报告。
A 、 每一会计年度的上半年结束之日
B 、 每一会计年度中期结束之日
C 、 每一会计年度下半年结束之日
D 、 每一会计年度末
     ◆
  答案： A
  解析：上市公司和公司债券上市交易的公司，应当在每一会计年度的上半年结束之日起2个月内，向国务院证券监督管理机构和证券交易所报送中期报
  告。


16、下列关于有限责任公司组织机构的说法中，错误的是( )。
A 、 一般的有限责任公司，其组织机构为股东会、董事会和监事会
B 、 股东人数较少和规模较小的有限责任公司，其组织机构为股东会、执行董事和监事
C 、 一人有限责任公司也要设股东会
D 、 国有独资公司不设股东会，由国有资产监督管理机构行使股东会职权
     ◆
  答案： C
  解析：根据《中华人民共和国公司法》对有限责任公司组织机构的设置作了多元制的规定：一般的有限责任公司，其组织机构为股东会、董事会和监

  事会；股东人数较少和规模较小的有限责任公司，其组织机构为股东会、执行董事和监事；一人有限责任公司不设股东会，国有独资公司不设股东
  会，由国有资产监督管理机构行使股东会职权。


17、以下不是设立有限责任公司，应当具备下列条件。
A 、 发起人符合法定人数
B 、 有符合公司章程规定的全体股东认缴的出资额
C 、 有公司住所
D 、 股东共同制定公司章程
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第23条：设立有限责任公司，应当具备下列条件。
  (一)股东符合法定人数；(二)有符合公司章程规定的全体股东认缴的出资额；(三)股东共同制定公司章程； (四)有公司名称，建立符合有限责任公司要
  求的组织机构；(五)有公司住所
  A项属于设立股份有限公司应具备的条件，故A项错误。


18、 诱骗投资者买卖证券、期货合约罪属于( )。
A 、 结果犯
B 、 预测犯
C 、 原因犯
D 、 过程犯
     ◆
  答案： A
  解析： 诱骗投资者买卖证券、期货合约罪属于结果犯，即行为人所实施的行为必须造成了严重的后果，才构成本罪，否则，即使行为人实施了前述行
  为，也只能按一般违法行为处理，依据情况追究民事责任或行政责任。


19、证券公司开展定向资产管理业务，应当于每季度结束之日起（　）日内，将签订定向资产管理合同报注册地中国证券监督管理委
员会派出机构备案。
A 、 3
B 、 5
C 、 15
D 、 30 
     ◆
  答案： B
  解析：证券公司开展定向资产管理业务，应当于每季度结束之日起5日内，将签订定向资产管理合同报注册地中国证监会派出机构备案。


20、规范上市公司收购以及上市公司重大资产重组的主要法律法规和规章制度不包括( )。
A 、 《公司法》
B 、 《证券法》
C 、 《上市公司收购管理办法》
D 、 《证券交易管理条例》
     ◆
  答案： D
  答案： D
  解析：规范上市公司收购以及上市公司重大资产重组的主要法律法规包括：《公司法》《证券法》《上市公司重大资产重组》《上市公司收购管理办
  法》《国有资产管理》和《上市公司定向增发》等法律。


21、我国最新修改后《证券法》实施的时间是（　）。
A 、 1991年
B 、 1992年
C 、 2000年
D 、 2006年
     ◆
  答案： D
  解析：1999年7月1日是最早的证券法实施日，2006年是最新修改后的证券法实施日。中华人民共和国证券法是为了规范证券发行和交易行为，保护投
  资者的合法权益，维护社会经济秩序和社会公共利益，促进社会主义市场经济的发展，制定本法。由第九届全国人民代表大会常务委员会第六次会议
  于1998年12月29日修订通过，自1999年7月1日起施行。


22、股份有限公司股东大会召开前（　）日内或者公司决定分配股利的基准日前5日内，不得进行规定的股东名册的变更登记，法律
另有规定的，从其规定。
A 、 5
B 、 10
C 、 15
D 、 20
     ◆
  答案： D
  解析：股份有限公司股东大会召开前20日内或者公司决定分配股利的基准日前5日内，不得进行前款规定的股东名册的变更登记。但是，法律对上市公
  司股东名册变更登记另有规定的，从其规定。


23、国内期货交易的保证金比例一般是（　）。
A 、 5％
B 、 7％
C 、 10％
D 、 15％ 
     ◆
  答案： A
  解析：国内期货交易只需要支付5％保证金即可获得未来交易的权利。


24、 证券发行市场又被称为( )。
A 、 一级市场
B 、 流通市场
C 、 二级市场
D 、 主板市场
     ◆
  答案： A
  解析： 证券发行市场是发行人以发行证券的方式筹集资金的场所，又称“一级市场”“初级市场”；证券交易市场是买卖已发行证券的市场，又称“二级市
  场”“次级市场”。


25、 投资主办人与原证券公司解除劳动合同的，原证券公司应当在( )日内向中国证券业协会进行离职备案。
A 、 10
B 、 15
C 、 20
D 、 30
     ◆
  答案： A
  解析： 投资主办人与原证券公司解除劳动合同的，原证券公司应当在10日内向中国证券业协会进行离职备案。
26、下列属于基金销售机构的是（　　）。
A 、 中国人民银行
B 、 证券交易所
C 、 证券投资咨询机构
D 、 中国证券业协会
     ◆
  答案： C
  解析：基金销售机构是指办理基金销售业务的基金管理公司和经中国证监会认定的取得基金销售业务资格的其他机构，包括商业银行、证券公司、证
  券投资咨询机构、专业基金销售机构等。中国证券业协会是证券业的自律性组织，不能直接从事基金销售业务。


27、 上市公司或其关联公司持有证券经营机构( )以上的股份时，该证券经营机构不得自营买卖该上市公司股票。
A 、 10％
B 、 20％
C 、 30％
D 、 40％
     ◆
  答案： A
  解析： 上市公司或其关联公司持有证券经营机构10％以上的股份时，该证券经营机构不得自营买卖该上市公司股票。


28、在与客户签订证券交易委托代理协议时，对客户进行初次风险承受能力评估，以后至少每（　）年根据客户证券投资情况等进行
一次后续评估。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 4 
     ◆
  答案： B
  解析：在与客户签订证券交易委托代理协议时，对客户进行初次风险承受能力评估，以后至少每2年根据客户证券投资情况等进行一次后续评估，并对
  客户进行分类管理，分类结果应当以书面或者电子方式记载、留存。


29、 从事证券、期货投资咨询业务的人员，必须取得证券、期货投资咨询从业资格并加入( )家有从业资格的证券、期货投资咨询机
构后，方可从事证券、期货投资咨询业务。
A 、 1
B 、 3
C 、 5
D 、 10
     ◆
  答案： A
  解析： 从事证券、期货投资咨询业务的人员，必须取得证券、期货投资咨询从业资格并加入1家有从业资格的证券、期货投资咨询机构后，方可从事证
  券、期货投资咨询业务。


30、 申请证券、期货投资咨询从业资格的机构，其注册资本最低为( )万元。
A 、 50
B 、 100
C 、 200
D 、 500
     ◆
  答案： B
  解析： 申请证券、期货投资咨询从业资格的机构，要求有100万元人民币以上的注册资本。


31、取得证券从业资格的人员一般通过（　）申请执业证书。
A 、 证券经营机构
B 、 证券交易所
C 、 证券业协会
D 、 证监会 
   ◆
 答案： A
 解析：取得从业资格的人员可以通过证券经营机构申请执业证书。


32、《证券法》第86条规定，投资者持有或者通过协议、其他安排与他人共同持有上市公司的股份达到（　）或达到（　）后，无论
增加或者减少（　）时，均应当履行报告和公告义务。
A 、 5％；5％；5％
B 、 5％；5％；10％
C 、 10％；10％；5％
D 、 10％；10％；10％ 
   ◆
 答案： A
 解析：按《证券法》第86条规定，投资者持有或者通过协议、其他安排与他人共同持有上市公司的股份达到5％或达到5％后，无论增加或者减少5％
 时，均应当履行报告和公告义务。


33、证券公司、资产托管机构及其直接负责的主管人员和其他直接责任人员从事客户资产管理业务，损害客户合法利益的，应当依法
承担( )责任。
A 、 刑事
B 、 民事
C 、 侵权
D 、 违约
   ◆
 答案： B
 解析：根据《证券公司客户资产管理业务管理办法》第59条规定：证券公司、资产托管机构及其直接负责的主管人员和其他直接责任人员从事客户资
 产管理业务，损害客户合法利益的，应当依法承担民事责任。


34、上市公司董事会或者独立董事聘请的独立财务顾问，应当根据委托进行（　），对当次收购的公正性和合法性发表专业意见。
A 、 财务分析
B 、 持续督导
C 、 法律分析
D 、 尽职调查 
   ◆
 答案： D
 解析：上市公司董事会或者独立董事聘请的独立财务顾问，不得同时担任收购人的财务顾问或者与收购人的财务顾问存在关联关系。独立财务顾问应
 当根据委托进行尽职调查，对当次收购的公正性和合法性发表专业意见。


35、客户开立资金账户时必须签署的文件中要求一式三份的是（　）。
A 、 《证券交易委托代理协议》
B 、 《风险揭示书》
C 、 《客户资金存管合同》
D 、 《买者自负承诺函》
   ◆
 答案： C
 解析：客户开立资金账户时必须签署《证券交易委托代理协议》《风险揭示书》《买者自负承诺函》(均一式两份)，以及《客户资金存管合同》(一式
 三份)等文件。


36、限定性集合资产管理计划投资于业绩优良、成长性高、流动性强的股票等权益类证券以及股票型证券投资基金的资产，不得超过
该计划资产净值的（　）。
A 、 10％
B 、 15％
C 、 20％
D 、 25％ 
   ◆
 答案： C
 解析：限定性集合资产管理计划投资于业绩优良、成长性高、流动性强的股票等权益类证券以及股票型证券投资基金的资产，不得超过该计划资产净
 值的20％，并应当遵循分散投资风险的原则。


37、下列说法错误的是（　）。
A 、 期货交易所不得直接或者间接参与期货交易
B 、 期货交易所一般不得从事信托投资、股票投资等业务
C 、 期货交易所应当为期货交易提供集中履约担保
D 、 期货业协会设计期货合约，由期货交易所安排合约上市
   ◆
 答案： D
 解析：期货交易所负责设计合约，安排合约上市。


38、证券公司自营业务面临的主要风险是（　）。
A 、 法律风险
B 、 经营风险
C 、 政策风险
D 、 市场风险 
   ◆
 答案： D
 解析：市场风险主要是指因不可预见和控制的因素导致市场波动，造成证券公司自营亏损的风险。这是证券公司自营业务面临的主要风险。


39、对于首次申请证券投资咨询执业资格，并注册登记为证券投资顾问人员，要求其具有（　）年以上证券业务或证券服务业务经历
的工作证明。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 5
   ◆
 答案： B
 解析：对于首次申请证券投资咨询执业资格，并注册登记为证券投资顾问人员，要求其具有2年以上证券业务或证券服务业务经历的工作证明。


40、下列选项中，不属于能源期货的是( )。
A 、 菜籽油
B 、 燃料油
C 、 汽油
D 、 原油
   ◆
 答案： A
 解析：商品期货中主要品种可以分为农产品期货(如棉花、大豆、小麦、玉米、白糖、咖啡、猪腩、菜籽油、天然橡胶、棕榈油)、金属期货(如铜、
 铝、锡、锌、镍、黄金、白银)和能源期货(如原油、汽油、燃料油)。


41、下列说法错误的是（　）。
A 、 依法发行的股票在限定的期限内不得买卖
B 、 依法发行的公司债券在限定的期限内可以买卖
C 、 非依法发行的证券，不得买卖
D 、 证券交易当事人依法买卖的证券，必须是依法发行并交付的证券 
   ◆
 答案： B
 解析：依法发行的股票、公司债券及其他证券，法律对其转让期限有限制性规定的，在限定的期限内不得买卖。


42、外资企业收购境内上市公司需申请豁免其要约收购义务的，申请豁免主体必须是（　）。
A 、 外资企业
B 、 经主管部门认可的外资企业控股的境内子公司
C 、 上市公司的控股股东
D 、 A或B 
   ◆
 答案： D
 解析：外资企业直接或间接收购境内上市公司触发要约收购义务或者需申请豁免其要约收购义务的。申请豁免主体或者发出要约收购的主体必须是外

 资企业或经主管部门认可的外资企业控股的境内子公司。


43、证券公司与期货公司签订、变更或者终止委托协议的，双方应当在( )个工作日内报各自所在地的中国证监会派出机构备案。
A 、 5
B 、 10
C 、 15
D 、 20
   ◆
 答案： A
 解析：证券公司与期货公司签订、变更或者终止委托协议的，双方应当在5个工作日内报各自所在地的中国证监会派出机构备案。


44、发生信息披露违法行为，认定从轻或者减轻处罚的考虑情形不包括( )。
A 、 未直接参与信息披露违法行为
B 、 配合证券监管机构调查且有立功表现
C 、 受他人胁迫参与信息披露违法行为
D 、 在信息披露上有不良诚信记录并记入证券期货诚信档案
   ◆
 答案： D
 解析：认定从轻或者减轻处罚的考虑情形包括：(1)未直接参与信息披露违法行为；(2)在信息披露违法行为被发现前，及时主动要求公司采取纠正措施
 或者向证券监管机构报告；(3)在获悉公司信息披露违法后，向公司有关主管人员或者公司上级主管提出质疑并采取了适当措施；(4)配合证券监管机构
 调查且有立功表现；(5)受他人胁迫参与信息披露违法行为；(6)其他需要考虑的情形。


45、柜台人工交割过程中，若委托单与成交单不符，则核对委托柜台保存的（　）。
A 、 委托单
B 、 成交单
C 、 交割单
D 、 预留凭证
   ◆
 答案： A
 解析：柜台人工交割过程中，工作人员核对委托单与成交单是否相符。无误则打印交割单，并将交割单交客户；若不相符，则核对委托柜保存的委托
 单。


46、 下列关于中间介绍业务禁止行为的说法中，错误的是( )。
A 、 证券公司可以直接或者间接为客户从事期货交易提供融资或者担保
B 、 期货、现货市场行情发生重大变化或者客户可能出现风险时，证券公司及其营业部可以协助期货公司向客户提示风险
C 、 证券公司应当协助维护期货交易系统的稳定运行，保证期货交易数据传送的安全和独立
D 、 证券公司应当在营业场所妥善保存有关介绍业务的凭证、单据、账簿、报表、合同、数据信息等资料
   ◆
 答案： A
 解析： 证券公司不得直接或者间接为客户从事期货交易提供融资或者担保，A项说法错误。
47、证券业协会的会员对本单位从业人员做出的处罚处分信息，会员应自处罚处分决定生效之日起（　）个工作日内向协会诚信管理
系统申报，协会审核后记入诚信信息系统备注栏。
A 、 7
B 、 10
C 、 15
D 、 20
   ◆
 答案： B
 解析：证券业协会的会员对本单位从业人员做出的处罚处分信息，会员应自处罚处分决定生效之日起10个工作日内向协会诚信管理系统申报，协会审
 核后记入诚信信息系统备注栏；协会认为申报信息不应记入诚信信息系统的，应当退回会员并说明不予记入诚信信息系统的原因。


48、金融机构违背法律、行政法规、部门规章规定的受托人应尽的法定义务以及违反有关委托合同所约定的有关金融机构应该承担的
具体约定义务是（　　）。
A 、 直接义务
B 、 违背受托义务
C 、 违背信托义务
D 、 间接义务
   ◆
 答案： B
 解析：违背受托义务是指金融机构违背法律、行政法规、部门规章规定的受托人应尽的法定义务以及违反有关委托合同所约定的有关金融机构应该承
 担的具体约定义务。


49、下列不属于证券公司的风险监控体系一般规定的是( )。
A 、 建立防火墙制度，确保自营业务与经纪、资产管理、投资银行等业务在人员、信息、账户、资金、会计核算上严格分离
B 、 各证券公司应按要求将全部自营账户明细(含不规范账户)报送公司注册地证监局，由证监局转报上海、深圳证券交易所以及中国
证券登记结算有限公司备案
C 、 风险监控部门应能够正常履行职责，发现业务运作或风险监控指标值存在风险隐患或不合规时，要立即向董事会和投资决策机
构报告并提出处理建议
D 、 根据自身实际情况，引进和开发有效的风险管理工具，逐步建立完善的风险识别、测量和监控程序，使风险监控走向科学化
   ◆
 答案： B
 解析：A、C、D项属于证券公司的风险监控体系一般规定的内容；B项属于证券公司投资决策机制的一般规定的内容。


50、证券公司融资融券业务的决策和主要管理职责应集中于（　　）。
A 、 中国证监会
B 、 证券交易所
C 、 业务决策机构
D 、 证券公司总部
   ◆
 答案： D
 解析：证券公司应当对融资融券业务实行集中统一管理。融资融券业务的决策和主要管理职责应当由证券公司总部承担。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一
项符合题目要球不选、错选均不得分)

51、 证券经营机构从事证券自营业务不得有( )行为。
Ⅰ．将自营业务与代理业务混合操作；
Ⅱ．以自营账户为他人买卖证券；
Ⅲ．委托其他证券经营机构代为买卖证券；
Ⅳ．以他人名义为自己买卖证券。
A 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析： 证券经营机构从事证券自营业务不得有下列行为：①将自营业务与代理业务混合操作；②以自营账户为他人或以他人名义为自己买卖证券；③
  委托其他证券经营机构代为买卖证券；④中国证券监督管理委员会认定的其他违反自营业务管理规定的行为。


52、开放式基金的注册登记体系的模式包括（　）。 
Ⅰ．“混合”模式 
Ⅱ．基金管理人自建注册登记系统的“外置”模式 
Ⅲ．委托中国证券登记结算公司作为注册登记机构的“外置”模式 
Ⅳ．基金管理人自建注册登记系统的“内置”模式
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ 
     ◆
  答案： B
  解析：我国开放式基金注册登记体系的模式包括：①基金管理人自建注册登记系统的“内置”模式；②委托中国证券登记结算有限责任公司作为注册登
  记机构的“外置”模式；③以上2种情况兼有的“混合”模式。


53、证券投资基金对我国证券市场的稳定和健康发展的作用，表述不正确的是（　）。 
Ⅰ．有利于维护非流通股股东利益 
Ⅱ．有利于推动市场价值判断体系的形成 
Ⅲ．有助于形成以个人投资者为主的投资 
Ⅳ．推动股指持续上升
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ 
     ◆
  答案： B
  解析：证券投资基金发挥专业理财优势，推动市场价值判断体系的形成，倡导理性的投资文化，有助于防止市场的过度投机。


54、有关中国证券业协会会员或证券业从业人员认为本单位或本人诚信信息有错误或对本单位或本人诚信信息持有异议的，下列说法
正确的有( )。
Ⅰ．中国证券业协会会员认为基本信息有错误的，通过专用信息系统自行更正，协会进行核对；
Ⅱ．中国证券业协会会员认为本单位奖励信息、处罚处分信息有错误或对其持有异议的，可以通过会员或直接向证券业协会提出书面
更正申请，并提供相关证明材料；
Ⅲ．属于对原始信息内容有异议的，证券业协会根据会员、从业人员提交的原始信息做出机构同意更正的书面答复意见进行更正；
Ⅳ ．原始信息做出机构不同意更正或没有书面答复意见，会员、从业人员仍认为相关信息有错误的，证券业协会不予更正并告知申
请人。
A 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《中国证券业协会诚信管理办法》第二十四条规定：会员或从业人员认为本单位或本人诚信信息有错误或对本单位或本人诚信信息持有异
  议的，可按下列规定申请更正或提交书面异议报告：

  （一）会员认为基本信息有错误的，通过专用信息系统自行更正，协会进行核对；

  （二）会员认为本单位奖励信息、处罚处分信息有错误或对其持有异议的，从业人员认为本人诚信信息有错误或对其持有异议的，可以通过会员或直
  接向协会提出书面更正申请，并提供相关证明材料。

  协会根据情况做出下述处理：属于记录错误的，予以更正；属于对原始信息内容有异议的，协会根据会员、从业人员提交的原始信息做出机构同意更

  正的书面答复意见进行更正；原始信息做出机构不同意更正或没有书面答复意见，会员、从业人员仍认为相关信息有错误的，协会不予更正并告知申
  请人。
  协会应当在15个工作日内处理会员、从业人员的书面更正申请。
55、以下关于封闭式基金的陈述，正确的是（　）。 
Ⅰ．市场价格低于份额净值时，为折价交易 
Ⅱ．市场价格高于份额净值时，为溢价交易 
Ⅲ．价格与净值同比例下降时，折价率也下降 
Ⅳ．折价率反映了基金份额净值与二级市场价格之间的关系
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 
   ◆
 答案： C
 解析：有时折价率会继续攀升，在弱市时更有可能出现价格与份额净值同步下降的情形。


56、基金销售费用包括（　）。 
Ⅰ．申购(认购)费
Ⅱ．销售服务费
Ⅲ．基金管理费
Ⅳ．赎回费
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：基金销售费用包括基金的申购(认购)费、赎回费和销售服务费。


57、下列关于存托凭证的优点，正确的是（　）
Ⅰ．市场容量大，筹资能力强
Ⅱ．以欧元交易，且通过投资者熟悉的清算公司进行清算
Ⅲ．避开直接发行股票与债券的法律要求
Ⅳ．上市手续简单，发行成本低
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
 解析：投资于存托凭证是以美元交易，且通过投资者熟悉的美国清算公司进行清算。


58、 设立股份有限公司公开发行股票，应当符合《公司法》规定的条件和经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的其他条
件，向国务院证券监督管理机构报送( )。
Ⅰ．公司营业执照；
Ⅱ．公司章程；
Ⅲ．发起人协议；
Ⅳ．代收股款银行的名称及地址。
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ．Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析： 设立股份有限公司公开发行股票，应当符合《公司法》规定的条件和经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的其他条件，向国务院证券
  监督管理机构报送募股申请和下列文件：①公司章程；②发起人协议；③发起人姓名或者名称，发起人认购的股份数、出资种类及验资证明；④招股
  说明书；⑤代收股款银行的名称及地址；⑥承销机构名称及有关的协议。依照《证券法》规定聘请保荐人的，还应当报送保荐人出具的发行保荐书。

  法律、行政法规规定设立公司必须报经批准的，还应当提交相应的批准文件。


59、 证券公司、证券投资咨询机构及其执业人员向社会公众开展证券投资咨询业务活动时，禁止事项有( )。
Ⅰ．代理投资人从事证券、期货买卖；
Ⅱ．向投资人承诺证券、期货投资收益；
Ⅲ．利用咨询服务与他人合谋操纵市场或者进行内幕交易；
Ⅳ．与投资人约定分享投资收益或者分担投资损失。
A 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析： 证券公司、证券投资咨询机构及其执业人员向社会公众开展证券投资咨询业务活动时，禁止事项包括：①代理投资人从事证券、期货买卖；②
  向投资人承诺证券、期货投资收益；③与投资人约定分享投资收益或者分担投资损失；④为自己买卖股票及具有股票性质、功能的证券以及期货；⑤

  利用咨询服务与他人合谋操纵市场或者进行内幕交易；⑥法律、法规、规章所禁止的其他证券、期货欺诈行为。


60、基金销售机构在实施基金销售适用性的过程中应当遵循的原则包括（　）。 
Ⅰ．全面性原则
Ⅱ．及时性原则 
Ⅲ．客观性原则
Ⅳ．基金销售机构利益优先原则
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 
     ◆
  答案： D
  解析：基金销售机构在实施基金销售适用性的过程中应当遵循以下原则：①投资人利益优先原则：②全面性原则：③客观性原则；④及时性原则。


61、下列属于基金份额登记机构主要职责的是（　）。 
Ⅰ．代理发放红利
Ⅱ．基金交易确认 
Ⅲ．建立并管理投资人基金份额账户
Ⅳ．基金投资运作管理
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 
     ◆
  答案： D
  解析：基金份额登记机构应当确保基金份额的登记过户、存管和结算业务处理安全、准确、及时、高效。主要职责包括：①建立并管理投资人基金份
  额账户：③负责基金份额的登记；③基金交易确认；④代理发放红利；⑤建立并保管基金份额持有人名册；⑥登记代理协议规定的其他职责。


62、以下关于我国利用国际债券市场筹集资金的说法正确的是（　）。
Ⅰ．我国发行国际债券始于20世纪70年代初期
Ⅱ．主要的债券品种有政府债券、金融债券和可转换公司债券
Ⅲ．1987年10月，财政部在德国法兰克福发行了3亿马克的公募债券，是我国经济体制改革后政府首次在国外发行债券
Ⅳ．到2001年底，我国发行了4种可供境外投资者投资的可转换公司债券
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：我国发行国际债券始于20世纪80年代初期。


63、下列关于公司设立方式的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．发起设立只适用于有限责任公司，不适用于股份有限公司；
Ⅱ．发起设立既适用于有限责任公司，也适用于股份有限公司；
Ⅲ．募集设立只适用于股份有限公司，不适用于有限责任公司；
Ⅳ．募集设立既适用于股份有限公司，也适用于有限责任公司。
A 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ．Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：有限责任公司只能采取发起设立的方式，由全体股东出资设立。股份有限公司可采取发起设立的方式，也可以采取募集设立的方式。故正确的
 是Ⅱ、Ⅲ项。


64、下列关于证券发行的描述中，正确的是（　）。
Ⅰ．未经依法核准，任何单位和个人不得公开发行证券
Ⅱ．向不特定对象发行证券属于公开发行
Ⅲ．向累计超过200人的特定对象发行证券属于公开发行
Ⅳ．公开发行证券，不得采用广告、公开劝诱和变相公开方式
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：有下列情形之一的，为公开发行：①向不特定对象发行证券；②向累计超过200人的特定对象发行证券；③法律、行政法规规定的其他发行行
 为。非公开发行证券，不得采用广告、公开劝诱和变相公开方式。


65、财务顾问主办人应当具备的条件包括（　）。
Ⅰ．参加中国证监会认可的财务顾问主办人胜任能力考试且成绩合格
Ⅱ．所任职机构同意推荐其担任本机构的财务顾问主办人
Ⅲ．最近36个月未因执业行为违反行业规范而受到行业自律组织的纪律处分
Ⅳ．最近36个月未因执业行为违法违规受到处罚
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：财务顾问主办人应当具备的条件包括：①具有证券从业资格；②具备中国证监会规定的投资银行业务经历；③参加中国证监会认可的财务顾问
 主办人胜任能力考试且成绩合格；④所任职机构同意推荐其担任本机构的财务顾问主办人；⑤未负有数额较大到期未清偿的债务；⑥最近24个月无违
 反诚信的不良记录；⑦最近24个月未因执业行为违反行业规范而受到行业自律组织的纪律处分；⑧最近36个月未因执业行为违法违规受到处罚；⑨中
 国证监会规定的其他条件。
66、下列信息披露违法行为中，应当认定为从重处罚情形的有（　　）。
Ⅰ．在信息披露违法案件中变造、隐瞒、毁灭证据，或者提供伪证，妨碍调查
Ⅱ．在信息披露上有不良诚信记录并记入证券期货诚信档案
Ⅲ．相信专业机构或者专业人员出具的意见和报告
Ⅳ．受到股东、实际控制人控制或者其他外部干预
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： D
 解析：下列信息披露违法行为应当认定为从重处罚情形的有：(1)不配合证券监管机构监管，或者拒绝、阻碍证券监管机构及其工作人员执法，甚至以
 暴力、威胁及其他手段干扰执法。(2)在信息披露违法案件中变造、隐瞒、毁灭证据，或者提供伪证，妨碍调查。(3)两次以上违反信息披露规定并受到
 行政处罚或者证券交易所纪律处分。(4)在信息披露上有不良诚信记录并记入证券期货诚信档案。(5)中国证券监督管理委员会认定的其他情形。


67、在证券发行市场上，属于证券发行主体的是（　）。
Ⅰ．政府
Ⅱ．企业
Ⅲ．政府机构
Ⅳ．居民
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：证券发行市场上，不属于证券发行主体的是居民。


68、下列关于监管部门对融资融券业务监管规定的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．单一证券的市场融资买入量或者融券卖出量占其市场流通量的比例达到规定的最高限额的，证券交易所可以暂停接受该种证券的
融资买入指令或者融券卖出指令
Ⅱ．融资融券交易活动出现异常，已经或者可能危及市场稳定，有必要暂停交易的，证券交易所应当按照业务规则的规定，暂停全部
或者部分证券的融资融券交易并公告
Ⅲ．负责客户信用资金存管的商业银行应当按照客户信用资金存管协议的约定，对证券公司违反规定的资金划拨指令予以拒绝
Ⅳ．中国证券业协会应当按照业务规则,对与融资融券交易有关的证券划转和证券公司信用交易资金交收账户内的资金划转情况进行
监督
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：Ⅳ项说法错误，应为“证券登记结算机构应当按照业务规则，对与融资融券交易有关的证券划转和证券公司信用交易资金交收账户内的资金划转
 情况进行监督”。部门规章及规范性文件由中国证监会根据法律和国务院行政法规制定，其法律效力次于法律和行政法规。


69、 下列关于证券公司证券投资顾问业务的内部控制规定，说法正确的为( )。
Ⅰ．证券投资顾问应当遵循诚实守信原则，勤勉、审慎地为客户提供证券投资顾问服务；
Ⅱ．证券投资顾问可以同时注册为证券分析师；
Ⅲ．证券投资顾问向客户提供投资建议，知悉客户作出具体投资决策计划的，不得向他人泄露该客户的投资决策计划信息；
Ⅳ．证券投资顾问人员可以以个人名义向客户收取一定的证券投资顾问服务费用。
A 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析： 根据证券公司证券投资顾问业务的内部控制规定，向客户提供证券投资顾问服务的人员，应当具有证券投资咨询执业资格，并在中国证券业协
  会注册登记为证券投资顾问。证券投资顾问不得同时注册为证券分析师。禁止证券投资顾问人员以个人名义向客户收取证券投资顾问服务费用。


70、以下关于开放式证券投资基金的说法，不正确的是（　）。 
Ⅰ．价格的形成以基金份额净值为基础 
Ⅱ．每月公布一次基金资产净值 
Ⅲ．基金的发行和存续规模是固定的 
Ⅳ．基金有固定的存续期限
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ 
     ◆
  答案： A
  解析：开放式基金规模不固定，投资者可随时提出申购或赎回申请，基金份额会随之增加或减少。开放式基金在开始办理申购或赎回前，至少每周公
  告一次资产净值和份额净值；开放申购和赎回后，应于每个开放日的次日披露基金份额净值和份额累计净值。


71、下列选项中，属于基金管理人义务的是（　）。
Ⅰ．负责基金投资于证券的清算交割
Ⅱ．及时、足额向基金持有人支付基金收益
Ⅲ．保存基金的会计账册记录15年以上
Ⅳ．计算并公告基金资产净值及每一基金单位资产净值
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：基金管理人的义务主要有：①按照基金契约的规定运用基金资产投资并管理基金资产；②及时、足额向基金持有人支付基金收益；③保存基金
  的会计账册、记录15年以上；④编制基金财务报告，及时公告，并向中国证监会报告；⑤计算并公告基金资产净值及每一基金单位资产净值；⑥基金
  契约规定的其他职责。


72、下列选项中，不享有法人财产权的有( )。
Ⅰ．合伙企业；
Ⅱ．股份有限公司；
Ⅲ．企业分支机构；
Ⅳ．个人独资企业。
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司法》第3条的规定，公司是企业法人，有独立的法人财产，享有法人财产权。公司以其全部财产对公司的债务承担责任。有限责任公
  司的股东以其认缴的出资额为限对公司承担责任；股份有限公司的股东以其认购的股份为限对公司承担责任。即除有限责任公司的股东和股份有限公
  司享有法人财产权以外，Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ项都不具有法人财产权。故选A。


73、属于封闭式基金合同内容的是（　）。 
Ⅰ．确定基金交易价格
Ⅱ．基金份额持有人的权利和义务 
Ⅲ．基金份额发售、交易安排
Ⅳ．基金财产清算方式
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：第Ⅰ项不属于封闭式基金合同的内容。


74、中国证监会建立监管信息系统，对财务顾问及其财务顾问主办人进行持续动态监管，并且记入其诚信档案的事项包括( )。
Ⅰ．在持续督导期间，上市公司违反公司治理有关规定、相关资产状况及上市公司经营成果等与财务顾问的专业意见出现较大差异；
Ⅱ．在持续督导期间，除上市公司外的其他委托人违反公司治理有关规定、相关资产状况及上市公司经营成果等与财务顾问的专业意
见出现较大差异；
Ⅲ．中国证监会认定的其他事项；
Ⅳ．财务顾问及其财务顾问主办人被中国证监会采取监管措施。
A 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：根据《上市公司并购重组财务顾问业务管理办法》第38条的规定，中国证监会建立监管信息系统，对财务顾问及其财务顾问主办人进行持续动
 态监管，并将以下事项记入其诚信档案：①财务顾问及其财务顾问主办人被中国证监会采取监管措施的；②在持续督导期间，上市公司或者其他委托

 人违反公司治理有关规定、相关资产状况及上市公司经营成果等与财务顾问的专业意见出现较大差异的；③中国证监会认定的其他事项。


75、下列关于证券经纪业务人员的说法中，正确的有（  ）。
Ⅰ．从事技术、风险监控、合规管理的人员不得从事营销、客户账户及客户资金存管等业务活动
Ⅱ．营销人员不得经办客户账户及客户资金存管业务
Ⅲ．技术人员不得承担风险监控及合规管理职责
Ⅳ．与客户权益变动相关业务的经办人员之间，应当建立相互监督机制
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：从事技术、风险监控、合规管理的人员不得从事营销、客户账户及客户资金存管等业务活动；营销人员不得经办客户账户及客户资金存管业

 务；技术人员不得承担风险监控及合规管理职责。与客户权益变动相关业务的经办人员之间，应当建立制衡机制。


76、证券公司、资产托管机构应当为集合资产管理计划单独开立证券账户，其名称应当注明的内容有(        )。
Ⅰ．证券公司名称
Ⅱ．资产托管机构名称
Ⅲ．集合资产管理计划名称
Ⅳ．基金托管机构名称
A 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ．Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：证券公司办理集合资产管理业务，应当将集合资产管理计划资产交由取得基金托管业务资格的资产托管机构托管。证券公司、资产托管机构应

 当为集合资产管理计划单独开立证券账户、资金账户等相关账户。证券账户名称应当注明证券公司名称、集合资产管理计划名称等内容。证券账户名
 称应当是“证券公司名称—资产托管机构名称—集合资产管理计划名称”。
77、 申请证券、期货投资咨询从业资格的机构，应当提交的文件包括( )。
Ⅰ．中国证监会统一印制的申请表；
Ⅱ．企业法人营业执照；
Ⅲ．公司章程；
Ⅳ．开展投资咨询业务的方式和内部管理规章制度。
A 、 Ⅰ．Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 除了题干所述四类文件外，申请证券、期货投资咨询从业资格的机构，应当提交的文件还包括：机构高级管理人员和从事证券、期货投资咨询
 业务人员名单及其学历、工作经历和从业资格证书；业务场所使用证明文件、机构通讯地址、电话和传真机号码；由注册会计师提供的验资报告；中

 国证监会要求提供的其他文件。


78、证券投资基金具有集合投资的特点，下列不属于集合投资的优点是（　）。 
Ⅰ．强化监管
Ⅱ．具有规模优势
Ⅲ．收益稳定
Ⅳ．风险固定
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：通过汇集众多投资者的资金，积少成多，有利于发挥资金的规模优势，降低投资成本。


79、 非法集资在形式上表现为一种资本的运作过程，即以发行( )或其他债权凭证的方式将不特定对象的资金集中起来，使他们成为
形式上的投资者。
Ⅰ．股票；
Ⅱ．债券；
Ⅲ．投资基金证券；
Ⅳ．彩票。
A 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 非法集资在形式上表现为一种资本的运作过程，即以发行股票、债券、彩票、投资基金证券或其他债权凭证的方式将不特定对象的资金集中起
 来，使他们成为形式上的投资者。


80、下列属于利用未公开信息交易罪立案追诉标准的是（　）。
Ⅰ．期货交易占用保证金数额累计在30万元以上的
Ⅱ．证券交易成交额累计在50万元以上的
Ⅲ．获利或者避免损失数额累计在10万元以上的
Ⅳ．多次利用内幕信息以外的其他未公开信息进行交易活动的
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
  解析：根据有关规定，涉嫌下列情形之一的，应确定为利用未公开信息交易罪，并予以立案追诉：①证券交易成交额累计在50万元以上的；②期货交
  易占用保证金数额累计在30万元以上的；③获利或者避免损失数额累计在15万元以上的；④多次利用内幕信息以外的其他未公开信息进行交易活动
  的；⑤其他情节严重的情形。


81、 自然人申请变更证券账户注册资料需要( )。
Ⅰ．客户本人填写《证券账户注册资料变更申请表》；
Ⅱ．提交客户本人证券账户卡及复印件；
Ⅲ．提交客户本人有效身份证明文件及复印件；
Ⅳ．提交发证机关出具的有关变更证明及复印件。
A 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析： 自然人申请变更证券账户注册资料：客户本人填写《证券账户注册资料变更申请表》，并提交客户本人证券账户卡及复印件、本人有效身份证
  明文件及复印件、发证机关出具的有关变更证明及复印件(变更证明包括原姓名、原身份证号码及新姓名、新身份证号码)、中国结算公司要求提供的其
  他资料。客户委托他人代办的，还需提供经公证的委托代办书、代办人有效身份证明文件及复印件。


82、 下列选项中，属于欺诈发行股票、债券犯罪侵犯客体的是( )。
Ⅰ．国家对证券市场的管理制度；
Ⅱ．股东的合法权益；
Ⅲ．债权人的合法权益；
Ⅳ．公众的合法权益。
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 欺诈发行股票、债券犯罪侵犯的客体是复杂客体，即国家对证券市场的管理制度以及投资者(即股东、债权人和公众)的合法权益。


83、下列关于证券投资基金特点的陈述，正确的是（　）。 
Ⅰ．独立托管
Ⅱ．风险固定
Ⅲ．集合理财
Ⅳ．组合投资
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
     ◆
  答案： B
  解析：证券投资的特点包括：①集合理财、专业管理；②组合投资、分散风险；③利益共享、风险共担；④严格监管、信息透明；⑤独立托管、保障

  安全。


84、以下原则中，（　）是基金监管的基本原则。 
Ⅰ．依法监管原则Ⅱ．公开、公平和公正原则 
Ⅲ．保障投资人利益原则Ⅳ．周期性原则
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 
     ◆
  答案： D
  解析：基金监管的基本原则包括以下6个方面：①保障投资人利益原则；②适度监管原则；③高效监管原则；④依法监管原则；⑤审慎监管原则；⑥公
  开、公平、公正监管原则。


85、基金客户服务中售前服务包括（　）。 
Ⅰ．介绍基金管理人投资运作情况，让客户充分了解基金投资的特点 
Ⅱ．开展投资者风险教育 
Ⅲ．推介符合适应性原则的基金 
Ⅳ．介绍证券市场基础知识、基金基础知识，普及基金相关法律知识
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ 
     ◆
  答案： C
  解析：售前服务是指在开始基金投资操作前为客户提供的各项服务。主要包括：①介绍证券市场基础知识、基金基础知识，普及基金相关法律法规；

  ②介绍基金管理人投资运作情况，让客户充分了解基金投资的特点；③开展投资者风险教育。


86、 客户如要求柜台在打印的对账单上加盖营业部业务用章的，柜台必须( )。
Ⅰ．仔细核对客户身份；
Ⅱ．请客户出示公证书；
Ⅲ．认真核对对账单与电脑上的时点证券余额或资金余额是否一致；
Ⅳ．请客户出示委托书。
A 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ
     ◆
  答案： D
  解析： 客户如要求柜台在打印的对账单上加盖营业部业务用章的，柜台必须仔细核对客户身份，并认真核对对账单与电脑上的时点证券余额或资金余
  额是否一致，核对无误后方可加盖业务用章。


87、下列有关证券业务的专业人员范围的说法，正确的有( )。
Ⅰ．证券公司中从事自营、经纪、承销、投资咨询、受托投资管理等业务的专业人员；
Ⅱ．基金销售机构中从事基金宣传、推销、咨询等业务的专业人员；
Ⅲ．证券投资咨询机构中从事证券投资咨询业务的专业人员；
Ⅳ ．证券资信评估机构中从事证券资信评估业务的管理人员。
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券业从业人员资格管理办法》第4条的规定，从事证券业务的专业人员是指：①证券公司中从事自营、经纪、承销、投资咨询、受托投
  资管理等业务的专业人员，包括相关业务部门的管理人员；②基金管理公司、基金托管机构中从事基金销售、研究分析、投资管理、交易、监察稽核
  等业务的专业人员，包括相关业务部门的管理人员；基金销售机构中从事基金宣传、推销、咨询等业务的专业人员，包括相关业务部门的管理人员；

  ③证券投资咨询机构中从事证券投资咨询业务的专业人员及其管理人员；④证券资信评估机构中从事证券资信评估业务的专业人员及其管理人员；⑤

  中国证监会规定需要取得从业资格和执业证书的其他人员。


88、下列属于证券公司风险监控体系一般规定的是（　）。
Ⅰ．建立防火墙制度，确保自营业务与经纪、资产管理、投资银行等业务在人员、信息、账户、资金、会计核算上严格分离
Ⅱ．各证券公司应按要求将全部自营账户明细(含不规范账户)报送公司注册地证监局，由证监局转报上海、深圳证券交易所以及中国
证券登记结算有限公司备案
Ⅲ．风险监控部门应能够正常履行职责，发现业务运作或风险监控指标值存在风险隐患或不合规时，要立即向董事会和投资决策机构
报告并提出处理建议
Ⅳ．根据自身实际情况，引进和开发有效的风险管理工具，逐步建立完善的风险监控体系
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ项属于证券公司的风险监控体系一般规定的内容：Ⅱ项属于证券公司的投资决策机制一般规定的内容。


89、关于LOF基金上市交易的表述，不正确的是（ ）。 
Ⅰ．LOF在交易所的交易规则与封闭式基金基本相同 
Ⅱ．LOF基金上市首日的开盘参考价为基金发行价格 
Ⅲ．LOF基金上市交易实行T+0的交易制度 
Ⅳ．LOF基金上市首日交易没有价格涨跌幅限制
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：LOF基金上市首日的开盘参考价为上市首日前一交易日的基金份额净值。深圳证券交易所对LOF交易实行价格涨跌幅限制，涨跌幅比例为10％，
  自上市首日起执行。T日买入基金份额自T+1日起即可在深圳证券交易所卖出或赎回。


90、 下列选项中，属于证券公司申请保荐机构资格应当具备的条件有( )。
Ⅰ．注册资本不低于人民币5000万元；
Ⅱ．具有完善的公司治理和内部控制制度；
Ⅲ．符合保荐代表人资格条件的从业人员不少于4人；
Ⅳ．最近3年内无重大违法违规行为。
A 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析： 根据《证券发行上市保荐业务管理办法》第9条的规定，证券公司申请保荐机构资格，应当具备下列条件：①注册资本不低于人民币1亿元，净
  资本不低于人民币5000万元；②具有完善的公司治理和内部控制制度，风险控制指标符合相关规定；③保荐业务部门具有健全的业务规程、内部风险
  评估和控制系统，内部机构设置合理，具备相应的研究能力、销售能力等后台支持；④具有良好的保荐业务团队且专业结构合理，从业人员不少于35
  人，其中最近3年从事保荐相关业务的人员不少于20人；⑤符合保荐代表人资格条件的从业人员不少于4人；⑥最近3年内未因重大违法违规行为受到行
  政处罚；⑦中国证监会规定的其他条件。


91、下列关于债券的表述正确的有（　）。
Ⅰ．债券是一种真实资本
Ⅱ．债券属于有价证券
Ⅲ．债券是债权的表现
Ⅳ．债券有一定的票面格式
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：债券是一种虚拟资本而不是真实资本。
92、记名股票的特点包括（　）。
Ⅰ．股东权利归属于记名股东
Ⅱ．可以一次或分次缴纳出资
Ⅲ．安全性较差
Ⅳ．转让相对复杂或受限制
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：记名股票的安全性较好。


93、证券市场的监管和自律管理的体系包括( )。
Ⅰ．国务院证券监督管理机构
Ⅱ．国务院证券监督管理机构的派出机构
Ⅲ．证券登记结算公司
Ⅳ．行业协会
A 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：我国证券市场经过多年的发展，逐步形成了五位一体的监管体系，即以国务院证券监督管理机构、国务院证券监督管理机构的派出机构、证券

 交易所、行业协会和证券投资者保护基金公司为一体的监管体系和自律管理体系。


94、下列关于企业年金的表述，正确的是（　）。
Ⅰ．企业年金不能用于证券投资基金
Ⅱ．企业年金是指根据依法制定的企业年金计划筹集的资金及其投资运营收益形成的企业补充养老保险基金
Ⅲ．企业年金基金财产限于境内投资
Ⅳ．每个投资组合的企业年金基金财产应当由一个投资管理人管理
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：企业年金可以用于证券投资基金。


95、下列关于有限责任公司组织机构的说法中，正确的是（ ）。
Ⅰ．一般的有限责任公司，其组织机构为股东会、董事会和监事会
Ⅱ．股东人数较少和规模较小的有限责任公司，其组织机构为股东会、执行董事和监事
Ⅲ．一人有限责任公司也要设股东会
Ⅳ．国有独资有限责任公司不设股东会，由国有资产监督管理机构行使股东会职权
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：根据《中华人民共和国公司法》，对有限责任公司组织机构的设置作了多元制的规定：①一般的有限责任公司，其组织机构为股东会、董事会
 和监事会；②股东人数较少和规模较小的有限责任公司，其组织机构为股东会、执行董事和监事；③一人有限责任公司不设股东会；④国有独资有限

 责任公司，其组织机构为董事会和监事会，国有独资有限责任公司不设股东会，由国有资产监督管理机构行使股东会职权。


96、 非法集资类犯罪的主体包括( )。
Ⅰ．特殊主体；
Ⅱ．复杂主体；
Ⅲ．自然人；
Ⅳ ．单位。
A 、 Ⅰ．Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 非法集资类犯罪的主体是一般主体，包括自然人和单位。


97、 主承销商应当对询价对象和股票配售对象的登记备案情况进行核查，对有下列( )情形之一的询价对象，不得配售股票。
Ⅰ．采用询价方式定价但未参与初步询价
Ⅱ．询价对象或者股票配售对象的名称、账户资料与中国证券业协会登记的不一致
Ⅲ．未在规定时间内报价或者足额划拨申购资金
Ⅳ．有证据表明在询价过程中有违法违规或者违反诚信原则的情形
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅱ．Ⅲ．
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析： 主承销商应当对询价对象和股票配售对象的登记备案情况进行核查，对有下列情形之一的询价对象，不得配售股票：(1)采用询价方式定价但未
 参与初步询价。(2)询价对象或者股票配售对象的名称、账户资料与中国证券业协会登记的不一致。(3)未在规定时间内报价或者足额划拨申购资金。(4)
 有证据表明在询价过程中有违法违规或者违反诚信原则的情形。


98、以下关于增长型基金、收入型基金、平衡型基金的风险收益特征的表述，正确的是（　）。 
Ⅰ．增长型基金的风险大、预期收益高 
Ⅱ．平衡型基金的风险、收益介于增长型基金与收益型基金之间 
Ⅲ．收入型基金的风险小、预期收益高 
Ⅳ．收入型基金的风险小、预期收益低
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：一般而言，增长型基金的风险大、收益高；收入型基金的风险小、收益较低；平衡型基金的风险、收益则介于增长型基金与收入型基金之间。


99、下列有关投资者教育基本原则的表述，正确的是（　）。 
Ⅰ．投资者教育没有一个固定的模式 
Ⅱ．投资者教育不应被视为是对市场参与者监管工作的替代 
Ⅲ．投资者教育应有助于监管者保护投资者 
Ⅳ．存在广泛适用的投资者教育计划
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 
     ◆
  答案： D
  解析：鉴于投资者的市场经验和投资行为成熟度的层次不一，因此并不存在广泛适用的投资者教育计划。


100、 收购人未按照《证券法》规定履行上市公司发出收购要约等义务的，可采取的措施有( )。
Ⅰ．责令改正，给予警告；
Ⅱ．对收购人处以10万元以上30万元元以下的罚款；
Ⅲ．收购人对其收购不得行使表决权；
Ⅳ．对直接负责的主管人员处以3万元以上30万元以下的罚款。
A 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析： 根据《证券法》第213条的规定，收购人未按照本法规定履行上市公司收购的公告、发出收购要约等义务的，责令改正，给予警告，并处以10万
  元以上30万元以下的罚款；在改正前，收购人对其收购或者通过协议、其他安排与他人共同收购的股份不得行使表决权。对直接负责的主管人员和其
  他直接责任人员给予警告，并处以3万元以上30万元以下的罚款。


                                                                         考证就上233网校APP
                                                                         免费题库，复习资料包，
                                                                         扫码下载即可获得
