                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


           2018年证券从业资格考试《证券市场基本法律法规》真题汇编卷（一）

第1题 单项选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、单选题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一项符合题
目要求，不选、错选均不得分)

1、下列关于背信运用受托财产罪的说法中，正确的是（ ）。
A 、 银行擅自运用客户资金的行为构成背信运用受托财产罪
B 、 侵犯的主体是金融管理秩序和客户的合法权益
C 、 犯罪客体是金融机构
D 、 主观方面表现为无意，一般是为了获取合法利润
   ◆
 答案： A
 解析：背信运用受托财产罪，是指银行或者其他金融机构违背受托义务，擅自运用客户资金或者其他委托、信托的财产，情节严重的行为。侵犯的客
 体是金融管理秩序和客户的合法权益。客观方面表现为金融机构违背受托义务，擅自运用客户资金或者其他委托、信托的财产的行为。犯罪主体是特
 殊主体，即金融机构。主观方面表现为故意，一般是为了获取非法利润。


2、在违规披露、不披露重要信息的责任中，信息披露义务人的控股股东、实际控制人是法人的，其负责人应当认定为（ ）。
A 、 直接行为人
B 、 直接负责的主管人员
C 、 企业
D 、 个人
   ◆
 答案： B
 解析：在违规披露、不披露重要信息的责任中，信息披露义务人的控股股东、实际控制人是法人的，其负责人应当认定为直接负责的主管人员。


3、依法设立的公司的成立日期为（ ）。
A 、 公司营业执照签发日期
B 、 公司申请设立登记日期
C 、 公司足额缴纳出资额日期
D 、 公司章程制定日期
   ◆
 答案： A
 解析：《公司法》规定，依法设立的公司，由公司登记机关发给公司营业执照，公司营业执照签发日期为公司成立日期。


4、从事证券自营业务的证券公司其注册资本最低限额应达到（ ）人民币。
A 、 5亿元
B 、 1亿元
C 、 5000万元
D 、 2亿元
   ◆
 答案： B
 解析：只有经中国证监会批准经营证券自营的证券公司才能从事证券自营业务。从事证券自营业务的证券公司其注册资本最低限额应达到1亿元人民
 币，净资本不得低于5000万元人民币。


5、下列关于股份有限公司董事会会议的说法，错误的是（ ）。
A 、 董事会会议分为定期会议和临时会议两种
B 、 董事会定期会议，每年度至少召开4次会议
C 、 董事会召开临时会议，其会议通知方式和通知时限，可由公司章程作出规定
D 、 董事会会议应有过半数的董事出席方可举行
   ◆
 答案： B
 解析：股份有限公司的董事会会议分为定期会议和临时会议两种。董事会定期会议，每年至少召开两次会议，每次应于会议召开10日前通知全体董事
 和监事；董事会召开临时会议，其会议通知方式和通知时限，可由公司章程作出规定。股份有限公司董事会会议应有过半数的董事出席方可举行。


6、有限公开信息查询申请符合相关规定条件、材料齐备的，协会应自收到查询申请之日起（ ）个工作日内出具诚信报告。
A 、 5
B 、 10
C 、 15
D 、 20
   ◆
 答案： B
 解析：有限公开信息查询申请符合相关规定条件、材料齐备的，协会应自收到查询申请之日起10个工作日内出具诚信报告。


7、人民法院依照法律规定的强制执行程序转让股东的股权时，应当通知公司及全体股东，其他股东在同等条件下有优先购买权。其
他股东自人民法院通知之日起（ ）日不行使优先购买权的，视为放弃优先购买权。
A 、 10
B 、 15
C 、 20
D 、 30
   ◆
 答案： C
 解析：人民法院依照法律规定的强制执行程序转让股东的股权时，应当通过公司及全体股东，其他股东在同等条件下有优先购买权。其他股东自人民
 法院通知之日起20日不行使优先购买权的，视为放弃优先购买权。


8、股份有限公司发行的股票，可以为记名股票，也可以为无记名股票。公司向发起人、法人发行的股票为（ ）。
A 、 不记名股票
B 、 记名股票
C 、 无记名股票
D 、 记名股票和无记名股票均可
   ◆
 答案： B
 解析：根据《公司法》的规定，公司发行的股票可以为记名股票，也可以为无记名股票。公司向发起人、法人发行的股票，应当为记名股票，并应当

 记载该发起人、法人的名称或者姓名，不得另立户名或者以代表人姓名记名。


9、证券公司业务部门需要其他部门派员跨墙协作的，应当事先向跨墙人员所属部门和（ ）提出申请，并经其审批同意。
A 、 总裁办
B 、 风险控制部门
C 、 合规部门
D 、 人力资源部门
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司业务部门需要其他部门派员跨墙协作的，应当事先向跨墙人员所属部门和合规部门提出申请，并经其审批同意。


10、证券经纪业务的（ ）主要是指证券公司在经纪业务活动中违反法律、行政法规和监管部门规章及规范性文件、行业规范和自律
规则、公司内部规章制度、行业公认并普遍遵守的职业道德和行为准则等行为，可能使证券公司受到法律制裁、被采取监管措施、遭
受财产损失或声誉损失的风险。
A 、 合规风险
B 、 管理风险
C 、 政策风险
D 、 技术风险
   ◆
 答案： A
 解析：证券经纪业务的合规风险主要是指证券公司在经纪业务活动中违反法律、行政法规和监管部门规章及规范性文件、行业规范和自律规则、公司

 内部规章制度、行业公认并普遍遵守的职业道德和行为准则等行为，可能使证券公司受到法律制裁、被采取监管措施、遭受财产损失或声誉损失的风
 险。


11、 下列不属于证券公司发行与承销业务市场准入管理方面法律法规的是( )。
A 、 《证券公司监督管理条例》
B 、 《关于加强上市证券公司监管的规定》
C 、 《关于证券公司申请首次公开发行股票并上市监管意见书有关问题的规定》
D 、 《证券公司融资融券业务内部控制指引》
   ◆
 答案： D
 解析： A、B、C三项属于市场准入管理方面的法律法规；D项属于证券公司日常管理方面的法律法规。


12、下列关于上市公司股份质押的表述，错误的是（ ）。
A 、 质押合同自登记之日起生效
B 、 股份设质应订立书面合同，并办理出质登记
C 、 公司可以接受以本公司的股票作为质押的标的
D 、 股份出质后不得转让，但经出质人和质权人同意的除外
   ◆
 答案： C
 解析：《公司法》规定，公司不得接受本公司的股票作为质押权的标的。


13、下列人员中，可以成为持有公司5％以上股权的股东的是（ ）。
A 、 甲因抢劫罪被判处3年有期徒刑，现刑罚执行完毕已经5年
B 、 乙公司净资产占实收资本的35％
C 、 丙因做生意亏本，欠别人5万元已经到期，至今不能清偿
D 、 丁公司负债达到净资产的75％
   ◆
 答案： A
 解析：有下列情形之一的单位或者个人，不得成为持有证券公司5％以上股权的股东、实际控制人：(1)因故意犯罪被判处刑罚，刑罚执行完毕未逾3
 年；(2)净资产低于实收资本的50％，或者有负债达到净资产的50％；(3)不能清偿到期债务；(4)国务院证券监督管理机构认定的其他情形。


14、参加证券业从业人员资格考试的人员，应当年满（  ）周岁。
A 、 16
B 、 18
C 、 20
D 、 24
   ◆
 答案： B
 解析：《证券业从业人员资格管理办法》第七条规定，参加资格考试的人员，应当年满18周岁，具有高中以上文化程度和完全民事行为能力。


15、 证券市场的法律、法规分为四个层次，其法律效力最高的是( )。
A 、 由国务院制定并颁布的行政法规
B 、 由全国人民代表大会或全国人民代表大会常务委员会制定并颁布的法律
C 、 由证券交易所、中国证券业协会及中国证券登记结算有限公司制定的自律性规则
D 、 由证券监管部门和相关部门制定的部门规章及规范性文件
   ◆
 答案： B
 解析： 证券市场的法律、法规可以分为四个层次：(1)由全国人民代表大会或全国人民代表大会常务委员会制定并颁布的法律。(2)由国务院制定并颁布
 的行政法规。(3)由证券监管部门和相关部门制定的部门规章及规范性文件。(4)由证券交易所、中国证券业协会及中国证券登记结算有限公司制定的自
 律性规则。以上四个层次的法律效力依次降低。


16、单独或者合谋，持有或者实际控制期货合约的数量超过期货交易所业务规则限定的持仓量( )以上，且在该期货合约连续20个交易
日内联合或者连续买卖期货合约数累计达到该期货合约同期总成交量( )以上的，即构成操纵证券、期货市场罪。
A 、 10％；30％
B 、 30％；50％
C 、 50％；30％
D 、 70％；50％
   ◆
 答案： C
 解析：单独或者合谋，持有或者实际控制期货合约的数量超过期货交易所业务规则限定的持仓量50％以上，且在该期货合约连续20个交易日内联合或
 者连续买卖期货合约数累计达到该期货合约同期总成交量30％以上的，即构成操纵证券、期货市场罪。


17、 根据证券法的规定，收购要约的期限届满，收购人持有的被收购公司的股份数达到该公司已发行的股份总数的( )以上的，该上
市公司的股票应当在证券交易所终止上市交易。
A 、 35％
B 、 50％
C 、 75％
D 、 90％
   ◆
 答案： C
 解析： 根据《中华人民共和国证券法》的规定，收购要约的期限届满，收购人持有的被收购公司的股份数达到该公司已发行的股份总数的75％以上
 的，该上市公司的股票应当在证券交易所终止上市交易。


18、未经法定机关核准，公司擅自公开发行或者变相公开发行证券的，下列对其实施的处罚中，错误的是( )。
A 、 责令停止发行，退还所募资金并加算银行同期存款利息
B 、 处以非法所募资金金额5％以上10％以下的罚款
C 、 对擅自公开或者变相公开发行证券设立的公司，由依法履行监督管理职责的机构或者部门会同县级以上地方人民政府予以取缔
D 、 对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以3万元以上30万元以下的罚款
   ◆
 答案： B
 解析：未经法定机关核准，擅自公开或者变相公开发行证券的，责令停止发行，退还所募资金并加算银行同期存款利息，处以非法所募资金金额1％以
 上5％以下的罚款；对擅自公开或者变相公开发行证券设立的公司，由依法履行监督管理职责的机构或者部门会同县级以上地方人民政府予以取缔。对
 直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以3万元以上30万元以下的罚款。


19、为了防范从业人员直接或者以化名、他人名义持有、买卖股票，收受他人赠送的股票，证券公司应当建立并实施有效的( )。
A 、 信息披露
B 、 风险控制
C 、 管理
D 、 信息查询
   ◆
 答案： C
 解析：根据《证券公司监督管理条例》第35条的规定，证券公司应当建立并实施有效的管理制度，防范其从业人员直接或者以化名、他人名义持有、
 买卖股票，收受他人赠送的股票。


20、( )是发行人以筹集资金为目的，按照一定的法律规定和发行程序，向投资者出售证券所形成的市场。
A 、 一级市场
B 、 流通市场
C 、 二级市场
D 、 主板市场
   ◆
 答案： A
  答案： A
  解析：一级市场是发行人以筹集资金为目的，按照一定的法律规定和发行程序．向投资者出售证券所形成的市场。


21、公开发行证券，必须符合法律、行政法规规定的条件，并依法报经( )或者国务院授权的部门核准。
A 、 国务院证券监督管理机构
B 、 证券登记结算机构
C 、 证券业协会
D 、 证券交易所
     ◆
  答案： A
  解析：根据《证券法》第10条的规定，公开发行证券，必须符合法律、行政法规规定的条件，并依法报经国务院证券监督管理机构或者国务院授权的
  部门核准；未经依法核准，任何单位和个人不得公开发行证券。


22、发行人、上市公司的控股股东、实际控制人指使从事擅自改变公开发行证券所募集资金的用途的，给予警告，并处以( )的罚款。
A 、 10万元以上20万元以下
B 、 20万元以上30万元以下
C 、 30万元以上60万元以下
D 、 20万元以上50万元以下
     ◆
  答案： C
  解析：发行人、上市公司擅自改变公开发行证券所募集资金的用途的，责令改正，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以3万元
  以上30万元以下的罚款。发行人、上市公司的控股股东、实际控制人指使从事上述违法行为的，给予警告，并处以30万元以上60万元以下的罚款。对
  直接负责的主管人员和其他直接责任人员依照上述规定处罚。


23、同自营业务相比，( )是证券经纪业务的特点。
A 、 客户资料的保密性
B 、 交易行为的自主性
C 、 选择交易方式的自主性
D 、 收益的不稳定性
     ◆
  答案： A
  解析：证券经纪业务的特点表现在四个方面：业务对象的广泛性、证券经纪商的中介性、客户指令的权威性和客户资料的保密性。


24、发起人设立股份有限公司的，发行股份的股款缴足后，必须经依法设立的验资机构验资并出具证明。发起人应当自股款缴足之日
起( )内主持召开公司创立大会。
A 、 二十日
B 、 三十日
C 、 四十日
D 、 五十日
     ◆
  答案： B
  解析：根据《公司法》第89条的规定，发行股份的股款缴足后，必须经依法设立的验资机构验资并出具证明。发起人应当自股款缴足之日起三十日内
  主持召开公司创立大会。创立大会由发起人、认股人组成。


25、证券公司应当自每月结束之日起( )个交易日内，向证监会、注册地证监会派出机构和证券交易所书面报告当月的融资融券业务客
户的开户数量。
A 、 1
B 、 3
C 、 5
D 、 7
     ◆
  答案： D
  解析：证券公司应当自每月结束之日起7个交易日内，向中国证监会、注册地证监会派出机构和证券交易所书面报告当月的融资融券业务客户的开户数
 量。


26、对于有限责任公司召开股东临时会议，代表（ ）以上表决权的股东，（ ）以上的董事，监事会或者不设监事会的公司的监事
提议召开临时会议的，应当召开临时会议。
A 、 1／10；1／3
B 、 1／3；1／10
C 、 2／3；1／10
D 、 1／10；2／3
   ◆
 答案： A
 解析：股东会会议分为定期会议和临时会议。定期会议应当依照公司章程的规定按时召开。代表1／10以上表决权的股东，1／3以上的董事，监事会或
 者不设监事会的公司的监事提议召开临时会议的，应当召开临时会议。


27、下列关于证券自营业务持仓规模要求的说法中，错误的是( )。
A 、 证券专营机构负债总额与净资产之比不得超过10：1
B 、 证券经营机构买入任一上市公司股票按当日收盘价计算的总市值不得超过该上市公司已流通股总市值的20％
C 、 证券经营机构从事证券自营业务，其流动性资产占净资产或证券营运资金的比例不得低于70％
D 、 证券经营机构从事证券自营业务，持有一种非国债类证券按成本价计算的总金额不得超过净资产或证券营运资金的20％
   ◆
 答案： C
 解析：证券经营机构从事证券自营业务，其流动性资产占净资产或证券营运资金的比例不得低于50％。故C项说法错误。


28、通常来讲，资产证券化基本运作程序的首要步骤是( )。
A 、 组建特设信托机构，实现真实出售，达到破产隔离
B 、 完善交易结构，进行信用增级
C 、 资产证券化的信用评级
D 、 重组现金流，构造证券化资产
   ◆
 答案： D
 解析：通常来讲，资产证券化的基本运作程序主要有以下几个步骤：(1)重组现金流，构造证券化资产。(2)组建特设信托机构，实现真实出售，达到破
 产隔离。(3)完善交易结构，进行信用增级。(4)资产证券化的信用评级。(5)安排证券销售，向发起人支付。(6)挂牌上市交易及到期支付。


29、证券公司与客户签订证券交易委托证券资产管理融资融券等业务合同，应当事先指定专人向客户讲解有关业务规则和合同内容，
并将( )交由客户签字确认。
A 、 账户信息表
B 、 身份确认书
C 、 业务合同书
D 、 风险揭示书
   ◆
 答案： D
 解析：证券公司与客户签订证券交易委托证券资产管理融资融券等业务合同，应当事先指定专人向客户讲解有关业务规则和合同内容，并将风险揭示
 书交由客户签字确认。


30、证券公司申请期货业务中间介绍资格时，（ ）客户交易结算资金第三方存管制度。
A 、 可以不采用
B 、 3个月内建立
C 、 必须已建立
D 、 不得采用
   ◆
 答案： C
 解析：根据《证券公司为期货公司提供中间介绍业务试行办法》的规定，证券公司申请介绍业务资格，应当符合下列条件：(1)申请日前6个月各项风险
 控制指标符合规定标准；(2)已按规定建立客户交易结算资金第三方存管制度；(3)全资拥有或者控股一家期货公司，或者与一家期货公司被同一机构控
  制，且该期货公司具有实行会员分级结算制度期货交易所的会员资格、申请日前2个月的风险监管指标持续符合规定的标准；(4)配备必要的业务人员，
  公司总部至少有5名、拟开展介绍业务的营业部至少有2名具有期货从业人员资格的业务人员；(5)已按规定建立健全与介绍业务相关的业务规则、内部
  控制、风险隔离及合规检查等制度；(6)具有满足业务需要的技术系统；(7)中国证监会根据市场发展情况和审慎监管原则规定的其他条件。


31、公司股东知情权包括( )。
A 、 查阅公司章程
B 、 选择管理者
C 、 批准破产
D 、 参与重大决策
     ◆
  答案： A
  解析：公司股东知情权是指股东有权查阅、复制公司章程、股东会会议记录等。


32、 《融资融券交易风险揭示书》中，应提示投资者注意融资融券交易具有普通证券交易所具有的风险，以及其特有的( )等风险。
A 、 市场风险
B 、 投资风险放大
C 、 政策风险
D 、 违约风险
     ◆
  答案： B
  解析： 《融资融券交易风险揭示书》的必备内容之一是提示投资者注意融资债券交易具有普通证券交易所具有的政策风险、市场风险、违约风险、系
  统性风险等各种风险，以及其特有的投资风险放大等风险。


33、下列不属于《证券法》规定的对发行人应当聘请具有保荐资格的机构担任保荐人的情形的是( )。
A 、 申请公开发行股票，依法采取承销方式的
B 、 申请公开发行可转换为股票的公司债券，依法采取承销方式的
C 、 申请公开发行法律、行政法规规定实行保荐制度的其他证券的
D 、 申请公开发行公司债券，依法采取承销方式的
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券法》第11条的规定，发行人申请公开发行股票、可转换为股票的公司债券，依法采取承销方式的，或者公开发行法律、行政法规规
  定实行保荐制度的其他证券的，应当聘请具有保荐资格的机构担任保荐人。故D项不属于聘请具有保荐资格的机构担任保荐人的情形。


34、下列关于总公司和分公司的说法，不正确的是( )。
A 、 总公司又称本公司，是管辖该公司全部组织的具有企业法人资格的总机构
B 、 分公司是指业务、资金、人事等各方面受总公司管辖和控制而不具有法人资格的分支机构
C 、 分公司不具有法人资格，可以在总公司的授权范围内进行经营活动，由总公司承担法律后果
D 、 分公司虽不具有法人资格，但有自己的公司名称和公司章程
     ◆
  答案： D
  解析：分公司是总公司下属的直接从事业务经营活动的分支机构或附属机构。虽然分公司有公司字样，但它不是真正意义上的公司，所以无自己的公

  司章程，公司名称只要在总公司名称后加上分公司字样即可。


35、( )是指证券交易所、期货交易所、证券公司、期货经纪公司的从业人员，证券业协会、期货业协会或者证券期货监管管理部门的
工作人员，故意提供虚假信息或者伪造、变造、销毁交易记录，诱骗投资者买卖证券、期货合约，造成严重后果的行为。
A 、 非法集资类犯罪
B 、 诱骗投资者买卖证券、期货合约罪
C 、 欺诈发行股票、债券罪
D 、 内幕交易、泄露内幕信息犯罪
     ◆
  答案： B
  解析：诱骗投资者买卖证券、期货合约罪是指证券交易所、期货交易所、证券公司、期货经纪公司的从业人员．证券业协会、期货业协会或者证券期
  货监管管理部门的工作人员，故意提供虚假信息或者伪造、变造、销毁交易记录，诱骗投资者买卖证券、期货合约，造成严重后果的行为。


36、下列关于非法集资类犯罪构成的说法中，错误的是( )。
A 、 犯罪主体包括自然人和单位
B 、 犯罪主体是法人
C 、 犯罪主观方面是故意
D 、 犯罪客体是国家金融管理秩序
     ◆
  答案： B
  解析：非法集资类犯罪的构成包括：(1)犯罪主体包括自然人和单位；(2)犯罪主观方面是故意；(3)犯罪客体是国家金融管理秩序；(4)犯罪客观方面表现
  为未依法定程序经有关部门批准的集资行为。


37、证券公司应当与客户签订载入中国证券业协会规定的必备条款的融资融券业务合同，且该合同应由( )统一制定、保管和与客户签
订。
A 、 证券公司
B 、 证券交易所
C 、 中国证券业协会
D 、 中国证监会
     ◆
  答案： A
  解析：证券公司在向客户融资融券前，应当与其签订载入中国证券业协会规定的必备条款的融资融券业务合同。该合同应由证券公司统一制定、保管
  和与客户签订。


38、建立自营业务的逐日盯市制度，定期对自营业务投资组合的市值变化及其对公司以( )为核心的风险监控指标的潜在影响进行敏感
性分析和压力测试。
A 、 净资本
B 、 净利润
C 、 净收入
D 、 净收益
     ◆
  答案： A
  解析：建立自营业务的逐日盯市制度，定期对自营业务投资组合的市值变化及其对公司以净资本为核心的风险监控指标的潜在影响进行敏感性分析和
  压力测试。


39、负责客户信用资金存管的( )应当按照客户信用资金存管协议的约定。对证券公司违反规定的资金划拨指令予以拒绝。
A 、 投资银行
B 、 商业银行
C 、 中央银行
D 、 外资银行
     ◆
  答案： B
  解析：负责客户信用资金存管的商业银行应当按照客户信用资金存管协议的约定，对证券公司违反规定的资金划拨指令予以拒绝；发现异常情况的，

  应当要求证券会司作出说明，并向证监会及该会司注册地证监会派出机构报告。


40、下列不属于自营业务后台职能的是( )。
A 、 账户管理
B 、 账户开户
C 、 资金清算
D 、 会计核算
     ◆
  答案： B
  解析：自营业务的投资决策、投资操作、风险监控的机构和职能应当相互独立；自营业务的账户管理、资金清算、会计核算等后台职能应当由独立的
  部门或岗位负责，以形成有效的自营业务前、中、后相互制衡的监督机制。


41、违反《公司法》规定，虚报注册资本取得公司登记的，可对虚报注册资本的公司，处以虚报注册资本金额( )的罚款，情节严重
的，撤销公司登记或者吊销营业执照。
A 、 百分之五以上百分之十以下
B 、 百分之五以上百分之十五以下
C 、 百分之十以上百分之十五以下
D 、 百分之十以上百分之二十以下
     ◆
  答案： B
  解析：根据《公司法》第198条的规定，违反本法规定，虚报注册资本、提交虚假材料或者采取其他欺诈手段隐瞒重要事实取得公司登记的，由公司登
  记机关责令改正，对虚报注册资本的公司，处以虚报注册资本金额百分之五以上百分之十五以下的罚款；对提交虚假材料或者采取其他欺诈手段隐瞒

  重要事实的公司，处以五万元以上五十万元以下的罚款；情节严重的，撤销公司登记或者吊销营业执照。


42、背信运用受托财产罪侵犯的客体是( )。
A 、 金融管理秩序和客户的合法权益
B 、 复杂客体
C 、 自然人和单位
D 、 特殊客体
     ◆
  答案： A
  解析：背信运用受托财产罪侵犯的客体是金融管理秩序和客户的合法权益，A项正确。


43、下列不属于自然人因遗产继承办理公众股份交易过户的是( )。
A 、 申请人填写“股份非交易过户申请表”
B 、 申请人提交继承公证书、证明被继承人死亡的有效法律文件及复印件
C 、 申请人提交继承人身份证原件及复印件
D 、 申请人填写“股份非交易过户登记表”
     ◆
  答案： D
  解析：自然人因遗产继承办理公众股非交易过户的内容包括：申请人填写“股份非交易过户申请表”，并提交继承公证书、证明被继承人死亡的有效法
  律文件及复印件、继承人身份证原件及复印件、证券账户卡原件及复印件、股份托管证券营业部出具的所涉流通股份冻结证明。申请人委托他人代办
  的，还应提供经公证的代理委托书、代办人有效身份证明文件及复印件。


44、( )是指证券交易所、期货交易所、证券公司等金融机构的从业人员以及有关监管部门或者行业协会的工作人员，利用因职务便利
获取的内幕信息以外的其他未公开的信息，违反规定，从事与该信息相关的证券、期货交易活动，或者明示、暗示他人从事相关交易
活动。
A 、 利用未公开信息交易罪
B 、 内幕交易、泄露内幕信息犯罪
C 、 欺诈发行股票、债券罪
D 、 诱骗投资者买卖证券、期货合约罪
     ◆
  答案： A
  解析：利用未公开信息交易罪是指证券交易所、期货交易所、证券公司、期货经纪公司、基金管理公司、商业银行、保险公司等金融机构的从业人员
  以及有关监管部门或者行业协会的工作人员，利用因职务便利获取的内幕信息以外的其他未公开的信息，违反规定，从事与该信息相关的证券、期货
  交易活动，或者明示、暗示他人从事相关交易活动。


45、取得证券执业资格的人员，连续3年不在机构从业的，由（ ）注销其从业资格。
A 、 上海交易所
B 、 中国证监会
C 、 证券业协会
D 、 深圳交易所
     ◆
  答案： C
  解析：证券业人员主要受协会的管理，取得证券执业资格的人员，连续3年不在机构从业的，由证券业协会注销其从业资格。


46、下列不属于有限责任公司的出资证明书应当载明的事项的是（ ）。
A 、 公司名称
B 、 公司成立日期
C 、 公司注册资本
D 、 公司所有成员
     ◆
  答案： D
  解析：有限责任公司的出资证明书应当载明下列事项：①公司名称；②公司成立日期；③公司注册资本；④股东的姓名或者名称、缴纳的出资额和出
  资日期；⑤出资证明书的编号和核发日期。


47、涉及证券市场的法律、法规分为四个层次，第二个层次是由( )制定并颁布的行政法规。
A 、 全国人民代表大会
B 、 国务院
C 、 全国人民代表大会常务委员会
D 、 证券监管部门
     ◆
  答案： B
  解析：涉及证券市场的法律、法规分为四个层次：第一个层次是指由全国人民代表大会或全国人民代表大会常务委员会制定并颁布的法律；第二个层
  次是指由国务院制定并颁布的行政法规；第三个层次是指由证券监管部门和相关部门制定的部门规章及规范文件；第四个层次是指由证券交易所、中
  国证券业协会及中国证券登记结算有限公司等自律组织制定的行业自律规则。


48、证券经营机构在取得资格证书前或在资格证书失效后从事或变相从事证券自营业务的，单处或并处警告、没收非法所得、( )的罚
款。
A 、 1万元以上10万元以下
B 、 3万元以上10万元以下
C 、 3万元以上30万元以下
D 、 10万元以上30万元以下
     ◆
  答案： C
  解析：证券经营机构在取得资格证书前或在资格证书失效后从事或变相从事证券自营业务的，单处或并处警告、没收非法所得、3万元以上30万以下的
  罚款。


49、根据《中华人民共和国证券法》的规定，向社会公开发行的证券票面总值超过人民币( )万元的，必须采取承销团的形式来销售。
A 、 1000
B 、 2000
C 、 3000
D 、 5000
     ◆
  答案： D
  解析：根据《中华人民共和国证券法》的规定，向社会公开发行的证券票面总值超过人民币5000万元的，必须采取承销团的形式来销售。


50、在新股发行的审核过程中，发现发行人申请材料中记载的信息自相矛盾、或就同一事实前后存在不同表述且有实质性差异，中国
证监会将中止审核，并在（ ）个月内不再受理相关保荐代表人推荐的发行申请。
A 、 6
B 、 3
C 、 12
D 、 9
     ◆
  答案： C
  解析：审核过程中，发现发行人申请材料中记载的信息自相矛盾、或就同一事实前后存在不同表述且有实质性差异的，中国证监会将中止审核，并在
  12个月内不再受理相关保荐代表人推荐的发行申请。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一
项符合题目要球不选、错选均不得分)

51、根据《公司债券发行与交易管理办法》，发行人存在以下（ ）情形时，债券受托管理人应当召集债券持有人会议。
Ⅰ．拟变更债券募集说明书的约定
Ⅱ．拟变更债券受托管理人或受托管理协议的主要内容
Ⅲ．发行人减资、合并、分立、解散或者申请破产
Ⅳ．发行人、单独或合计持有本期债券总额10％以上的债券持有人书面提议召开
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：根据《公司债券发行与交易管理办法》规定，存在下列情形的，债券受托管理人应当召集债券持有人会议：①拟变更债券募集说明书的约定；
  ②拟修改债券持有人会议规则；③拟变更债券受托管理人或受托管理协议的主要内容；④发行人不能按期支付本息；⑤发行人减资、合并、分立、解
  散或者申请破产；⑥保证人、担保物或者其他偿债保障措施发生重大变化；⑦发行人、单独或合计持有本期债券总额10％以上的债券持有人书面提议
  召开；⑧发行人管理层不能正常履行职责，导致发行人债务清偿能力面临严重不确定性，需要依法采取行动的；⑨发行人提出债务重组方案的；⑩发
  生其他对债券持有人权益有重大影响的事项。


52、上海证券交易所和深圳证券交易所都编制（ ）等证券指数，以反映证券交易总体价格或某类证券价格的变动和走势。
Ⅰ．中小企业板指数
Ⅱ．分类指数
Ⅲ．成分指数
Ⅳ．综合指数
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：上海证券交易所和深圳证券交易所都编制综合指数、成分指数、分类指数等证券指数，以反映证券交易总体价格或某类证券价格的变动和走
  势，随即时行情发布。


53、证券、期货投资咨询机构及其投资咨询人员，应当( )地运用有关信息、资料向投资人或者客户提供投资分析、预测和建议，不得
断章取义地引用或者篡改有关信息、资料。
Ⅰ．准确 
Ⅱ．客观
Ⅲ．完整
Ⅳ．公平
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
C 、 Ⅰ．Ⅱ．
D 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券、期货投资咨询机构及其投资咨询人员，应当完整、客观、准确地运用有关信息、资料向投资人或者客户提供投资分析、预测和建议，不

  得断章取义地引用或者篡改有关信息、资料；引用有关信息、资料时，应当注明出处和著作权人。


54、根据法律规定，证券交易所的监管职能不包括( )。
Ⅰ．对合伙企业进行管理 
Ⅱ．对证券交易活动进行管理
Ⅲ．对证券从业者进行行业限制 
Ⅳ．对会员进行管理
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：证券交易所的监管职能包括：对证券交易活动进行管理；对会员进行管理；对上市公司进行管理。
 故Ⅰ．Ⅲ项不是证券交易所得监管职能，符合题意，选D项。


55、首次公开发行股票的发行人和主承销商应当在发行和承销过程中公开披露的信息包括( )。
Ⅰ．网上申购前披露每位网下投资者的详细报价情况； 
Ⅱ．招股意向书刊登首日在发行公告中披露发行定价方式；
Ⅲ．在发行结果公告中披露获配机构投资者名称；
Ⅳ．招股意向书刊登首日在发行公告中披露发行定价程序。
A 、 Ⅰ．Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：题中四项内容均属于首次公开发行股票的发行人和主承销商应当在发行和承销过程中公开披露的信息。


56、开展融资融券业务试点的证券公司从事融资融券业务应遵守的原则有( )。
Ⅰ．合法合规原则 
Ⅱ．集中管理原则
Ⅲ．独立运行原则 
Ⅳ．岗位分离原则
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
B 、 Ⅰ．Ⅲ．
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：开展融资融券业务试点的证券公司从事融资融券业务应遵守的原则有合法合规原则、集中管理原则、独立运行原则、岗位分离原则。


57、 下列各项中，属于上海证券交易所融资融券可冲抵保证金范围的有( )。
Ⅰ．被实行特别处理和被暂停上市的A股 
Ⅱ．基金
Ⅲ．债券
Ⅳ．央行票据
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 上海证券交易所融资融券可冲抵保证金证券的有：(1)A股：上证180指数成分股、非上证180指数成分股、被实行特别处理和被暂停上市的A
 股；(2)基金：交易所交易型开放式指数基金、其他上市基金；(3)债券：国债、其他上市债券；(4)权证。


58、证券投资基金的销售人员包括（ ）。
Ⅰ．主要分支机构负责基金销售业务的部门中从事基金销售业务管理的人员
Ⅱ．基金销售机构中从事基金宣传推介活动的人员
Ⅲ．基金销售机构中从事基金理财业务咨询活动的人员
Ⅳ．取得证券经纪业务营销资格的人员
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：证券投资基金的销售人员是指下列基金销售人员：①基金销售机构总部及主要分支机构负责基金销售业务的部门中从事基金销售业务管理的人

  员，包括部门基金业务负责人；②基金销售机构从事基金宣传推介活动、基金理财业务咨询等活动的人员。


59、证券承销的方式有( )。
Ⅰ．代销 
Ⅱ．包销
Ⅲ．承销团承销 
Ⅳ．直销
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
D 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：证券承销主要有代销、包销、助销和承销团承销。


60、 下列关于诱骗投资者买卖证券、期货合约罪的说法中，正确的是( )。
Ⅰ．该罪是一种故意的行为
Ⅱ．该罪所侵害的客体是简单客体
Ⅲ．该罪客观表现为提供虚假信息或者伪造、变造、销毁交易记录，诱骗投资者买卖证券、期货合约
Ⅳ．过失不能构成该罪
A 、 Ⅱ．Ⅲ．
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
C 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅲ．Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析： 诱骗投资者买卖证券、期货合约罪是指证券交易所、期货交易所、证券公司、期货经纪公司的从业人员，证券业协会、期货业协会或者证券期
  货监督管理部门的工作人员，故意提供虚假信息或者伪造、变造、销毁交易记录，诱骗投资者买卖证券、期货合约，造成严重后果的行为。本罪所侵
  害的客体是复杂客体。


61、个人申请保荐代表人资格应具备的条件包括( )。
Ⅰ．具备3年以上保荐相关业务经历
Ⅱ．最近3年内在境内证券发行项目中担任过项目协办人
Ⅲ．参加中国证监会认可的保荐代表人胜任能力考试且成绩合格有效
Ⅳ．未负有数额较大到期未清偿的债务
A 、 Ⅰ．Ⅱ．
B 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《证券发行上市保荐业务管理办法》，个人申请保荐代表人资格，应当具备下列条件：
  1．具备3年以上保荐相关业务经历；
  2．最近3年内在《证券发行上市保荐业务管理办法》第二条规定的境内证券发行项目中担任过项目协办人；
  3．参加中国证监会认可的保荐代表人胜任能力考试且成绩合格有效；
  4．诚实守信，品行良好，无不良诚信记录，最近3年未受到中国证监会的行政处罚；
  5．未负有数额较大到期未清偿的债务；
  6．中国证券业协会规定的其他条件。
  证券公司和个人应当保证申请文件真实、准确、完整。申请期间，申请文件内容发生重大变化的，应当自变化之日起2个工作日内向中国证监会提交更
  新资料。中国证监会依法受理、审查申请文件。对保荐机构资格的申请，自受理之日起45个工作日内作出核准或者不予核准的书面决定。


62、开通或变更客户交易结算资金第三方存管银行的内容包括( )。
Ⅰ．选择指定商业银行 
Ⅱ．客户变更指定商业银行
Ⅲ．客户变更银行账户
Ⅳ．客户撤销资金账户
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅲ．
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
D 、 Ⅰ．Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：开通或变更客户交易结算资金第三方存管银行(已开立资金账户但未开通三方存管的客户)的内容包括：(1)选择指定商业银行。(2)客户变更指定
  商业银行。(3)客户变更银行账户。(4)客户撤销资金账户。


63、证券投资咨询机构利用“荐股软件”从事证券投资咨询业务，必须遵守( )等法律法规和中国证监会的有关规定。
Ⅰ．《中华人民共和国证券法》 
Ⅱ．《证券、期货投资咨询管理暂行办法》
Ⅲ．《中华人民共和国公司法》 
Ⅳ．《证券交易管理条例》
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．
C 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券投资咨询机构利用“荐股软件”从事证券投资咨询业务，必须遵守《中华人民共和国证券法》《证券、期货投资咨询管理暂行办法》《证券
  投资顾问业务暂行规定》等法律法规和中国证监会的有关规定。


64、普通股股东能否分到红利及分多少，取决于公司（ ）。
Ⅰ．资产总额
Ⅱ．税后利润多少
Ⅲ．未来发展需要
Ⅳ．负债总额
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：我国有关法律规定，公司缴纳所得税后的利润，在支付普通股票的红利之前，应按如下顺序分配：弥补亏损；提取法定公积金；提取任意公积
  金。可见，普通股票股东能否分到红利以及分得多少，取决于公司的税后利润多少以及公司未来发展的需要。


65、下列关于证券、期货投资咨询业务界定的说法中，正确的是( )。
Ⅰ．举办有关证券、期货投资咨询的讲座、报告会、分析会等
Ⅱ．接受投资人或者客户委托，提供证券、期货投资咨询服务
Ⅲ．在报刊上发表证券、期货投资咨询的文章、评论、报告，以及通过电台、电视台等公众传播媒体提供证券、期货投资咨询服务
Ⅳ．中国证券业协会认定的其他形式
A 、 Ⅱ．Ⅲ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
C 、 Ⅰ．Ⅲ
D 、 Ⅲ．Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券、期货投资咨询业务的界定包括：(1)接受投资人或者客户委托，提供证券、期货投资咨询服务。(2)举办有关证券、期货投资咨询的讲座、
  报告会、分析会等。(3)在报刊上发表证券、期货投资咨询的文章、评论、报告，以及通过电台、电视台等公众传播媒体提供证券、期货投资咨询服
  务。(4)通过电话、传真、电脑网络等电信设备系统，提供证券、期货投资咨询服务。(5)中国证券监督管理委员会认定的其他形式（Ⅳ项错误，应
  为“中国证券监督管理委员会”）。


66、证券公司办理资产管理业务，关于客户委托资产，下列表述错误的是（ ）。
Ⅰ．集合资产管理业务只能接受货币资金形式的资产
Ⅱ．定向资产管理只能接受货币资金形式的资产
Ⅲ．集合计划客户委托资产可以是现金、股票、债券
Ⅳ．定向资产管理客户委托资产限于客户合法持有的现金、股票、债券
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：证券公司办理集合资产管理业务，只能接受货币资金形式的资产。定向资产管理客户委托资产应当是客户合法持有的现金、股票、债券、证券

  投资基金份额、集合资产管理计划份额、央行票据、短期融资券、资产支持证券、金融衍生品或者中国证监会允许的其他金融资产。


67、投资者在购买“荐股软件”和接受证券投资咨询服务时，可以在（ ）进行查询核实，防止上当受骗。
Ⅰ．国务院财政部官网
Ⅱ．当地公安机关网站
Ⅲ．中国证券业协会网站
Ⅳ．中国证监会网站
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《关于加强对利用“荐股软件”从事证券投资咨询业务监管的暂行规定》，投资者在购买“荐股软件”和接受证券投资咨询服务时，应当询问相
  关机构或者个人是否具备证券投资咨询业务资格，也可以在中国证监会网站、中国证券业协会网站进行查询核实，防止上当受骗。


68、根据《期货交易管理条例》，客户可以通过（ ）向期货公司下达交易指令。
Ⅰ．书面方式
Ⅱ．电话方式
Ⅲ．口头方式
Ⅳ．互联网方式
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析：客户可以通过书面、电话、互联网或者国务院期货监督管理机构规定的其他方式，向期货公司下达客户交易指令。
69、证券公司发行与承销业务的主要法律法规包括( )。
Ⅰ．《公司法》
Ⅱ．《证券法》
Ⅲ．《企业债券管理条例》
Ⅳ．《中国人民银行法》
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券公司发行与承销业务的主要法律、行政法规包括《公司法》《证券法》《企业债券管理条例》《中国人民银行法》等。 证券（股票类）发
  行与承销业务的主要部门规章及规范性文件包括《证券发行上市保荐业务管理办法》《证券发行与承销管理办法》《首次公开发行股票并上市管理办
  法》《首次公开发行股票并在创业板上市管理办法》《上市公司证券发行管理办法》《创业板上市公司证券发行管理暂行办法》《优先股试点管理办

  法》《证券公司投资银行类业务内部拄制指引》等。注意法律法规和部门规章的区别。


70、 境内自然人因遗产继承办理公众股非交易过户，申请人需提供的材料有( )。
Ⅰ．继承公证书
Ⅱ．证明被继承人死亡的有效法律文件及复印件
Ⅲ．继承人身份证原件及复印件
Ⅳ．证券账户卡原件及复印件
A 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅲ．
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析： 境内自然人因遗产继承办理公众股非交易过户，需申请人填写股份非交易过户申请表，并提交继承公证书、证明被继承人死亡的有效法律文件
  及复印件、继承人身份证原件及复印件、证券账户卡原件及复印件、股份托管证券营业部出具的所涉流通股份冻结证明。申请人委托他人代办的，还

  应提供经公证的代理委托书、代办人有效身份证明文件及复印件。


71、甲公司与乙公司计划合并成立丙公司，双方于2016年12月1日签订合并协议。在合并过程中，下列做法正确的有（ ）。
Ⅰ．双方编制资产负债表及财产清单
Ⅱ．甲公司将合并事宜于2016年12月9日通知其债权人
Ⅲ．乙公司于2017年1月13日在报纸上公告合并事宜
Ⅳ．甲公司债权人丁公司在2016年12月12日收到甲公司的通知，在2017年1月10日向甲公司要求清偿债务
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《公司法》规定，公司合并，应当由合并各方签订合并协议，并编制资产负债表及财产清单。公司应当自作出合并决议之日起10日内通知
  债权人，并于30日内在报纸上公告。债权人自接到通知书之日起30日内，未接到通知书的自公告之日起45日内，可以要求公司清偿债务或者提供相应
  的担保。


72、金融机构对投资者适当性管理通常采用的方法有（ ）。
Ⅰ．保证最低收益
Ⅱ．产品风险评估
Ⅲ．充分披露
Ⅳ．客户调查问卷
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：适当性是指“金融中介机构所提供的金融产品或服务与客户的财务状况、投资目标、风险承受水平、财务需求、知识和经验之间的契合程度”。
 实践中，金融机构通常采用客户调查问卷、产品风险评估与充分披露等方法，根据客户分级和资产分级匹配原则，避免误导投资者和错误销售。


73、 根据我国证券业从业人员资格管理的有关规定，证券经营机构办理执业证书申请过程中发生( )行为的，由中国证券业协会责令
改正。
Ⅰ．弄虚作假 
Ⅱ．徇私舞弊
Ⅲ．故意刁难有关当事人 
Ⅳ．不按规定履行报告义务
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ．
   ◆
 答案： A
 解析： 证券经营机构办理执业证书申请过程中，弄虚作假、徇私舞弊、故意刁难有关当事人的，或者不按规定履行报告义务的，由中国证券业协会责
 令改正。


74、关于申购资金冻结、验资及配号，下列说法正确的有（ ）。
Ⅰ．每一有效申购单位配两个号
Ⅱ．申购日后的第一个交易日(T+1日)，由中国证券登记结算有限责任公司分公司进行申购资金冻结处理
Ⅲ．当有效申购总量小于或等于该次股票上网发行量时，投资者按其有效申购量认购股票
Ⅳ．当有效申购总量大于该次股票发行量时，则通过摇号抽签，确定有效申购中签号码，每一中签号码认购一个申购单位新股
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：每个有效申购单位配一个号。


75、根据《证券法》的规定，下列关于发行人、上市公司擅自改变公开发行证券所募集资金的用途的，可采取的措施有（ ）。
Ⅰ．责令改正
Ⅱ．对直接负责的主管人员和其他直接负责人员给予警告并处以三万以上五万元以下的罚款
Ⅲ．发行人、上市公司的控股股东、实际控制人指使从事该违法行为，给予警告，并处以三十万元以上六十万元以下的罚款
Ⅳ．中国证监会将视情节轻重，对相关机构和责任人员采取监管谈话、责令改正等监管措施
A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： A
 解析：根据《证券法》规定，发行人、上市公司擅自改变公开发行证券所募集资金的用途的，责令改正，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员

 给予警告，并处以三万元以上三十万元以下的罚款；发行人、上市公司的控股股东、实际控制人指使从事前款违法行为的，给予警告，并处以三十万
 元以上六十万元以下的罚款。对直接负责的主管人员和其他直接责任人员依照前款的规定处罚。


76、隐匿或者故意销毁依法应保存的( )，情节严重的，处五年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处二万元以上二十万元以下罚金。
Ⅰ．会计凭证 
Ⅱ．财务报表
Ⅲ．会计账薄 
Ⅳ．财务会计报表
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．
   ◆
 答案： C
 解析：参考《中华人民共和国刑法》第一百六十二条规定。


77、期货价格克服了分散、局部的市场价格在（ ）的局限性。
Ⅰ．质量上
Ⅱ．空间上
Ⅲ．数量上
Ⅳ．时间上
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：期货价格克服了分散、局部的市场价格在时间上和空间上的局限性，具有公开性、连续性、预期性的特点。


78、通过证券交易所的证券交易，投资者持有或者通过协议、其他安排与他人共同持有一个上市公司已发行的股份达到（ ）时，应
当在该事实发生之日起（ ）内，向国务院证券监督管理机构、证券交易所作出书面报告，通知该上市公司，并予公告。
Ⅰ．3％
Ⅱ．5％
Ⅲ．3日
Ⅳ．5日
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：《证券法》有关持股披露规则包括：通过证券交易所的证券交易，投资者持有或者通过协议、其他安排与他人共同持有一个上市公司已发行的
 股份达到5％时，应当在该事实发生之日起3日内，向国务院证券监督管理机构、证券交易所作出书面报告，通知该上市公司，并予公告；在上述期限
 内，不得再行买卖该上市公司的股票。


79、下列属于证券公司隔离墙措施的有（ ）。
Ⅰ．与公司工作人员签署保密文件，要求工作人员对工作汇总获取的敏感信息严格保密
Ⅱ．加强对设计敏感信息的信息系统，通讯及办公自动化等信息设施、设备的管理，保障敏感信息安全
Ⅲ．对可能知悉敏感信息的工作人员使用公司的信息系统或配发设备形成的电子邮件、即时通讯信息和其他通讯信息进行监测
Ⅳ．与公司工作人员签署保密文件，不要求工作人员对工作汇总获取的敏感信息严格保密
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司应当按照需知原则管理敏感信息，确保敏感信息仅限于存在合理业务需求或管理职责需要的工作人员知悉。证券公司工作人员对以任

 何方式知悉的敏感信息负有严格的保密义务，不得利用敏感信息为自己或他人谋取不当利益。证券公司聘用外部服务商的，应当与服务商约定其对在
 服务中获知的敏感信息负有保密义务。
80、根据《上海证券交易所交易规则》规定，关于申报价格最小变动单位的说法中，正确的有（ ）。
Ⅰ．债券质押式回购交易为0．005元
Ⅱ．A股、债券交易和债券买断式回购交易为0．01元人民币
Ⅲ．B股交易为0．01港元
Ⅳ．基金、权证交易为0．001元人民币
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
     ◆
  答案： C
  解析：根据《上海证券交易所交易规则》的规定，A股、债券交易和债券买断式回购交易的申报价格最小变动单位为0．01元人民币，基金、权证交易
  为0．001元人民币，B股交易为0．001美元，债券质押式回购交易为0．005元。


81、私募投资基金的投资范围包括（ ）。
Ⅰ．股票
Ⅱ．债券
Ⅲ．基金份额
Ⅳ．期货
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： A
  解析：私募基金财产的投资范围包括买卖股票、股权、债券、期货、期权、基金份额及投资合同约定的其他投资标的。


82、 中国证监会及其派出机构按照审慎监管原则，对证券公司从事的介绍业务进行( )。
Ⅰ．抽样调查 
Ⅱ．现场检查
Ⅲ．非现场检查 
Ⅳ．全面检查
A 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅱ．Ⅲ．
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
     ◆
  答案： B
  解析： 中国证监会及其派出机构按照审慎监管原则，对证券公司从事的介绍业务进行现场检查和非现场检查。


83、 违规披露、不披露重要信息，可以认定从轻或者减轻处罚的考虑情形包括( )。
Ⅰ．未直接参与信息披露违法行为 
Ⅱ．配合证券监管机构调查且有立功表现
Ⅲ．受他人胁迫参与信息披露违法行为
Ⅳ．主动上交个人财产
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
B 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析： 违规披露、不披露重要信息，可以认定从轻或者减轻处罚的考虑情形有：(1)未直接参与信息披露违法行为。(2)在信息披露违法行为被发现前，
  及时主动要求公司采取纠正措施或者向证券监管机构报告。(3)在获悉公司信息披露违法后，向公司有关主管人员或者公司上级主管提出质疑并采取了
  适当措施。(4)配合证券监管机构调查且有立功表现。(5)受他人胁迫参与信息披露违法行为。(6)其他需要考虑的情形。
84、中国证券登记结算有限责任公司委托的开户代理机构是指中国证券登记结算有限责任公司委托代理证券账户开户业务的（ ）。
Ⅰ．保险公司
Ⅱ．商业银行
Ⅲ．证券公司
Ⅳ．中国结算公司境外B股结算会员
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：开户代理机构是指中国结算公司委托代理证券账户开户业务的证券公司、商业银行及中国结算公司境外B股结算会员。


85、 证券公司从事自营业务，应当遵循真实、合法的资金和账户的规定，下列说法正确的是( )。
Ⅰ．证券公司从事自营业务必须以自己的名义进行，不得假借他人名义或者以个人名义进行
Ⅱ．证券公司的自营业务必须使用自有资金和依法筹集的资金，不得通过“保本保底”的委托理财、发行柜台债券等非法方式融资
Ⅲ．不得以他人名义开立多个账户
Ⅳ．证券公司不得将其自营账户转借给他人使用
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 真实、合法的资金和账户的规定是指证券公司从事自营业务必须以自己的名义进行，不得假借他人名义或者以个人名义进行。证券公司的自营
 业务必须使用自有资金和依法筹集的资金，不得通过“保本保底”的委托理财、发行柜台债券等非法方式融资，不得以他人名义开立多个账户。证券公
 司不得将其自营账户转借给他人使用。


86、 未经法定机关核准，擅自公开或者变相公开发行证券的，应给予的处罚有( )。
Ⅰ．责令停止发行
Ⅱ．退还所募资金并加算银行同期存款利息
Ⅲ．处以1万元以上30万元以下的罚款
Ⅳ．对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
B 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 未经法定机关核准，擅自公开或者变相公开发行证券的，责令停止发行，退还所募资金并加算银行同期存款利息，处以非法所募资金金额1％以
 上5％以下的罚款；对擅自公开或者变相公开发行证券设立的公司，由依法履行监督管理职责的机构或者部门会同县级以上地方人民政府予以取缔。对
 直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予警告，并处以3万元以上30万元以下的罚款。


87、基金托管人应当对基金的（ ）出具意见。
Ⅰ．基金财务会计报告
Ⅱ．中期基金报告
Ⅲ．年度基金报告
Ⅳ．基金持有人资信情况报告
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：根据《证券投资基金法》，基金托管人应履行对基金财务会计报告、中期和年度基金报告出具意见的职责。


88、《证券公司风险控制指标管理办法》关于证券公司经营证券自营业务的规模及比例控制的规定有（ ）。
Ⅰ．自营权益类证券及证券衍生品的合计额不得超过净资本的100％
Ⅱ．自营固定收益类证券的合计额不得超过净资本的500％
Ⅲ．持有一种权益类证券的成本不得超过净资本的30％
Ⅳ．持有一种权益类证券的市值与其总市值的比例不得超过30％
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：由于证券自营业务的高风险特性，为了控制经营风险，中国证监会颁布的《证券公司风险控制指标管理办法》规定：自营权益类证券及证券衍
 生品的合计额不得超过净资本的100％，其中利率互换投资规模以利率互换合约名义本金总额的5％计算；自营固定收益类证券的合计额不得超过净资
 本的500％；持有一种权益类证券的成本不得超过净资本的30％；持有一种权益类证券的市值与其总市值的比例不得超过5％，但因包销导致的情形和
 中国证监会另有规定的除外。


89、根据《首次公开发行股票承销业务规范》，承销商应当保留承销过程中的相关资料并存档备查，其中承销过程中的相关资料包括
但不限于（ ）。
Ⅰ．路演推介活动及询价过程中的推介或宣传材料，投资价值研究报告、路演记录、路演录音等
Ⅱ．定价与配售过程中的投资者报价信息、申购信息、获配信息(包括但不限于投资者名称、获配数量、证券账户号码及身份证明文件
等)
Ⅲ．确定网下投资者条件、发行价格或发行价格区间、配售结果等的决策文件
Ⅳ．信息披露文件与申报备案文件
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：根据《首次公开发行股票承销业务规范》规定，除Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ四项外，承销过程中的相关资料还包括其他和发行与承销过程相关的文件或承
 销商认为有必要保留的文件等。


90、证券公司从事上市公司并购重组财务顾问业务，应当具备的条件包括（ ）。
Ⅰ．公司净资本符合中国证监会的规定
Ⅱ．公司注册资本和净资产不低于人民币500万元
Ⅲ．建立健全的尽职调查制度，具备良好的项目风险评估和内核机制
Ⅳ．公司财务会计信息真实、准确、完整
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
 解析：Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ项为证券公司从事上市公司并购重组财务顾问业务所需具备的条件，Ⅱ项为证券投资咨询机构从事上市公司并购重组业务要具备的条
 件。


91、下列关于客户交易结算资金第三方存管的说法，正确的有（ ）。
Ⅰ．指定商业银行与证券公司及其客户签订客户的交易结算资金存管合同
Ⅱ．客户交易结算资金的存取通过指定商业银行办理
Ⅲ．登记结算公司为客户提供交易结算资金余额及变动情况的查询服务
Ⅳ．登记结算公司为证券公司开立客户的交易结算资金汇总账户
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：Ⅲ项，指定商业银行为客户提供交易结算资金余额及变动情况的查询服务；Ⅳ项，指定商业银行为证券公司开立客户的交易结算资金汇总账
 户。


92、 下列关于加强证券经纪业务管理规定的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．对证券经纪业务实施统一领导、分级管理
Ⅱ．防范公司与客户之间的利益冲突
Ⅲ．切实履行反洗钱义务
Ⅳ．防止出现损害客户合法权益的行为
A 、 Ⅱ．Ⅲ．
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
C 、 Ⅰ．Ⅳ
D 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 证券公司应当建立健全证券经纪业务管理制度，对证券经纪业务实施集中统一管理，防范公司与客户之间的利益冲突，切实履行反洗钱义务，
 防止出现损害客户合法权益的行为。


93、公司公开发行新股，应当符合下列条件有( )。
Ⅰ．具备健全且运行良好的组织机构
Ⅱ．具有持续盈利能力，财务状况良好
Ⅲ．发起人无重大违法行为
Ⅳ．最近3年财务会计文件无虚假记载
A 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：根据《证券法》第十三条 公司公开发行新股，应当符合下列条件：
   (一)具备健全且运行良好的组织机构;
   (二)具有持续盈利能力，财务状况良好;
   (三)最近三年财务会计文件无虚假记载，无其他重大违法行为;
   (四)经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的其他条件。
 上市公司非公开发行新股，应当符合经国务院批准的国务院证券监督管理机构规定的条件，并报国务院证券监督管理机构核准。


94、客户认为有关信息记录与实际情况不符合，可以向（ ）投诉，证券公司应当指定专门部门负责处理客户投诉，国务院监督管理
机构应当根据客户的投诉采取相应措施。
Ⅰ．证券公司
Ⅱ．公安机关
Ⅲ．证券业自律组织
Ⅳ．国务院证券监督管理机构
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：客户认为有关信息与实际情况不符的，可以向证券公司或者国务院证券监督管理机构投诉，证券公司应当指定专门部门负责处理客户投诉，国

 务院证券监督管理机构应当根据客户的投诉采取相应措施。


95、 证券公司经营证券经纪业务、证券资产管理业务、融资融券业务和证券承销与保荐业务中两种以上业务的，其董事会应当设(
)，行使公司章程规定的职权。
Ⅰ．薪酬与提名委员会 
Ⅱ．审计委员会
Ⅲ．风险控制委员会 
Ⅳ．风险规避委员会
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 证券公司经营证券经纪业务、证券资产管理业务、融资融券业务和证券承销与保荐业务中两种以上业务的，其董事会应当设薪酬与提名委员
 会、审计委员会和风险控制委员会，行使公司章程规定的职权。


96、保荐代表人的注册登记事项包括（ ）。
Ⅰ．保荐代表人的姓名、性别、出生日期、身份证号码
Ⅱ．保荐代表人的任职机构、职务
Ⅲ．保荐代表人的学习和工作经历
Ⅳ．保荐代表人的执业情况
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：保荐代表人的注册登记事项包括：(1)保荐代表人的姓名、性别、出生日期、身份证号码；(2)保荐代表人的联系电话、通讯地址；(3)保荐代表人
 的任职机构、职务；(4)保荐代表人的学习和工作经历；(5)保荐代表人的执业情况；(6)中国证监会要求的其他事项。


97、可转换公司债券一般要经股东大会或董事会决议通过才能发行，而且在发行时，应在发行条款中规定（ ）。
Ⅰ．转换期限
Ⅱ．转换条件
Ⅲ．转换利率
Ⅳ．转换价格
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：可转换公司债券一般要经股东大会或董事会的决议通过才能发行，而且在发行时，应在发行条款中规定转换期限和转换价格。


98、以下关于地方政府债券的说法正确的是（ ）。
Ⅰ．地方政府债券是地方政府根据本地区经济发展和资金需求状况，以承担还本付息责任为前提，向社会筹集资金的所有权凭证
Ⅱ．地方政府债券的发行主体是地方政府
Ⅲ．近几年，国债发行规模中有少量中央政府代地方政府发行的债券
Ⅳ．地方政府不得发行地方政府债券
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：政府债券属于债务凭证，故第I项说法错误。
  根据《中华人民共和国预算法》第35条规定：经国务院批准的省、自治区、直辖市的预算中必需的建设投资的部分资金，可以在国务院确定的限额
  内，通过发行地方政府债券举借债务的方式筹措。故第Ⅳ项说法错误。
  正确答案为A。


99、下列属于银行间债券市场中介服务机构的是（ ）。
Ⅰ．政策性银行
Ⅱ．中央结算公司
Ⅲ．全国银行间同业拆借中心
Ⅳ．上海清算所
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析：银行间债券市场的中介服务机构主要是全国银行间同业拆借中心、中央国债登记结算有限责任公司(简称中央结算公司)和银行间市场清算所股份
  有限公司(简称上海清算所)。


100、下列关于基金认购与基金申购区别的表述，正确的是（ ）。 
Ⅰ．认购是按1元进行认购，而申购通常是按未知价确认 
Ⅱ．认购份额要在基金合同生效时确认，并且有封闭期，而申购份额通常在T+2日之内确认，确认后的下1个工作日就可以赎回 
Ⅲ．认购费一般高于申购费 
Ⅳ．认购费一般低于申购费，在基金募集期内认购基金份额，一般会享受到一定的费率优惠
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
     ◆
  答案： C
  解析：基金认购与基金申购略有不同，一般区别在于：①认购费一般低于申购费，在基金募集期内认购基金份额，一般会享受到一定的费率优惠；②
  认购是按1元进行认购，而申购通常是按未知价确认；③认购份额要在基金合同生效时确认，并且有封闭期；而申购份额通常在T+2日之内进行确认，
  确认后的下一个工作日就可以赎回。


                                                                         考证就上233网校APP
                                                                         免费题库，复习资料包，
                                                                         扫码下载即可获得
