                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


           2018年证券从业资格考试《证券市场基本法律法规》真题汇编卷（二）

第1题 单项选择题 （每题1分，共50题，共50分） 一、单选题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一项符合题
目要求，不选、错选均不得分)

1、 涉及客户资金账户及证券账户的开立、信息修改、注销，建立及变更客户资金存管关系，客户证券账户转托管和撤销指定交易等
与客户权益直接相关的业务应当( )人操作、( )人复核，复核应当留痕。
A 、 一；一
B 、 多；多
C 、 多；一
D 、 一；多
   ◆
 答案： A
 解析： 涉及客户资金账户及证券账户的开立、信息修改、注销，建立及变更客户资金存管关系，客户证券账户转托管和撤销指定交易等与客户权益直
 接相关的业务应当一人操作、一人复核，复核应当留痕。


2、下列不属于非法集资特征要求的是（　）。
A 、 未经有关部门依法批准吸收资金
B 、 通过媒体、推介会、传单、手机短信等途径向社会公开宣传
C 、 只承诺在一定期限内返还本金
D 、 向社会公众(不特定对象)吸收资金 
   ◆
 答案： C
 解析：非法集资是指未经有关部门依法批准吸收资金，并通过媒体、推介会、传单、手机短信等途径向社会公开宣传，承诺在一定期限内以货币、实
 物、股权等方式还本付息或者给付回报，向社会公众(不特定对象)吸收资金。


3、 ( )用于记录客户委托证券公司持有、担保证券公司因向客户融资融券所生债权的证券。
A 、 融券专用证券账户
B 、 融资专用资金账户
C 、 客户信用交易担保证券账户
D 、 客户信用交易担保资金账户
   ◆
 答案： C
 解析： 客户信用交易担保证券账户用于记录客户委托证券公司持有、担保证券公司因向客户融资融券所生债权的证券。


4、被收购公司董事会在收购完成后未能促使收购人履行承诺、安排或者保证的，（ ）可以认定相关董事为不适当人选。
A 、 证监会
B 、 国务院
C 、 监事会
D 、 股东大会
   ◆
 答案： A
 解析：被收购公司董事会未能依法采取有效措施促使公司控股股东、实际控制人予以纠正，或者在收购完成后未能促使收购人履行承诺、安排或者保

 证的，中国证监会可以认定相关董事为不适当人选。


5、国务院期货监督管理机构应当在受理期货公司设立申请之日起（　）个月内，根据审慎监管原则进行审查，作出批准或者不批准
的决定。
A 、 3
B 、 6
C 、 9
D 、 12 
     ◆
  答案： B
  解析：国务院期货监督管理机构应当在受理期货公司设立申请之日起6个月内，根据审慎监管原则进行审查，作出批准或者不批准的决定。


6、证券公司撤销境内分支机构的，应当在（　）指定的报刊上公告。
A 、 国务院证券监督管理机构
B 、 证券公司
C 、 证券登记结算机构
D 、 证券交易所 
     ◆
  答案： A
  解析：《证券公司监督管理条例》第17条第4款规定，证券公司停止全部证券业务、解散、破产或者撤销境内分支机构的，应当在国务院证券监督管理
  机构指定的报刊上公告，并按照规定将经营证券业务许可证交国务院证券监督管理机构注销。


7、 经中国证监会批准，证券公司可以从事的客户资产管理业务不包括( )。
A 、 为单一客户办理定向资产管理业务
B 、 为多个客户办理集合资产管理业务
C 、 为多个客户办理定向资产管理业务
D 、 为客户办理特定目的的专项资产管理业务
     ◆
  答案： C
  解析： 经中国证监会批准，证券公司可以从事下列客户资产管理业务：(1)为单一客户办理定向资产管理业务。(2)为多个客户办理集合资产管理业务。
  (3)为客户办理特定目的的专项资产管理业务。


8、诚信信息（无纸质证明文件）以( )形式保存。
A 、 电子文档
B 、 纸质文档
C 、 电子文档和纸质文档
D 、 以上均正确
     ◆
  答案： A
  解析：根据《中国证券业协会诚信管理办法》第十五条规定：诚信信息以电子文档形式保存。诚信信息有纸质证明文件的，证明文件以电子和纸质两
  种形式保存。


9、证券公司办理集合资产管理业务，应当将集合资产管理计划资产交由（　）托管。
A 、 证券交易所
B 、 商业银行
C 、 指定证券经营人
D 、 资产托管机构 
     ◆
  答案： D
  解析：证券公司办理集合资产管理业务，应当将集合资产管理计划资产交由资产托管机构进行托管。


10、 股份有限公司的股份发行应当遵循的原则不包括( )。
A 、 公平
B 、 公正
C 、 公开
D 、 同股同价
     ◆
  答案： C
  解析： 股份有限公司的股份发行应当遵循的原则包括公平、公正、同股同价。


11、 个人申请保荐代表人资格，应当通过所任职的保荐机构向中国证监会提交的材料不包括( )。
A 、 申请报告
B 、 证券业从业人员资格考试、保荐代表人胜任能力考试成绩合格的证明
C 、 证券业执业证书
D 、 工作情况说明
     ◆
  答案： D
  解析： A、B、C项均是个人申请保荐代表人资格，应当通过所任职的保荐机构向中国证监会提交的材料。除此之外还应提交：个人简历、身份证明文
  件和学历学位证书；从事保荐相关业务的详细情况说明，以及最近3年内担任境内证券发行项目协办人的工作情况说明；保荐机构出具的推荐函，其中
  应当说明申请人遵纪守法、业务水平、组织能力等情况；保荐机构对申请文件真实性、准确性、完整性承担责任的承诺函，并应由其董事长或者总经
  理签字等。


12、狭义的上市公司收购指（　）。
A 、 要约收购
B 、 协议收购
C 、 股权收购
D 、 杠杆收购 
     ◆
  答案： A
  解析：上市公司收购在各国证券法中的含义各不相同，一般有广义和狭义之分。狭义的上市公司收购即要约收购，是指收购方通过向目标公司股东发

  出收购要约的方式购买该公司的有表决权证券的行为；广义的上市公司收购，除要约收购以外，还包括协议收购，即收购方通过与目标公司的股票持
  有人达成收购协议的方式进行收购。


13、下列不属于上市公司重大资产重组资产负债表关注事项的是（　）。
A 、 巨额应收或预付款项是否存在关联方占款情形
B 、 标的资产是否存在坏账准备多提
C 、 标的资产是否存在固定资产折旧
D 、 短期借款项目是否存在大额到期借款未偿还情形 
     ◆
  答案： B
  解析：资产负债表关注事项包括：①巨额应收或预付款项是否存在关联方占款情形；②标的资产是否存在固定资产折旧、坏账准备少提、资产减值少
  计等情形(如存在，是否对标的资产历史经营业绩造成的影响作出说明)；③短期借款项目是否存在大额到期借款未偿还情形，是否导致上市公司面临财
  务风险。


14、下列选项中，不具有法人资格的是（ ）。
A 、 股份有限公司
B 、 子公司
C 、 分公司
D 、 有限责任公司
     ◆
  答案： C
  解析：根据《公司法》规定，分公司不具有法人资格，其法律责任由母公司承担。


15、下列说法错误的是（　）。
A 、 发行证券的信息依法公开前，任何知情人不得公开或者泄露该信息
B 、 发行人不得在公告公开发行募集文件前发行证券
C 、 证券发行申请经核准，发行人应当依照法律、行政法规的规定，在证券公开发行前，公告公开发行募集文件
D 、 国务院证券监督管理机构或者国务院授权的部门应当自受理证券发行申请文件之日起2个月内，依照法定条件和法定程序作出予
以核准或者不予核准的决定 
   ◆
 答案： D
 解析：国务院证券监督管理机构或者国务院授权的部门应当自受理证券发行申请文件之日起3个月内，依照法定条件和法定程序作出予以核准或者不予
 核准的决定，发行人根据要求补充、修改发行申请文件的时间不计算在内；不予核准的，应当说明理由。


16、 申请证券上市交易，应当向( )提出申请，由其依法审核同意，并由双方签订上市协议。
A 、 国务院证券监督管理机构
B 、 证券交易所
C 、 国务院授权的部门
D 、 省级人民政府
   ◆
 答案： B
 解析： 申请证券上市交易，由证券交易所依法审核同意，并由双方签订上市协议。


17、 在持续督导期间，财务顾问应当结合上市公司披露的季度报告、半年度报告和年度报告出具持续督导意见，并在前述定期报告
披露后的( )日内向上市公司所在地的中国证监会派出机构报告。
A 、 5
B 、 10
C 、 15
D 、 30
   ◆
 答案： C
 解析： 在持续督导期间，财务顾问应当结合上市公司披露的季度报告、半年度报告和年度报告出具持续督导意见，并在前述定期报告披露后的15日内
 向上市公司所在地的中国证监会派出机构报告。


18、发行人在持续督导期间，证券上市当年累计（　）以上募集资金的用途与承诺不符的，中国证监会可根据情节轻重，自确认之日
起3个月到12个月内不受理相关保荐代表人具体负责的推荐；情节特别严重的，撤销相关人员的保荐代表人资格。
A 、 20％
B 、 30％
C 、 50％
D 、 60％
   ◆
 答案： C
 解析：发行人在持续督导期间，证券上市当年累计50％以上募集资金的用途与承诺不符的，中国证监会可根据情节轻重，自确认之日起3个月到12个月
 内不受理相关保荐代表人具体负责的推荐；情节特别严重的，撤销相关人员的保荐代表人资格。


19、期货投资咨询人员申请取得期货投资咨询从业资格必须具有从事期货业务（　）年以上的经历。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 5
   ◆
 答案： B
 解析：证券投资咨询人员申请取得证券投资咨询从业资格必须具有从事证券业务2年以上的经历，期货投资咨询人员具有从事期货业务2年以上的经
 历。


20、 《中华人民共和国公司法》规定，有限责任公司经营规模较大的，设立监事会，其成员( )。
A 、 必须多于2人
B 、 不得少于2人
C 、 必须多于3人
D 、 不得少于3人
   ◆
 答案： D
 解析： 《中华人民共和国公司法》规定，有限责任公司设监事会，其成员不得少于3人；股东人数较少或者规模较小的有限责任公司，可以设1至2名监
 事．不设监事会。


21、（ ）是客户在指定商业银行开立的用于记载客户交存的担保资金的明细数据的账户。
A 、 客户信用资金账户
B 、 客户信用证券账户
C 、 客户信用交易担保资金账户
D 、 客户信用交易担保证券账户
   ◆
 答案： A
 解析：客户信用资金账户是客户在存管银行开立的用于记载客户交存的担保资金的明细数据的账户。


22、 证券经营机构聘用未取得执业证书的人员对外开展证券业务，拒不改正且情节严重的，由中国证监会单处或者并处警告和( )罚
款。
A 、 3万元以下
B 、 1万元以上3万元以下
C 、 1万元以上5万元以下
D 、 1万元以上10万元以下
   ◆
 答案： A
 解析： 机构聘用未取得执业证书的人员对外开展证券业务的，由协会责令改正；拒不改正的，给予纪律处分；情节严重的，由中国证监会单处或者并
 处警告和3万元以下罚款。


23、 ( )约定的投资管理期限届满或者发生合同约定的其他事由，应当终止资产管理合同的，证券公司在扣除合同约定的各项费用
后，必须将客户账户内的全部资产交还客户自行管理。
A 、 定向资产管理合同
B 、 集合资产管理合同
C 、 限定性资产管理合同
D 、 非限定性资产管理合同
   ◆
 答案： A
 解析： 定向资产管理合同约定的投资管理期限届满或者发生合同约定的其他事由，应当终止资产管理合同的，证券公司在扣除合同约定的各项费用
 后，必须将客户账户内的全部资产交还客户自行管理。


24、期货交易所允许会员在保证金不足的情况下进行期货交易的，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予纪律处分，处
（　）万元以上（　）万元以下的罚款。
A 、 1：10
B 、 3；10
C 、 3；30
D 、 5；20
   ◆
 答案： A
 解析：期货交易所允许会员在保证金不足的情况下进行期货交易的，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予纪律处分，处1万元以上10万元以
 下的罚款。


25、《中华人民共和国公司法》规定，股份有限公司将法定公积金转为股本时，留存的该项公积金不得少于转增前公司注册资本的(
)。
A 、 10％
B 、 15％
C 、 20％
D 、 25％
   ◆
 答案： D
 解析：《中华人民共和国公司法》规定，公司的公积金用于弥补公司的亏损、扩大公司生产经营或者转为增加公司资本。但是，资本公积金不得用于
 弥补公司的亏损。法定公积金转为资本时，所留存的该项公积金不得少于转增前公司注册资本的25％。


26、债权人自接到通知书之日起（　）日内，未接到通知书的自第一次公告之日起（　）日内，有权要求公司清偿债务或者提供相应
的担保。
A 、 10；30
B 、 30；60
C 、 30；45
D 、 60；90 
   ◆
 答案： C
 解析：债权人自接到通知书之日起30日内，未接到通知书的自第1次公告之日起45日内，有权要求公司清偿债务或者提供相应的担保


27、下列说法错误的是（　）。
A 、 公开募集基金应当经国务院证券监督管理机构注册
B 、 公开募集基金应当由基金管理人管理，基金托管人托管
C 、 非公开募集基金应当由基金托管人托管
D 、 私募投资基金可以进行公开宣传
   ◆
 答案： D
 解析：私募投资基金特别强调必须向具有风险识别能力和风险承受能力的合格投资者募集，所以不能进行公开宣传。


28、对于保荐代表人变更保荐机构申请，对真实、准确、完整、合规的申请，协会于受理之日起（　）个工作日内审核完毕。
A 、 7
B 、 10
C 、 15
D 、 20
   ◆
 答案： D
 解析：对于保荐代表人变更保荐机构申请，对真实、准确、完整、合规的申请，协会于受理之日起20个工作日内审核完毕；对不符合条件的申请人，
 协会驳回申请并说明理由。


29、公司作出分立决议后不按规定通知或者公告债权人的，责令改正，对公司处（　）万元以上（　）万元以下的罚款。
A 、 1；10
B 、 3；10
C 、 5；20
D 、 5；50 
   ◆
 答案： A
 解析：公司应当自作出分立决议之日起10日内通知债权人，并于30日内在报纸上至少公告3次。不按规定通知或者公告债权人的，责令改正，对公司处
 以1万元以上10万元以下的罚款。


30、 下列关于证券公司从事客户资产管理业务应当符合的条件的说法中，错误的是( )。
A 、 经中国证监会核定为综合类证券公司
B 、 具有良好的法人治理结构、完备的内部控制和风险管理制度，并得到有效执行
C 、 净资本不低于人民币1亿元，且符合中国证监会关于综合类证券公司各项风险监控指标的规定
D 、 中国证监会规定的其他条件
   ◆
 答案： C
  解析： 证券公司从事客户资产管理业务，应当符合下列条件：(1)经中国证监会核定为综合类证券公司。(2)净资本不低于人民币2亿元，且符合中国证
  监会关于综合类证券公司各项风险监控指标的规定。(3)客户资产管理业务人员具有证券从业资格，无不良行为记录，其中具有3年以上证券自营、资产
  管理或者证券投资基金管理从业经历的人员不少于5人。(4)具有良好的法人治理结构、完备的内部控制和风险管理制度，并得到有效执行。(5)最近1年
  未受到过行政处罚或者刑事处罚。(6)中国证监会规定的其他条件。


31、子公司所产生的民事责任由（　）承担。
A 、 子公司
B 、 子公司股东
C 、 母公司
D 、 母公司股东 
     ◆
  答案： A
  解析：子公司虽然受母公司的控制，但是它是一个独立的公司，具有企业法人资格，独立地承担民事责任。


32、通过证券交易所的证券交易，投资者持有或者通过协议、其他安排与他人共同持有一个上市公司已发行的股份达到（ ）时，应
当在该事实发生之日起3日内，向国务院证券监督管理机构、证券交易所作出书面报告，通知该上市公司，并予公告；在上述期限
内，不得再行买卖该上市公司的股票。
A 、 30％
B 、 25％
C 、 15％
D 、 5％
     ◆
  答案： D
  解析：根据《证券法》第八十六条规定，通过证券交易所的证券交易，投资者持有或者通过协议、其他安排与他人共同持有一个上市公司已发行的股
  份达到5%时，应当在该事实发生之日起3日内，向国务院证券监督管理机构、证券交易所作出书面报告，通知该上市公司，并予公告；在上述期限内，
  不得再行买卖该上市公司的股票。


33、国务院证券监督管理机构对证券公司对要求审查董事、监事任职资格的申请，自受理之日起（ ）个工作日内作出批准或者不予
批准的书面决定。
A 、 10
B 、 15
C 、 20
D 、 30
     ◆
  答案： C
  解析：国务院证券监督管理机构对证券公司对要求审查董事、监事任职资格的申请，自受理之日起20个工作日内作出批准或者不予批准的书面决定。


34、下列说法错误的是（　）。
A 、 证券公司承销证券，发现有误导性陈述的，不得进行销售活动
B 、 证券公司承销证券，发现有误导性陈述的，对于已经销售的，不用采取纠正措施
C 、 证券公司承销证券，应当对公开发行募集文件的真实性、准确性、完整性进行核查
D 、 证券公司不得以不正当竞争手段招揽证券承销业务
     ◆
  答案： B
  解析：证券公司承销证券，应当对公开发行募集文件的真实性、准确性、完整性进行核查；发现有虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏的，不得进行

  销售活动；已经销售的，必须立即停止销售活动，并采取纠正措施。


35、 证券投资者保护基金公司的职责不包括( )。
A 、 筹集、管理和运作基金
B 、 依法制定从事证券业务人员的资格标准和行为准则，并监督实施
C 、 监测证券公司风险，参与证券公司风险处置工作
D 、 组织、参与被撤销、关闭或破产证券公司的清算工作
     ◆
  答案： B
  解析： 证券投资者保护基金公司的职责包括：(1)筹集、管理和运作基金。(2)监测证券公司风险，参与证券公司风险处置工作。(3)证券公司被撤销、关
  闭和破产或被中国证监会实施行政接管、托管经营等强制性监管措施时，按照国家有关政策规定对债权人予以偿付。(4)组织、参与被撤销、关闭或破
  产证券公司的清算工作。(5)管理和处分受偿资产，维护基金权益。(6)发现证券公司经营管理中出现可能危及投资者利益和证券市场安全的重大风险
  时，向中国证监会提出监管、处置建议；对证券公司运营中存在的风险隐患会同有关部门建立纠正机制。(7)国务院批准的其他职责。故选B。


36、上市公司股东大会就重大资产重组事项作出决议，必须经出席会议的股东所持表决权的（　）以上通过。
A 、 2／3
B 、 3／4
C 、 1／2
D 、 1／3
     ◆
  答案： A
  解析：上市公司股东大会就重大资产重组事项作出决议，必须经出席会议的股东所持表决权的2／3以上通过。


37、证券账户注册资料的查询需填写（　）。
A 、 自然人证券账户注册申请表
B 、 合伙企业等非法人组织证券账户注册申请表
C 、 机构证券账户注册申请表
D 、 证券账户注册资料查询申请表
     ◆
  答案： D
  解析：证券账户注册资料的查询需由客户本人填写证券账户注册资料查询申请表，并提交本人有效身份证明文件及复印件，或本人户口本、户口所在
  地公安机关出具的贴有本人照片并压盖公安机关印章的身份证遗失证明及复印件。


38、下列情形中不属于由证券交易所决定终止公司债券上市交易的是(    )。
A 、 公司有重大违法行为，经查实后果严重的
B 、 发行公司债券所募集的资金不按照核准的用途使用，在限期内未能消除的
C 、 公司最近2年连续亏损，在限期内消除
D 、 公司解散
     ◆
  答案： C
  解析：根据《证券法》第六十条规定：公司债券上市交易后，公司有下列情形之一的，由证券交易所决定暂停其公司债券上市交易：
  (一)公司有重大违法行为(二)公司情况发生重大变化不符合公司债券上市条件;(三)发行公司债券所募集的资金不按照核准的用途使用;(四)未按照公司债
  券募集办法履行义务;(五)公司最近二年连续亏损。
  第六十一条 公司有前条第(一)项、第(四)项所列情形之一经查实后果严重的，或者有前条第(二)项、第(三)项、第(五)项所列情形之一，在限期内未能消
  除的，由证券交易所决定终止其公司债券上市交易。公司解散或者被宣告破产的，由证券交易所终止其公司债券上市交易。


39、 下列关于欺诈发行股票、债券罪立案标准的说法中，错误的是( )。
A 、 发行数额在200万元以上的
B 、 利用募集的资金进行违法活动的
C 、 转移或者隐瞒所募集资金的
D 、 伪造、变造国家公文、有效证明文件或相关凭证、单据的
     ◆
  答案： A
  解析： 欺诈发行股票、债券罪的立案标准包括：(1)发行数额在500万元以上的。(2)伪造、变造国家公文、有效证明文件或相关凭证、单据的。(3)利用
  募集的资金进行违法活动的。(4)转移或者隐瞒所募集资金的。(5)其他后果严重或有其他严重情节的情形。


40、上市公司在1年内购买、出售重大资产或者担保金额超过公司资产总额30％的，应当由股东大会作出决议，并经出席会议的股东
所持表决权的（　）以上通过。
A 、 1／2
B 、 1／3
C 、 2／3
D 、 3／4 
   ◆
 答案： C
 解析：上市公司在1年内购买、出售重大资产或者担保金额超过公司资产总额30％的，应当由股东大会作出决议，并经出席会议的股东所持表决权的2
 ／3以上通过。


41、 证券公司从事证券资产管理业务融资融券业务，应当按照规定编制对账单，按( )寄送客户，证券公司与客户就对账单送交时间
或者方式另有约定的从其约定。
A 、 周
B 、 月
C 、 季度
D 、 年
   ◆
 答案： B
 解析： 证券公司从事证券资产管理业务融资融券业务，应当按照规定编制对账单，按月寄送客户，证券公司与客户就对账单送交时间或者方式另有约
 定的从其约定。


42、 证券公司和个人应当保证申请文件真实、准确、完整。申请期间，申请文件内容发生重大变化的，应当自变化之日起( )个工作
日内向中国证券监督管理委员会提交更新资料。
A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 4
   ◆
 答案： B
 解析： 证券公司和个人应当保证申请文件真实、准确、完整。申请期间，申请文件内容发生重大变化的，应当自变化之日起2个工作日内向中国证券监
 督管理委员会提交更新资料。


43、通过证券交易所的证券交易，投资者持有一个上市公司已发行的股份达到（　）时，继续进行收购的，应当依法向该上市公司所
有股东发出收购上市公司全部或者部分股份的要约。
A 、 10％
B 、 20％
C 、 30％
D 、 50％
   ◆
 答案： C
 解析：通过证券交易所的证券交易，投资者持有或者通过协议、其他安排与他人共同持有一个上市公司已发行的股份达到30％时，继续进行收购的，
 应当依法向该上市公司所有股东发出收购上市公司全部或者部分股份的要约。


44、 客户应当向期货公司登记以本人名义开立的用于存取保证金的( )账户。
A 、 个人
B 、 期货交易
C 、 期货结算
D 、 期货保证金
   ◆
 答案： C
 解析： 客户应当向期货公司登记以本人名义开立的用于存取保证金的期货结算账户。


45、 证券公司应当在代销合同签署后( )个工作日内，向证券公司住所地证监会派出机构报备金融产品说明书、宣传推介材料和拟向
客户提供的其他文件、资料。
A 、 2
B 、 3
C 、 5
D 、 7
   ◆
 答案： C
 解析： 证券公司应当在代销合同签署后5个工作日内，向证券公司住所地证监会派出机构报备金融产品说明书、宣传推介材料和拟向客户提供的其他文
 件、资料。


46、 证券公司、证券投资咨询机构和其他财务顾问机构有( )情形的，不得担任财务顾问。
A 、 最近36个月内存在违反诚信的不良记录
B 、 最近24个月内因执业行为违反行业规范而受到行业自律组织的纪律处分
C 、 最近36个月内因执业行为违反行业规范而受到行业自律组织的纪律处分
D 、 最近48个月内因违法违规经营受到处罚或者因涉嫌违法违规经营正在被调查
   ◆
 答案： B
 解析： 证券公司、证券投资咨询机构和其他财务顾问机构有下列情形之一的，不得担任财务顾问：(1)最近24个月内存在违反诚信的不良记录。(2)最近
 24个月内因执业行为违反行业规范而受到行业自律组织的纪律处分。(3)最近36个月内因违法违规经营受到处罚或者因涉嫌违法违规经营正在被调查。


47、证券公司将自营业务与经纪业务混合操作所受到的最严厉的处罚是（　）。
A 、 警告
B 、 罚款
C 、 没收非法所得
D 、 撤销相关业务许可
   ◆
 答案： D
 解析：证券公司对其证券自营业务与其他业务不依法分开办理，混合操作的，责令改正，没收违法所得，并处以30万元以上60万元以下的罚款；情节
 严重的，撤销相关业务许可。


48、期货交易所向（　）收取保证金。
A 、 客户
B 、 会员
C 、 期货公司
D 、 公司法人 
   ◆
 答案： B
 解析：期货交易所向会员收取保证金。


49、 ( )是指在招股说明书、认股书、公司债券、企业债券募集办法中隐瞒重要事实或者编造重大虚假内容，发行股票或者公司、企
业债券，数额巨大、后果严重或者有其他严重情节的行为。
A 、 非法集资类犯罪
B 、 擅自改变公开发行证券募集资金用途的犯罪
C 、 违规披露、不披露重要信息的犯罪
D 、 欺诈发行股票、债券罪
   ◆
 答案： D
 解析： 欺诈发行股票、债券罪是指在招股说明书、认股书、公司债券、企业债券募集办法中隐瞒重要事实或者编造重大虚假内容，发行股票或者公
 司、企业债券，数额巨大、后果严重或者有其他严重情节的行为。


50、有限责任公司设立董事会的，董事长和副董事长不能履行职务或者不履行职务的，由（　）以上董事共同推举一名董事主持股东
会会议。
A 、 2／3
B 、 1／2
C 、 1／3
D 、 1／10
   ◆
 答案： B
 解析：有限责任公司设立董事会的，股东会会议由董事会召集，董事长主持；董事长不能履行职务或者不履行职务的，由副董事长主持；副董事长不

 能履行职务或者不履行职务的，由半数以上董事共同推举一名董事主持。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 二、组合型选择题(共50题，每题1分，共50分。以下备选项中，只有一
项符合题目要球不选、错选均不得分)

51、 在从事代销金融产品活动时，不得有下列情形中的( )。
Ⅰ．采取夸大宣传、虚假宣传等方式误导客户购买金融产品
Ⅱ．采取抽奖、回扣、赠送实物等方式诱导客户购买金融产品
Ⅲ．与客户分享投资收益、分担投资损失
Ⅳ．使用除证券公司客户交易结算资金专用存款账户外的其他账户，代委托人接收客户购买金融产品的资金
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 证券公司代销金融产品，不得有下列行为：(1)采取夸大宣传、虚假宣传等方式误导客户购买金融产品。(2)采取抽奖、回扣、赠送实物等方式诱
 导客户购买金融产品。(3)与客户分享投资收益、分担投资损失。(4)使用除证券公司客户交易结算资金专用存款账户外的其他账户，代委托人接收客户
 购买金融产品的资金。(5)其他可能损害客户合法权益的行为。


52、 《中华人民共和国证券法》对证券交易所的规定包括( )。
Ⅰ．证券交易中证券公司、证券交易所及证券登记结算机构的职责划分
Ⅱ．证券交易所的功能、性质、办公人员数量，对收入支配的规定，证券交易所的组织架构及从业人员的规定
Ⅲ．采取技术性停牌或者决定临时停市的条件和程序，对证券交易的实时监控，对上市公司及相关信息披露义务人披露信息的行为监
督，设立风险基金的规定
Ⅳ．证券交易所的负责人和其他从业人员的回避原则，交易结果不得改变的原则，违反证券交易所有关交易规则的处罚
A 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
   ◆
 答案： A
 解析： 《中华人民共和国证券法》没有对证券交易所办公人员的数量作出规定。


53、 股份有限公司的股东大会分为( )。
Ⅰ．年会 
Ⅱ．季度会
Ⅲ．月会 
Ⅳ．临时会议
A 、 Ⅰ．Ⅱ．
B 、 Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 股份有限公司的股东大会分为年会和临时会议两种。


54、未经国务院期货监督管理机构审核并报国务院批准，期货交易所不能从事的业务有( )。
Ⅰ．信托投资 
Ⅱ．股票投资
Ⅲ．国债投资 
Ⅳ．自用不动产投资
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：根据《期货交易管理条例》第十条的规定：期货交易所不得直接或者间接参与期货交易。未经国务院期货监督管理机构审核并报国务院批准，
  期货交易所不得从事信托投资、股票投资、非自用不动产投资等与其职责无关的业务。


55、基金上市交易公告书披露的事项包括（　）。 
Ⅰ．募集情况与上市交易安排
Ⅱ．基金托管人报告 
Ⅲ．基金合同摘要
Ⅳ．基金持有人结构
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ 
     ◆
  答案： B
  解析：基金上市交易公告书的主要披露事项包括：基金概况、基金募集情况与上市交易安排、持有人户数、持有人结构及前10名持有人、主要当事人
  介绍、基金合同摘要、基金财务状况、基金投资组合报告、重大事件揭示等。


56、 证券金融公司不以营利为目的，履行的职责包括( )。
Ⅰ．为证券公司融资融券业务提供资金的转融通服务
Ⅱ．对证券公司融资融券业务运行情况进行监控
Ⅲ．监测分析全市场融资融券交易情况，运用市场化手段防控风险
Ⅳ．为证券公司融资融券业务提供证券的转融通服务
A 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析： 证券金融公司不以营利为目的，履行下列职责：(1)为证券公司融资融券业务提供资金和证券的转融通服务。(2)对证券公司融资融券业务运行情
  况进行监控。(3)监测分析全市场融资融券交易情况，运用市场化手段防控风险。(4)中国证监会规定的其他职责。


57、转融通业务出现（　）的，本公司可以暂停全部或者部分转融通业务并公告。 
Ⅰ．不可抗力 
Ⅱ．意外事故 
Ⅲ．技术故障 
Ⅳ．交易活动出现异常，已经或者可能危及市场稳定
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
     ◆
  答案： D
  解析：转融通业务出现下列异常情况之一的，本公司可以暂停全部或者部分转融通业务并公告：①不可抗力；②意外事故；③技术故障；④交易活动

  出现异常，已经或者可能危及市场稳定；⑤其他异常情况。
58、以下关于我国证券公司短期融资券的说法，正确的是（　）。
Ⅰ．以短期融资为目的
Ⅱ．在银行间债券市场发行
Ⅲ．在证券交易所上市交易
Ⅳ．约定在一定期限内还本付息
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司短期融资券是指证券公司以短期融资为目的，在银行间债券市场发行的约定在一定期限内还本付息的金融债券。


59、下列关于非法集资类犯罪构成的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．犯罪主体包括自然人和单位
Ⅱ．犯罪主体是法人
Ⅲ．犯罪主观方面是故意
Ⅳ．犯罪客体是国家金融管理秩序
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：非法集资类犯罪的构成包括：①犯罪主体包括自然人和单位；②犯罪主观方面是故意；③犯罪客体是国家金融管理秩序；④犯罪客观方面表现

 为未依法定程序经有关部门批准的集资行为。


60、 证券公司向客户介绍投资收益预期，( )。
Ⅰ．必须恪守诚信原则
Ⅱ．提供充分合理的依据
Ⅲ．以书面方式特别声明
Ⅳ．所述预期仅供客户参考，不构成证券公司保证客户资产本金不受损失或者取得最低投资收益的承诺
A 、 Ⅱ．Ⅲ．
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
C 、 Ⅰ．Ⅱ．
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 证券公司向客户介绍投资收益预期，必须恪守诚信原则，提供充分合理的依据，并以书面方式特别声明，所述预期仅供客户参考，不构成证券
 公司保证客户资产本金不受损失或者取得最低投资收益的承诺。


61、 从行为主体的角度，可以将虚假陈述的行为分为( )。
Ⅰ．行业的虚假陈述 
Ⅱ．自然人的虚假陈述
Ⅲ．法人的虚假陈述
Ⅳ．公司的虚假陈述
A 、 Ⅱ．Ⅲ．
B 、 Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ．
   ◆
 答案： A
 解析： 虚假陈述的行为从行为主体的角度可以分为自然人的虚假陈述和法人的虚假陈述等。
62、根据《中华人民共和国刑法》的规定，犯集资诈骗罪的处罚措施有( )。
Ⅰ．数额较大的，处5年以下有期徒刑或者拘役，并处2万元以上20万元以下罚金
Ⅱ．数额巨大或者有其他严重情节的，处5年以上10年以下有期徒刑，并处5万元以上50万元以下罚金
Ⅲ．数额特别巨大或者有其他严重情节的，处10年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处5万元以上50万元以下罚金或没收财产
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
B 、 Ⅱ．Ⅲ
C 、 Ⅰ．Ⅱ
D 、 Ⅰ．Ⅲ
   ◆
 答案： A
 解析：根据《刑法》第一百九十二条 【集资诈骗罪】以非法占有为目的，使用诈骗方法非法集资，数额较大的，处五年以下有期徒刑或者拘役，并处
 二万元以上二十万元以下罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处五年以上十年以下有期徒刑，并处五万元以上五十万元以下罚金；数额特别巨大
 或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处五万元以上五十万元以下罚金或者没收财产。故Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ项符合题意。


63、附权证的可分离公司债券与一般的可转换债券之间的区别包括（　）。
Ⅰ．权利的载体
Ⅱ．行权方式
Ⅲ．权利的内容
Ⅳ．交易标的
A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：附权证的分离公司债券与一般的可转换债券之间的区别为：①权利载体不同；②行权方式不同；③权利内容不同。


64、下列基金类型中不实行实物交割、赎回机制的是（　）。 
Ⅰ．ETF 
Ⅱ．封闭式基金
Ⅲ．LOF
Ⅳ．货币基金
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ 
   ◆
 答案： A
 解析：实物申购、赎回机制是ETF最大的特色，使ETF省却了用现金购买股票以及为应付赎回卖出股票的环节。


65、基金职业道德修养的方法包括（　）。 
Ⅰ．正确树立基金职业道德观念
Ⅱ．积极参加基金职业道德实践 
Ⅲ．坚决维护基金职业道德规范
Ⅳ．深刻领会基金职业道德规范
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 
   ◆
 答案： C
 解析：基金职业道德修养的方法包括：①正确树立基金职业道德观念；②深刻领会基金职业道德规范；③积极参加基金职业道德实践。
66、证券研究报告主要包括（　）。
Ⅰ．上市公司价值分析报告Ⅱ．财务分析报告
Ⅲ．行业研究报告Ⅳ．投资策略报告
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券研究报告主要包括涉及具体证券及证券相关产品的上市公司价值分析报告、行业研究报告、投资决策报告等。


67、下列关于我国代办股份转让业务的描述正确的是（ ）。
Ⅰ．代办股份转让系统又称三板
Ⅱ．为非上市股份有限公司提供规范股份转让服务的股份转让平台
Ⅲ．代办股份转让系统由中国证监会负责管理
Ⅳ．中国证券业协会委托证券交易所对股份转让行为进行实时监控，并对异常转让情况提出报告
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：（该考点已过期！！！为保持试卷的完整性才将此题予以保留。） 《业务规则》实施后，市场运作平台由证券公司代办股份转让系统转换为全
 国股份转让系统，市场自律管理主体由中国证券业协会转换为全国股份转让系统公司，市场运行适用的规则从中国证券业协会发布的规定转换为全国

 股份转让系统公司发布的《业务规则》及相关细则、指引等。


68、 下列属于上市证券的是( )。
Ⅰ．人民币普通股 
Ⅱ．基金券
Ⅲ．人民币优先股 
Ⅳ．期货
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．
D 、 Ⅲ．Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 上市证券，是指在证券交易所挂牌交易的下列证券：(1)人民币普通股。(2)基金券。(3)认股权证。(4)国债。(5)公司或企业债券。


69、 下列属于欺诈发行股票、债券罪的有( )。
Ⅰ．在招股说明书中隐瞒重要事实 
Ⅱ．在企业债券募集办法中编造重大虚假内容
Ⅲ．在认股书中隐瞒重要事实 
Ⅳ．在财务会计报告中提供虚假事实
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 参考《刑法》第一百六十条的规定。


70、将某分级基金定为“债券型分级基金”时，该基金可能是以下哪类基金（　）。 
Ⅰ．被动型分级基金
Ⅱ．主动型分级基金 
Ⅲ．封闭型分级基金
Ⅳ．混合型分级基金
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 
   ◆
 答案： D
 解析：按投资对象的不同，可以将分级基金分为股票型分级基金、债券型分级基金、混合型分级基金等。所以债券型分级基金不可能是混合型分级基

 金。


71、证券公司申请融资融券业务资格，应当具备的条件中，正确的是（　）。
Ⅰ．经营证券经纪业务已满3年
Ⅱ．公司及其董事、监事、高级管理人员最近1年内未因违法违规经营受到行政处罚和刑事处罚，且不存在因涉嫌违法违规正被中国
证监会立案调查或者正处于整改期问
Ⅲ．财务状况良好，最近2年各项风险控制指标持续符合规定
Ⅳ．客户资产安全、完整，客户交易结算资金已实现第三方存管
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司申请融资融券业务资格的条件之一是公司及其董事、监事、高级管理人员最近2年未因违法违规经营受到行政处罚和刑事处罚，且不存
 在因涉嫌违法违规正被中国证监会立案调查或正处于整改期间。


72、下列各项，属于封闭式基金内容的是（　）。 
Ⅰ．基金份额在基金合同期限内固定不变 
Ⅱ．一般有一个固定的存续期 
Ⅲ．基金份额不固定 
Ⅳ．是在证券市场的投资者之间进行转让
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅳ 
   ◆
 答案： C
 解析：封闭式基金的基金份额是固定的，在封闭期限内未经法定程序认可不能增减；开放式基金规模不固定，投资者可随时提出申购或赎回申请，基
 金份额会随之增加或减少。


73、 《证券公司监督管理条例》客户资产保护措施的规定有( )。
Ⅰ．明确规定证券公司客户资产的存管、托管制度
Ⅱ．明确了证券公司客户资产的性质
Ⅲ．对交易信息、资金信息的寄送、查询作了具体规定
Ⅳ．明确规定证券自营业务和证券资产管理业务的账户应当实名，证券账户应当报备
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
B 、 Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．
   ◆
 答案： A
 解析： Ⅳ项属于《证券公司监督管理条例》防范证券公司账外经营的规定。
74、我国现阶段商业银行取得基金托管资格，应当具备的条件包括（　）。 
Ⅰ．最近3个会计年度的年末净资产均不低于3亿元人民币 
Ⅱ．净资产和风险控制指标符合有关规定 
Ⅲ．取得基金从业资格的专职人员达到法定人数 
Ⅳ．有安全高效的清算、交割系统
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 
   ◆
 答案： A
 解析：担任基金托管人，应当具备下列条件，并经中国证监会和中国银监会核准：①净资产和风险控制指标符合有关规定；②设有专门的基金托管部
 门；③取得基金从业资格的专职人员达到法定人数；④有安全保管基金财产的条件；⑤有安全高效的清算、交割系统；⑥有符合要求的营业场所、安

 全防范设施和与基金托管业务有关的其他设施；⑦有完善的内部稽核监控制度和风险控制制度；⑧法律、行政法规规定的和经国务院批准的中国证监

 会、中国银监会规定的其他条件。


75、以下证券投资风险中不属于系统性风险的是（　）。
Ⅰ．信用风险
Ⅱ．利率风险
Ⅲ．经营风险
Ⅳ．财务风险
A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
 解析：系统风险包括：政策风险、经济周期波动风险、利率风险和购买力风险等。


76、 公司聘用、解聘承办公司审计业务的会计师事务所，依照公司章程的规定，由( )决定。
Ⅰ．股东会 
Ⅱ．股东大会
Ⅲ．董事会 
Ⅳ．监事会
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
B 、 Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅲ．
   ◆
 答案： A
 解析： 公司聘用、解聘承办公司审计业务的会计师事务所，依照公司章程的规定，由股东会、股东大会或者董事会决定。


77、 证券公司的( )应当对证券公司年度报告签署确认意见。
Ⅰ．董事 
Ⅱ．高级管理人员
Ⅲ．经营管理的主要负责人 
Ⅳ．财务负责人
A 、 Ⅰ．Ⅱ．
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析： 证券公司的董事、高级管理人员应当对证券公司年度报告签署确认意见；经营管理的主要负责人和财务负责人应当对月度报告签署确认意见。


78、 中国证券监督管理委员会对违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定的有关责任人员采取证券市场禁入措施。行政处罚以
事实为依据，遵循( )的原则。
Ⅰ．公开 
Ⅱ．公平
Ⅲ．公正 
Ⅳ．平等
A 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 中国证监会对违反法律、行政法规或者中国证监会有关规定的有关责任人员，根据情节严重的程度，采取证券市场禁入措施。行政处罚以事实
 为依据，遵循公开、公平、公正的原则。


79、 证券公司经营融资融券业务，应当以自己的名义，在( )分别开立账户。
Ⅰ．证券交易所
Ⅱ．中国证监会
Ⅲ．商业银行 
Ⅳ．证券登记结算机构
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 证券公司经营融资融券业务，应当以自己的名义，在证券登记结算机构、商业银行分别开立账户。


80、证券市场的监管手段包括（　）。
Ⅰ．监督调查
Ⅱ．法律手段
Ⅲ．经济手段
Ⅳ．行政手段
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：证券市场的监管手段包括：法律手段、经济手段、行政手段。


81、下列关于经纪业务禁止行为的说法中，正确的是（　）。
Ⅰ．不得为多获取佣金而诱导客户进行不必要的证券买卖
Ⅱ．可以在批准的营业场所之外接受客户委托和进行清算、交收
Ⅲ．不得为他人操纵市场、内幕交易、欺诈客户提供方便
Ⅳ．不得散布谣言或其他非公开披露的信息
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
     ◆
  答案： B
  解析：证券经纪业务的禁止行为之一是不得在批准的营业场所之外接受客户委托和进行清算、交收，故Ⅱ项错误。


82、下列选项中，属于基金份额持有人大会职权的是（　）。 
Ⅰ．决定更换基金管理人、基金托管人 
Ⅱ．安全保管基金财产 
Ⅲ．决定基金扩募或者延长基金合同期限 
Ⅳ．决定修改基金合同的重要内容或者提前终止基金合同
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ 
     ◆
  答案： B
  解析：基金份额持有人大会由全体基金份额持有人组成，行使下列职权：①决定基金扩募或者延长基金合同期限；②决定修改基金合同的重要内容或

  者提前终止基金合同；③决定更换基金管理人、基金托管人；④决定调整基金管理人、基金托管人的报酬标准；⑤基金合同约定的其他职权。


83、财务顾问及其财务顾问主办人出现下列（ ）情形的，中国证监会对其采取监管谈话、出具警示函、责令改正等监管措施。
Ⅰ．内部控制机制和管理制度、尽职调查制度以及相关业务规则存在重大缺陷或者未得到有效执行
Ⅱ．未按照《上市公司并购重组财务顾问业务管理办法》规定发表专业意见的
Ⅲ．违反其就上市公司并购重组相关业务活动所作承诺
Ⅳ．唆使、协助或者伙同委托人干扰中国证监会审核工作的
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：《上市公司并购重组财务顾问业务管理办法》第39条规定，财务顾问及其财务顾问主办人出现下列情形之一的，中国证监会对其采取监管谈
  话、出具警示函、责令改正等监管措施：①内部控制机制和管理制度、尽职调查制度以及相关业务规则存在重大缺陷或者未得到有效执行的；②未按

  照本办法规定发表专业意见的；③在受托报送申报材料过程中，未切实履行组织、协调义务、申报文件制作质量低下的；④未依法履行持续督导义务
  的；⑤未按照本办法的规定向中国证监会报告或者公告的；⑥违反其就上市公司并购重组相关业务活动所作承诺的；⑦违反保密制度或者未履行保密

  责任的；⑧采取不正当竞争手段进行恶性竞争的；⑨唆使、协助或者伙同委托人干扰中国证监会审核工作的；⑩中国证监会认定的其他情形。


84、 基金监督机构包括( )。
Ⅰ．中国证监会 
Ⅱ．商业银行
Ⅲ．证券公司 
Ⅳ．证券投资咨询机构
A 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅰ．Ⅳ
     ◆
  答案： A
  解析： 基金监督机构是指办理基金销售业务的基金管理公司和经中国证监会认定的取得基金销售业务资格的其他机构，包括商业银行、证券公司、证
  券投资咨询机构、专业基金销售机构等。


85、下列选项中，（　）属于道德与法律的区别。 
Ⅰ．表现形式不同
Ⅱ．内容结构不同 
Ⅲ．调整手段不同
Ⅳ．调整对象不同
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 
   ◆
 答案： D
 解析：道德与法律的区别：表现形式不同、内容结构不同、调整范围不同、调整手段不同。


86、证券公司从事上市公司并购重组财务顾问业务应当具备的条件包括（　）。
Ⅰ．公司净资本符合中国证监会的规定
Ⅱ．财务顾问主办人不少于3人
Ⅲ．建立健全的尽职调查制度，具备良好的项目风险评估和内核机制
Ⅳ．公司控股股东、实际控制人信誉良好且最近3年无重大违法违规记录
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司从事上市公司并购重组财务顾问业务，应当具备下列条件：①公司净资本符合中国证监会的规定；②具有健全且运行良好的内部控制

 机制和管理制度，严格执行风险控制和内部隔离制度；③建立健全的尽职调查制度，具备良好的项目风险评估和内核机制；④公司财务会计信息真
 实、准确、完整；⑤公司控股股东、实际控制人信誉良好且最近3年无重大违法违规记录；⑥财务顾问主办人不少于5人；⑦中国证监会规定的其他条
 件。


87、股东有权查阅、复制的内容是( )。
Ⅰ．公司章程 
Ⅱ．股东会会谈记录
Ⅲ．董事会会议决议
Ⅳ．财会会计报告
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：根据《中华人民共和国公司法》第三十三条规定：股东有权查阅、复制公司章程、股东会会议记录、董事会会议决议、监事会会议决议和财务

 会计报告。


88、下列选项中，属于基金自律规则的是（　）。 
Ⅰ．《基金从业人员证券投资管理指引(试行)》 
Ⅱ．《公开募集证券投资基金运作管理办法》 
Ⅲ．《基金经理注册登记规则》 
Ⅳ．《私募投资基金管理人登记和基金备案办法(试行)》
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ 
   ◆
 答案： B
 解析：第Ⅱ项属于部门规章和规范性文件范畴。


89、下列关于LOF份额认购的说法，正确的是（　）。 
Ⅰ．目前，我国只有深圳证券交易所开办LOF业务 
Ⅱ．场外认购的LOF基金份额注册登记在中国证券登记结算有限责任公司的开放式基金注册登记系统；场内认购的LOF基金份额注册
登记在中国证券登记结算有限责任公司的证券登记结算系统 
Ⅲ．基金募集期间，投资者可以通过具有基金业务代销业务资格的证券经营机构营业部场内认购LOF份额，也可通过基金管理人及其
代销机构的营业网点场外认购LOF份额 
Ⅳ．场内认购LOF份额，应使用中国证券登记结算有限公司深圳证券交易所开放式基金账户；场外认购LOF份额，应持深圳证交所人
民币普通证券账户或证券投资基金账户
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 
   ◆
 答案： D
 解析：场内认购LOF份额，应持深圳证交所人民币普通证券账户或证券投资基金账户；场外认购LOF份额，应使用中国证券登记结算有限公司深圳证券
 交易所开放式基金账户。


90、证券公司受期货公司委托，从事介绍业务应当提供的服务包括（　）。
Ⅰ．协助办理开户手续
Ⅱ．提供期货行情信息
Ⅲ．代理客户进行期货交易
Ⅳ．提供交易设施
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司不得代理客户进行期货交易、结算或者交割，不得代期货公司、客户收付期货保证金，不得利用证券资金账户为客户存取、划转期货
 保证金。


91、关于社保基金的下列表述中，正确的是（　）。
Ⅰ．由社会保险基金和社会保障基金组成
Ⅱ．全国性社保基金是社会福利网的最后一道防线
Ⅲ．主要投向货币市场
Ⅳ．对资金的安全性和流动性有很高的要求
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：社保基金主要投向国债市场。


92、 下列各项属于《中华人民共和国证券投资基金法》对法律责任的规定内容的有( )。
Ⅰ．证券监管机构工作人员玩忽职守、滥用职权、徇私舞弊或者利用职务上的便利索取或者收受他人财物的处罚
Ⅱ．动用募集资金投资亏损的处罚
Ⅲ．基金管理人或者基金托管人不按照规定召集基金份额持有人大会的处罚
Ⅳ．擅自从事基金管理业务或者基金托管业务的处罚
A 、 Ⅱ．Ⅲ．
B 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅱ．
D 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
   ◆
 答案： D
  解析： 除Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ三项外，《中华人民共和国证券投资基金法》对法律责任的规定内容还包括：(1)基金管理人、基金托管人履行各自职责过程中违反
  本法规定或者基金合同约定应承担的责任。(2)违法动用募集资金的处罚。(3)擅自募集基金的处罚。(4)擅自设立基金管理公司的处罚。(5)基金管理人或
  基金托管人违反分别管理、分账保管、挪用基金财产的处罚。(6)基金管理人、基金托管人的专门基金托管部门的从业人员违法的处罚。(7)基金信息披
  露义务人不依法披露基金信息或者披露的信息虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏的处罚，出具公开披露基金信息专业机构违法的处罚。


93、 下列关于询价制度的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．对在深交所中小企业板上市的公司，必须经过初步询价和累计投标询价两个阶段定价
Ⅱ．在主板市场上市的公司可以通过初步询价直接定价
Ⅲ．只有参与初步询价的询价对象才能参与网下申购
Ⅳ．所有询价对象均可自主选择是否参与初步询价，主承销商不得拒绝询价对象参与初步询价
A 、 Ⅱ．Ⅲ．
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
C 、 Ⅰ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅲ．Ⅳ
     ◆
  答案： D
  解析： 《证券发行与承销管理办法》对在深交所中小企业板上市的公司，规定可以通过初步询价直接定价，在主板市场上市的公司必须经过初步询价
  和累计投标询价两个阶段定价，不再强制所有公司都要经过两个询价阶段。


94、下列不属于基金管理人后台部门的是（　）。 
Ⅰ．清算部门Ⅱ．投资部门Ⅲ．研究部门Ⅳ．产品研发部门
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ 
     ◆
  答案： A
  解析：后台部门包括行政管理、人事部、清算、信息技术等部门，主要为前中台部门提供支持，目标是保证基金管理人战略的实施与效果。


95、 下列关于证券经纪业务的说法中，正确的是( )。
Ⅰ．即证券公司代理客户买卖证券业务 
Ⅱ．证券公司向客户垫付资金
Ⅲ．不承担客户的价格风险
Ⅳ．分享客户买卖证券的差价
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅲ．
D 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析： 证券经纪业务简言之就是代理买卖有价证券的行为，又称为代理买卖证券业务。在证券经纪业务中，证券公司不向客户垫付资金，不分享客户
  买卖证券的差价，不承担客户的价格风险，只收取一定比例的佣金作为业务收入。


96、 证券公司的风险监控体系要求加强自营业务人员的职业道德和诚信教育，强化自营业务人员的( )。
Ⅰ．保密意识 
Ⅱ．合规操作意识
Ⅲ．风险控制意识
Ⅳ．风险杜绝意识
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
C 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
D 、 Ⅱ．Ⅲ．Ⅳ
     ◆
  答案： B
 答案： B
 解析： 证券公司的风险监控体系要求加强自营业务人员的职业道德和诚信教育，强化自营业务人员的保密意识、合规操作意识和风险控制意识。


97、 下列关于证券公司建立健全证券营业部管理制度的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．证券营业部应当将证券经营机构营业许可证放置在营业场所显著位置，并在许可范围内从事经营活动
Ⅱ．证券营业部负责人对证券营业部的业务规范、安全、稳定运营负直接责任。证券公司应当每年对证券营业部负责人进行年度考
核，年度考核情况应当以书面方式记载、留存
Ⅲ．证券营业部应当建立健全印章管理制度，对各类印章登记造册，建立各类印章的使用、保管、交接等内控流程
Ⅳ．证券营业部负责人离任的，证券公司应当进行审计，离任审计结束前，被审计人员可以离职
A 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅲ．
B 、 Ⅰ．Ⅱ．Ⅳ
C 、 Ⅰ．Ⅲ．
D 、 Ⅲ．Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析： 证券营业部负责人离任的，证券公司应当进行审计。离任审计结束前，被审计人员不得离职；发现违法违规经营问题的，证券公司应当进行内
 部责任追究，并报当地监管部门或者司法机关依法处理。


98、下列选项中属于农产品期货的是（　）。
Ⅰ．大豆
Ⅱ．咖啡
Ⅲ．天然橡胶
Ⅳ．原油
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：商品期货的主要品种可以分为农产品期货(如棉花、大豆、小麦、玉米、白糖、咖啡、猪腩、菜籽油、天然橡胶、棕桐油)、金属期货(如铜、
 铝、锡、锌、镍、黄金、白银)和能源期货(如原油、汽油、燃料油)。


99、基金净值公告的主要内容包括（　）。 
Ⅰ．份额累计净值
Ⅱ．份额净值
Ⅲ．基金净值增长率
Ⅳ．基金资产净值
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：普通基金净值公告主要包括基金资产净值、份额净值和份额累计净值等信息。


100、证券公司向客户推介金融产品，应当评估客户购买金融产品的适当性，包括（　）。
Ⅰ．客户的身份
Ⅱ．客户的财产和收入状况
Ⅲ．客户的金融知识
Ⅳ．客户的投资目标
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
     ◆
  答案： C
  解析：证券公司向客户推介金融产品，应当了解客户的身份、财产和收入状况、金融知识和投资经验、投资目标、风险偏好等基本情况，评估其购买
  金融产品的适当性。


                                                                         考证就上233网校APP
                                                                         免费题库，复习资料包，
                                                                         扫码下载即可获得
