               全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


           2019年证券从业《证券市场基本法律法规》真题汇编卷（一）

第1题 选择题 （每题1分，共100题，共100分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确答
案，多选、错选或不选均不得分。

1、下列关于有限责任公司表决权的说法，错误的是(  )

A 、 监事会决议应当经三分之二以上监事通过
B 、 董事会决议的表决，实行一人一票
C 、 股东会会议作出修改公司章程的决议必须经代表三分之二以上表决权的股东通过
D 、 股东会会议由股东按照出资比例行使表决权，公司章程另有规定的除外
   ◆
 答案： A
 解析：监事会决议应当经半数以上监事通过。


2、关于监管机构注销期货业务许可证的说法，错误的是(  )

A 、 期货公司分支机构在注销经营许可证前，应当终止经营活动
B 、 期货公司主动提出注销申请的，应当依法办理期货业务许可证注销手续
C 、 营业执照被公司登记机关依法注销的，应当依法办理期货业务许可证注销手续  
D 、 成立后无正当理由超过2个月未开始营业，应当依法办理期货业务许可证注销手续
   ◆
 答案： D
 解析：监管机构注销期货业务许可证的情形
   根据《条例》第二十条规定，期货公司或者其分支机构有《行政许可法》第七十条规定的情形或者下列情形之一的，国
 务院期货监督管理机构应当依法办理期货业务许可证注销手续：
   (1)营业执照被公司登记机关依法注销；
   (2)成立后无正当理由超过3个月未开始营业，或者开业后无正当理由停业连续3个月以上；
   (3)主动提出注销申请；
   (4)国务院期货监督管理机构规定的其他情形。
   期货公司在注销期货业务许可证前，应当结清相关期货业务，并依法返还客户的保证金和其他资产。期货公司分支机构
 在注销经营许可证前，应当终止经营活动，妥善处理客户资产。


3、公司的发起人、股东虚假出资，未交付或者未按期交付作为出资的货币或者非货币财产的，由公司登记机关责令
改正，处以虚假出资金额(  )以下的罚款。

A 、 百分之十以上百分之二十以下
B 、 百分之五以上百分之二十以下
C 、 百分之二以上百分之十以下
D 、 百分之五以上百分之十五以下
   ◆
 答案： D
 解析：主要法律责任：
                                              1/32
    1．虚报注册资本、欺诈取得公司登记的法律责任
   违反《公司法》规定，虚报注册资本、提交虚假材料或者采取其他欺诈手段隐瞒重要事实取得公司登记的，由公司登记
 机关责令改正，对虚报注册资本的公司，处以虚报注册资本金额5%以上15%以下的罚款；对提交虚假材料或者采取其他
 欺诈手段隐瞒重要事实的公司，处以5万元以上50万元以下的罚款；情节严重的，撤销公司登记或者吊销营业执照。
    2．虚假出资的法律责任
   公司的发起人、股东虚假出资，未交付或者未按期交付作为出资的货币或者非货币财产的，由公司登记机关责令改正，
 处以虚假出资金额5%以上15%以下的罚款。
    3．抽逃出资的法律责任
   公司的发起人、股东在公司成立后，抽逃其出资的，由公司登记机关责令改正，处以所抽逃出资金额5%以上15%以下的
 罚款。
    4．另立会计账簿的法律责任
   违反《公司法》规定，在法定的会计账簿以外另立会计账簿的，由县级以上人民政府财政部门责令改正，处以5万元以
 上50万元以下的罚款。
    5．财务会计报告虚假记载的法律责任
   公司在依法向有关主管部门提供的财务会计报告等材料上作虚假记载或者隐瞒重要事实的，由有关主管部门对直接负责
 的主管人员和其他直接责任人员处以3万元以上30万元以下的罚款。
  


4、对公司信息隔离墙制度的总体有效性负有最终责任的主体是(  )

A 、 合规管理部门
B 、 监事会
C 、 董事会
D 、 合规总监
   ◆
 答案： C
 解析：根据《证券公司信息隔离墙制度指引》，在信息隔离墙制度建立和执行方面，董事会、管理层、各业务部门及分
 支机构、广大工作人员、合规总监和合规部门的具体职责如下：
    1．证券公司董事会和经营管理的主要负责人对公司信息隔离墙制度的总体有效性负最终责任；
    2．各业务部门和分支机构的负责人对本部门和本机构执行信息隔离墙制度的有效性承担管理责任；
    3．证券公司工作人员对本人在执业活动中遵守信息隔离制度承担直接责任；
    4．合规总监和合规部门负责协助董事会和管理层建立信息隔离墙相关制度，并负有审查、监督、检查、咨询和培训
 等职责。


5、公司作出合并决议，按照规定通知债权人并予以公告后，债权人自接到通知书之日起(  )日内，可以要求公司
清偿债务或者提供相应的担保。

A 、 45
B 、 90
C 、 30
D 、 60
   ◆
 答案： C
 解析：公司合并的，债权人自接到通知书之日起30日内，未接到通知书的自公告之日起45日内，可以要求公司清偿债务
 或者提供相应的担保。公司合并时，合并各方的债权、债务，应当由合并后存续的公司或者新设的公司承继。
   公司分立的，分立前的债务由分立后的公司承担连带责任。但是，公司在分立前与债权人就债务清偿达成的书面协议另
 有约定的除外。


                                                    2/32
6、在证券公司董事、监事、高级管理人员任职资格方面，下列做法符合《证券公司监督管理条例》的是(  )

A 、 丙证券公司因其分支机构负责人张某不再具备任职资格，应向中国证监会派出机构报告
B 、 丁证券公司选聘赵某为财务部负责人，证监会派出机构要求赵某必须在任职后取得其核准的任职资格
C 、 李某在甲证券公司担任监事前取得了公司注册地所属证监会派出机构核准的任职资格
D 、 乙证券公司选聘杨某为董事会秘书，杨某不需取得证监会派出机构核准的任职资格
   ◆
 答案： C
 解析：解析:任职资格方面，《证券公司监督管理条例》规定证券公司的董事、监事、高级管理人员应当在任职前取得经
 证券公司注册地所属中国证监会派出机构核准的任职资格。证券公司不得聘任、选任未取得任职资格的人员担任董事、
 监事或高级管理人员；已经聘任、选任的，有关聘任、选任的决议、决定无效。证券公司董事、监事、高级管理人员或
 者境内分支机构负责人不再具备任职资格条件的，证券公司应当解除其职务并向中国证监会派出机构报告；证券公司未
 解除其职务的，中国证监会派出机构应当责令其解除。
  证券公司的高级管理人员是指证券公司的总经理、副总经理、财务负责人、合规负责人、董事会秘书以及实际履行上述
 职务的人员。证券公司行使经营管理职责的管理委员会、执行委员会以及类似机构的成员为高级管理人员。


7、签订上市协议的公司应当公告持有公司股份最多的前(  )名股东的名单和持股数额。

A 、 10
B 、 15
C 、 5
D 、 20
   ◆
 答案： A
 解析：股票上市交易申请经证券交易所审核同意后，签订上市协议的公司应当在规定的期限内公告股票上市的有关文
 件，并将该文件置备于指定场所供公众查阅。
   除上述上市的有关文件之外，公司还应当公告下列事项：
   (1)股票获准在证券交易所交易的日期；
   (2)持有公司股份最多的前10名股东的名单和持股数额；
   (3)公司的实际控制人；
   (4)董事、监事、高级管理人员的姓名及其持有本公司股票和债券的情况。


8、封闭式基金的基金份额在基金的存续期间，基金份额持有人(  )

A 、 不得申请赎回
B 、 只能在基金合同约定的场所申请赎回
C 、 可在任何时间、场所申请赎回
D 、 可以申请赎回
   ◆
 答案： A
 解析： 封闭式基金的基金份额是固定的，在基金存续期间内不得赎回，因此，基金份额的总额即基金规模在基金存续期
 间是固定的。即使发生依法扩募的情形，扩募后的基金规模在基金存续期间内仍然是固定的。而开放式基金的基金份额
 可以在基金合同约定的时间和场所进行申购或者赎回，导致开放式基金的规模一直处于增加或减少的变动之中。


9、集合计划存续期间，证券公司的客户之间可以通过(　　)认可的交易平台转让集合计划份额。

A 、 中国基金业协会
B 、 中国结算公司
C 、 中国证监会
                                                    3/32
D 、 中国证券业协会
   ◆
 答案： C
 解析：集合资产管理业务是指证券公司设立集合资产管理计划，与多个客户签订集合资产管理合同，将客户资产交由取
 得基金托管业务资格的资产托管机构托管，通过专门账户为客户提供资产管理服务的业务。集合计划存续期间，证券公
 司、代理推广机构的客户之间可以通过证券交易所等中国证监会认可的交易平台转让集合计划份额。故本题选择 C 选
 项。


10、企业改组为拟上市股份有限公司，发起人出资设立公司，由(　　)出其验资报告。

A 、 评估师事务所
B 、 保荐机构
C 、 会计师事务所
D 、 律师事务所
   ◆
 答案： C
 解析：


11、股份有限公司的控股股东可以是持有股份的比例虽然不足百分之五十，但所享有的表决权已足以对(　　)的决议
产生重大影响的股东。

A 、  职工代表大会
B 、  股东大会
C 、  董事会
D 、  监事会
   ◆
 答案： B
 解析：
 控股股东，是指其出资额占有限责任公司资本总额50%以上或者其持有的股份占股份有限公司股本总额50%以上的股东；
 出资额或者持有股份的比例虽然不足50%，但依其出资额或者持有的股份所享有的表决权已足以对股东会、股东大会的
 决议产生重大影响的股东。


12、下列关于证券期货经营机构及其工作人员廉洁从业内涵的说法，错误的是(　　)。

A 、  向他人输送或谋求不正当利益
B 、  严格遵守法律法规、中国证监会的规定和行业的自律规则
C 、  公平竞争、合规经营、忠实勤勉、诚实守信
D 、  遵守社会公德、商业道德、职业道德和行为规范
   ◆
 答案： A
 解析： 
     1．廉洁从业，是指证券期货经营机构及其工作人员在开展证券期货业务及相关活动中，严格遵守法律法规、中国证监
 会的规定和行业自律规则，遵守社会公德、商业道德、职业道德和行为规范，公平竞争，合规经营，忠实勤勉，诚实守
 信，不直接或者间接向他人输送不正当利益或者谋取不正当利益。


13、以下属于我国场内市场的是(　　)。

A 、 区域性股权交易市场
                                                    4/32
B 、 中小企业板
C 、 券商柜台市场
D 、 私募基金市场
   ◆
 答案： B
 解析：


14、证券公司从事客户资产管理业务应该向(  )申请客户资产管理业务资格。

A 、  证券交易所
B 、  中国证券业协会
C 、  中国证监会
D 、  中国证监会派出机构
   ◆
 答案： C
 解析：
  证券公司从事客户资产管理业务，应当向中国证监会申请客户资产管理业务资格。未取得客户资产管理业务资格的证券
 公司，不得从事客户资产管理业务。


15、下列说法中,错误的是(　　)。

A 、 沪港通,指两地投资者委托上海证券交易所会员或者香港联合交易所参与者,通过上海证券交易所或者香港联合交
易所在对方所在地设立的证券交易服务公司,买卖规定范围内的对方交易所上市股票
B 、 沪股通,是指香港投资者委托香港经纪商,经由香港联合交易所设立的证券交易服务公司,向上海证券交易所进行
申报,买卖规定范围内的上海证券交易所上市的股票
C 、 港股通,是指内地投资者委托内地证券公司,经由上海证券交易所设立的证券交易服务公司,向香港联合交易所进
行申报,买卖规定范围内的香港联合交易所上市的股票
D 、 沪港通包括深股通和港股通两个部分
   ◆
 答案： D
 解析： 
  1.沪港通定义
     (1)沪港通，即“沪港股票市场交易互联互通机制”，指内地和香港投资者委托上交所会员或者联交所参与者，通过上交
 所或者联交所在对方所在地设立的证券交易服务公司，买卖规定范围内的对方交易所上市股票。沪港通包括沪股通和港
 股通两部分。
     (2)沪股通，是指香港投资者委托香港经纪商，经由联交所设立的证券交易服务公司，向上交所进行申报，买卖规定范
 围内的上交所上市的股票。
     (3)港股通，是指内地投资者委托内地证券公司，经由上交所设立的证券交易服务公司，向联交所进行申报，买卖规定
 范围内的联交所上市的股票。


16、操纵证券、期货市场表现为利用资金、信息等优势或者滥用职权操纵市场、制造市场假象,影响证券、期货市
场。下列选项中属于操纵证券、期货市场的手段有(　　)。

A 、 发行人的董事在涉及证券发行的信息尚未公开前,从事与该信息相关的证券交易活动
B 、 某基金管理人与他人串通以事先约定好的时间进行交易
C 、 某一散户在某一时点进行大额证券买卖
D 、 某行业协会工作人员将对证券交易价格有重大影响的信息暗示给他人从而将该证券卖出
                                              5/32
   ◆
 答案： B
 解析： 
   (3)有下列情形之一，操纵证券、期货市场，情节严重的，处5年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金；情节特别
 严重的，处5年以上10年以下有期徒刑，并处罚金：单独或者合谋，集中资金优势、持股或者持仓优势或者利用信息优势
 联合或者连续买卖，操纵证券、期货交易价格或者证券、期货交易量的；与他人串通，以事先约定的时间、价格和方式
 相互进行证券、期货变易，影响证券、期货交易价格或者证券、期货交易量的；在自己实际控制的账户之间进行证券交
 易，或者以自己为交易对象，自买自卖期货合约，影响证券、期货交易价格或者证券、期货交易量的；以其他方法操纵
 证券、期货市场的。


17、在我国，设立证券公司必须经(  )审查批准。 

A 、 中国证券业协会
B 、 国务院证券监督管理机构
C 、 证券投资者保护基金有限责任公司
D 、 国家发展和改革委员会
   ◆
 答案： B
 解析：根据《证券法》第一百二十二条、第一百二十四条的规定，设立证券公司，必须经国务院证券监督管理机构审查
 批准。


18、下列关于合伙企业的说法，正确的是(　　)。

A 、  普通合伙人对合伙企业承担有限责任
B 、  合伙企业具有独立的法人主体资格
C 、  合伙企业的财产属于合伙人共有
D 、  合伙企业与公司一样具有高度的人合性。
   ◆
 答案： C
 解析：
  一是法律地位不同。公司具有独立的法人主体资格，是企业法人；合伙企业不是法人，是非法人企业。
     二是财产独立性不同。公司的财产独立于股东；合伙企业的财产与合伙人仅相对独立，合伙企业的财产属于合伙人共
 有。
     三是承担的责任不同，股东对公司的责任以出资为限，承担有限责任；而合伙企业中，普通合伙人对合伙企业承担无
 限责任。


19、下列关于资产管理计划推广销售的说法，错误的是(　　)。

A 、  证券公司不得通过广播、电视、报刊及其它证券公司推广集合资产管理计划
B 、  推广期间，客户资金应存入集合计划份额登记机构指定的专门账户
C 、  集合资产管理计划应当面向合格投资者推广
D 、  推广结束后对募集资金的验资工作应由具备证券相关业务资格的会计事务所完成并出具验资报告
   ◆
 答案： A
 解析： 
 证券公司可以自行推广集合资产管理计划，也可以委托其他证券公司、商业银行或者中国证监会认可的其他机构代为推
 广。
     集合资产管理计划应当面向合格投资者推广，合格投资者累计不得超过200人。合格投资者是指具备相应风险识别能力

                                                    6/32
 和承担所投资集合资产管理计划风险能力且符合下列条件之一的单位和个人：
     第一，个人或者家庭金融资产合计不低于100万元人民币。
     第二，公司、企业等机构净资产不低于1 000万元人民币。
     依法设立并受监管的各类集合投资产品视为单一合格投资者。
     证券公司及其他推广机构不得通过广播、电视、报刊、互联网及其他公共媒体推广资产管理计划。
     集合计划推广期间，证券公司、代理推广机构应当在规定期限内，将客户参与资金存入集合计划份额登记机构指定的
 专门账户。集合计划设立完成、开始投资运营之前，不得动用客户参与资金。集合计划推广结束后，证券公司应当聘请
 具有证券相关业务资格的会计师事务所，对集合计划募集的资金进行验资，出具验资报告。


20、对于采取代销方式销售的公司债券，其销售期最大不超过(　　)。

A 、 180 日
B 、 90 日
C 、 360 日
D 、 60 日
   ◆
 答案： B
 解析：证券在发行过程中的代销、包销的最长期限不得超过 90 日。故本题选择 B 选项。


21、下列关于擅自发行股票、公司、企业债券罪的犯罪构成的说法，错误的是(　　)。

A 、  本罪的主体是一般主体，既可以是自然人，也可以是单位
B 、  客观方面，未经国家有关部门批准，擅自发行股票或者公司、企业债券，且数额巨大，后果严重或者有其他严
重情节
C 、  本罪的客体是国家对发行股票或者公司、企业债券的管理秩序
D 、  本罪的主观方面是故意或过失
   ◆
 答案： D
 解析：擅自发行股票、公司、企业债券罪的犯罪构成


22、上市公司在 1 年内担保金额超过公司资产总额 30%的,应当由股东大会作出决议,并经(　　)通过。

A 、 出席会议的股东所持表决权的 1/2 以上
B 、 出席会议的股东所持表决权的 2/3 以上
C 、 全体股东所持表决权的 1/2 以上
D 、 全体股东所持表决权的 2/3 以上
   ◆
 答案： B

                                                    7/32
 解析： 
   上市公司在一年内担保金额超过公司资产总额30%的，应当由股东大会作出决议，并经出席会议的股东所持表决权
 的2/3以上通过。


23、根据《证券公司治理准则》，下列关于证券公司与客户关系的基本原则的说法，错误的是(　　)。

A 、  证券公司向客户提供的产品或者服务，对有关产品和服务的内容应履行保密的义务
B 、  证券公司不得侵犯客户的财产权、选择权、公平交易权、知情权及其它合法权益
C 、  证券公司不得挪用客户交易结算资金、委托管理得资产及托管在公司的证券
D 、  证券公司应当设专职部门或者岗位负责与客户进行沟通，处理客户的投诉等事宜
   ◆
 答案： A
 解析：
 证券公司对客户资料负有保密义务。证券公司有权拒绝其他任何单位或者个人对客户资料的查询，但法律、行政法规或
 者中国证监会另有规定的除外。
     


24、以下关于自营业务内部控制的说法错误的是(　　)。

A 、 建立健全自营业务的授权体系,确保自营部门及员工在授权范围内行使相应的职责
B 、 自营业务的投资决策和交易执行等职能应相应分离
C 、 自营业务和投资管理业务可以一起操作
D 、 重要投资要有详细研究报告、风险评估及决策记录
   ◆
 答案： C
 解析：
 自营账户应由独立于自营业务的部门统一管理，建立自营账户审批和稽核制度；采取措施防止变相自营、账外自营、出
 借账户等风险；防止自营业务与受托投资管理业务混合操作。
  


25、证券发行规模达到一定数量的，可以采用联合保荐，但参与联合保荐的保荐机构不得超过(　　)。

A 、  一家
B 、  四家
C 、  两家
D 、  三家
   ◆
 答案： C
 解析：
  证券（股票类）发行规模达到一定数量的，可以采用联合保荐，但参与联合保荐的保荐机构不得超过2家。


26、关于股票价格指数期货的说法，错误的是(　　)。

A 、 股价指数期货的交易单位等于基础指数的数值与交易所规定的每点价值之乘积
B 、 股价指数期货是以股票价格指数为基础变量的期货交易
C 、 股价指数是以实物结算方式业结束交易的
D 、 股票价格指数期货是为适应人们控制股市风险，尤其是系统性风险的需要而产生的
   ◆
 答案： C
                                              8/32
 答案： C
 解析：


27、下列有关子公司和分公司的说法,正确的是(　　)。
Ⅰ.分公司的重大决策需要总公司决定;子公司的重大决策可由自己决定
Ⅱ.分公司不具有法人资格,不能独立享有权利、承担责任,其一切行为的后果及责任由公司承担;子公司具有独立的法人
资格,能独立承担公司行为所带来的后果和责任
Ⅲ.分公司没有独立的公司名称及章程,其对外从事经营活动必须以总公司的名义,遵守总公司的章程;子公司拥有独立
的公司名称和公司章程
Ⅳ.分公司在人事、经营上没有自主权,其主要业务活动及主要管理人员由总公司决定并委任,并根据总公司的委托或
授权进行业务活动;子公司能够以自己的名义开展经营活动,从事各类民事活动

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 
 （四）分公司和子公司的法律地位
     1．分公司及其法律地位
     公司可以设立分公司。分公司不具有法人资格，其民事责任由公司承担。分公司是指在业务、资金、人事等方面受本
 公司管辖而不具有法人资格的分支机构。
     分公司具有非独立性，主要表现在以下方面：一是分公司不具有法人资格，不能独立享有权利、承担责任，其一切行
 为的后果及责任由公司承担；二是分公司没有独立的公司名称及章程，其对外从事经营活动必须以总公司的名义，遵守
 总公司的章程；三是分公司在人事、经营上没有自主权，其主要业务活动及主要管理人员由总公司决定并委任，并根据
 总公司的委托或授权进行业务活动；四是分公司没有独立的财产，其所有资产属于总公司，并作为总公司的资产列入总
 公司的资产负债表中。
     2．子公司及其法律地位
     公司可以设立子公司，子公司具有法人资格，依法独立承担民事责任。子公司是指一定数额的股份被另一公司控制或
 依照协议被另一公司控制、支配的公司。
     子公司具有如下特征：一是其一定比例以上的资本被另一公司持有或通过协议方式受到另一公司实际控制。对子公司
 有控制权的公司是母公司。子公司的重大决策仍需母公司决定。二是子公司是独立的法人，具有独立的法人人格。子公
 司的独立性主要表现为：拥有独立的公司名称和公司章程；拥有独立的组织机构；拥有独立的财产，能够自负盈亏，独
 立核算；以自己的名义开展经营活动，从事各类民事活动；独立承担公司行为所带来的后果和责任。


28、中国证券登记结算有限责任公司具体负责(　　)
Ⅰ.证券账户的设立
Ⅱ.结算账户的设立
Ⅲ.证券的存管和过户
Ⅳ.证券交易所上市证券交易的清算和交收

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： C

                                                    9/32
 解析：证券登记结算机构应履行下列职能：
 1．证券账户、结算账户的设立；
 2．证券的存管和过户；
 3．证券持有人名册登记；
 4．证券交易所上市证券交易的清算和交收；
 5．受发行人的委托派发证券权益；
 6．办理与上述业务有关的查询；
 7．国务院证券监督管理机构批准的其他业务。


29、根据《证券法》，下列不属于证券市场内幕信息的是(  )

A 、 上市公司收购的有关方案
B 、 公司营业用主要资产的抵押、出售或者报废一次超过该资产的百分之十，但未达到该资产的百分之三十
C 、 公司股权结构的重大变化
D 、 公司的重大投资行为和重大购置财产的决定
   ◆
 答案： B
 解析：内幕交易、泄露内幕信息，是指证券、期货交易内幕信息的知情人员或者非法获取证券、期货交易内幕信息的人
 员，在涉及证券的发行，证券、期货交易或者其他对证券、期货交易价格有重大影响的信息尚未公开前，买入或者卖出
 该证券，或者从事与该内幕信息有关的期货交易，或者泄露该信息，或者明示、暗示他人从事上述交易活动，情节严重
 的行为。


30、按照《最高人民检察院公安部关于公安机关管辖的刑事案件立案追诉标准的规定(二)》第五条规定,公司因欺诈
发行股票、债券,哪一选项中的情形应予立案追溯(　　)。
Ⅰ.利用募集的资金从事公司活动的
Ⅱ.发行数额达到 300 万元的
Ⅲ.转移或者隐瞒所募集资金的
Ⅳ.伪造、变造国家机关公文、有效证明文件或者相关凭证、单据的

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：   3．欺诈发行股票、债券罪的刑事立案追诉标准
     根据《最高人民检察院、公安部关于公安机关管辖的刑事案件立案追诉标准的规定（二）》第五条规定，在招股说明
 书、认股书、公司、企业债券募集办法中隐瞒重要事实或者编造重大虚假内容，发行股票或者公司、企业债券，涉嫌下
 列情形之一的，应予立案追诉：
     (1)发行数额在500万元以上的；
     (2)伪造、变造国家机关公文、有效证明文件或者相关凭证、单据的；
     (3)利用募篥的资金进行违法活动的；
     (4)转移或者隐瞒所募集资金的；
     (5)其他后果严重或者有其他严重情节的情形。


31、非公开发行的公司债券仅限于在(　　)范围内转让

A 、  机构投资者
                                                    10/32
B 、  中小投资者
C 、  合格投资者
D 、  专业投资者
   ◆
 答案： C
 解析： 


32、我国《证券法》规定，向不特定对象发行的证券票面总值超过人民币(　　)的，应当由承销团承销

A 、 1 亿元
B 、 5000 万元
C 、 2 亿元
D 、 5 亿元
   ◆
 答案： B
 解析：
 向不特定对象发行的证券票面总值超过人民币5 000万元的，应当由承销团承销。承销团应当由主承销和参与承销的证券
 公司组成。


33、下列关于有限合伙企业执行合伙事务的说法，正确的是(　　)。

A 、  有限合伙企业有普通合伙人为主、有限合伙人为辅的行的方式执行合伙事务
B 、  有限合伙企业由普通合伙人和有限合伙人联合执行合伙事务
C 、  有限合伙企业由普通合伙人执行合伙事务
D 、  有限合伙企业由有限合伙人执行合伙事务
   ◆
 答案： C
 解析：
 有限合伙企业由普通合伙人执行合伙事务。执行事务合伙人可以要求在合伙协议中确定执行事务的报酬及报酬提取方
 式。


34、政府债券的举债主体包括(　　)
Ⅰ.中央政府
Ⅱ.地方政府
Ⅲ.国有企业
Ⅳ.国有金融机构

A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：


35、以下属于商品期货合约标的物的有(　　)。
Ⅰ.农产品

                                             11/32
Ⅱ.工业品
Ⅲ.能源
Ⅳ.利率

A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：商品期货合约是指以农产品、金属期货、能源和其他商品及其相关指数产品为标的物的期货合约。主要包括农产
 品期货、金属期货，以及能源期货等合约。而利率则属于金融期货合约的标的物。故本题选择 D 选项。


36、证券金融公司开展转融通业务,可以使用下列资金和证券(  )。
Ⅰ.自有资金和证券
Ⅱ.通过证券交易所的业务平台融入的资金和证券
Ⅲ.通过证券金融公司的业务平台融入的资金
Ⅳ.依法筹集的其他证券和资金

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 
 证券金融公司开展转融通业务，可以使用下列资金和证券：
     第一，自有资金和证券；
     第二，通过证券交易所的业务平台融人的资金和证券；
     第三，通过证券金融公司的业务平台融入的资金；
     第四，依法筹集的其他资金和证券。


37、以下属于从事技术、风险监控、合规管理人员可以从事的工作是(　　)

A 、 营销
B 、 客户账户存管
C 、 客户资金存管
D 、 合规资格审查
   ◆
 答案： D
 解析： 
 根据《关于加强证券经纪业务管理的规定》，从事技术、风险监控、合规管理的人员不得从事营销、客户账户及客户资
 金存管等业务活动。


38、下列机构投资者中，相对而言，投资方向受到较为严格限制的是(　　)。 【10 月证券
考试真题】

A 、 证券投资基金

                                                    12/32
B 、 社保基金
C 、 企业年金
D 、 社会公益基金
   ◆
 答案： B
 解析：


39、关于股份有限公司申请股票在全国股份转让系统挂牌应当符合条件，下列说法错误的是(  )。 

A 、 主办券商推荐并持续督导
B 、 应为高新技术企业
C 、 依法设立且存续满两年
D 、 具有持续经营能力
   ◆
 答案： B
 解析： 1．挂牌准入方面

     《业务规则》对企业挂牌不设财务指标；依法设立且存续满两年、业务明确且具有持续经营能力、公司治理机制健
 全、合法规范经营、股权明晰、股票发行和转让行为合法合规、有主办券商推荐并持续督导的企业，均可到全国股份转
 让系统申请挂牌。对于挂牌企业，全国股份转让系统公司不对其主营业务情况作出实质判断，仅要求企业能够清晰描述
 其产品或服务、生产或服务方式、业务规模、关键资源要素和商业模式等情况，并如实披露过往经营业绩，便于市场和
 投资者自主判断。为增强全国场外市场服务实体经济发展的深度和广度，规定申请挂牌公司不受股东所有制性质的限
 制，也不限于高新技术企业。


40、投资者通过(　　)持有证券，记录持有证券余额及其变动情况。 

A 、 银行账户
B 、 证券账户
C 、 结算账户
D 、 资金账户
   ◆
 答案： B
 解析：
  3．证券账户的管理
     证券账户，是记录证券及证券衍生品种持有及其变动情况的载体。中国结算对证券账户实施统一管理，证券账户的管
 理主要包括：账户的开立、查询、信息变更、注销、休眠账户、不合格账户、解除挂失、关联关系维护、账户信息比
 对、证券账户业务资料保管等。


41、证券公司柜台市场发行、销售与转让私募产品时，不得采用(　　)方式，法律法规有明确规定的除外。

A 、  集中竞价
B 、  拍卖竞价
C 、  做市
D 、  标购竞价
   ◆
 答案： A
 解析：
 证券公司可以采取协议、报价、做市、拍卖竞价、标购竞价等方式发行、销售与转让私募产品，不得采用集中竞价方

                                                    13/32
 式，法律法规有明确规定的除外。


42、期货交易的交割，由(  )统一组织进行

A 、 期货业协会
B 、 投资者
C 、 期货交易所
D 、 期货监督管理机构
   ◆
 答案： C
 解析：期货交易的交割，由期货交易所统一组织进行


43、下列关于有限责任公司的董事和监事任期的说法，错误的是(　　)。

A 、  董事任期届满，连选可以连任
B 、  监事任期由公司章程规定，但每届任期不得超过五年
C 、  董事任期由公司章程规定，但每届任期不得超过三年
D 、  监事任期届满，连选可以连任
   ◆
 答案： B
 解析： 
  监事的任期每届为3年。监事任期届满，连选可以连任。监事任期届满未及时改选，或者监事在任期内辞职导致监事会
 成员低于法定人数的，在改选出的监事就任前，原监事仍应当依照法律、行政法规和公司章程的规定，履行监事职务。


44、根据《发布证券研究报告执业规范》，已通过证券投资咨询从业资格考试，但尚未注册为证券分析师的从业人
员，参与制作证券研究报告，经署名证券分析师和研究部门或研究子公司同意，可以用(　　)名义在研究证券研究报
告中列示。

A 、  证券投资顾问
B 、  保荐代表人
C 、  研究助理
D 、  分析师
   ◆
 答案： C
 解析： 
 2．对署名分析师发布证券研究报告的基本要求
     根据《发布证券研究报告执业规范》，证券分析师应当对其署名的证券研究报告的内容和观点负责。参与制作证券研
 究报告，但尚未注册为证券分析师的研究部门或者研究子公司相关证券从业人员，如果已通过证券投资咨询从业资格考
 试，经署名证券分析师和研究部门或研究子公司同意，可以用“研究助理”等名义在证券研究报告中列示。


45、下列违反证券交易的法律责任的说法，错误的是(　　)。

A 、  证券公司经纪人李某使用其父亲账户买卖股票，被没收违法所得
B 、  王某在成为证券公司员工以前持有的股票，入职后不用转让
C 、  证券监督管理机构工作人员张某进行内幕交易，应当从重处罚
D 、  为甲证券营业部做装修工作的赵某，可以买卖股票

                                             14/32
   ◆
 答案： B
 解析： 
   4．证券从业人员、服务机构交易限制的法律责任
     根据《证券法》第四十三条规定，证券交易所、证券公司和证券登记结算机构的从业人员、证券监督管理机构的工作
 人员以及法律、行政法规禁止参与股票交易的其他人员，在任期或者法定限期内，不得直接或者以化名、借他人名义持
 有、买卖股票，也不得收受他人赠送的股票。任何人在成为前述人员时，其原已持有的股票，必须依法转让。


46、外汇期货又称(　　)，是以外汇为基础工具的期货合约。 

A 、 利率期货
B 、 货币期货
C 、 欧洲期货
D 、 欧元期货
   ◆
 答案： B
 解析：
  外汇期货是以汇率为标的物的期货合约，用来回避汇率风险。


47、按照《证券公司治理准则》的要求,关于证券公司与股东之间关系的特别规定,以下选项错误的是(　　)。

A 、 证券公司的控股股东、实际控制人不得利用其控制地位或滥用权利损害公司客户的合法权益
B 、 证券公司的控股股东可以直接任免证券公司的董事、监事和高级管理人员
C 、 证券公司的股东、实际控制人不得违反公司章程的规定干预证券公司的经营管理活动
D 、 证券公司与其他关联方应当在业务等方面严格分开,各自独立经营、独立核算、独立承担责任和风险
   ◆
 答案： B
 解析： 
  证券公司的控股股东不得超越股东（大）会、董事会任免证券公司的董事、监事和高级管理人员。证券公司的股东、实
 际控制人不得违反法律、行政法规和公司章程的规定干预证券公司的经营管理活动。


48、取得执业证书的证券投资基金销售人员辞职或者不为原聘用机构所聘用的，原聘用机构应当在上述情况发生后
(　　)由协会变更该人员执业注册登记。

A 、  10 日
B 、  30 日
C 、  5 日
D 、  20 日
   ◆
 答案： A
 解析：
 从业人员取得执业证书后，辞职、不为原聘用机构所聘用的，或者其他原因与原聘用机构解除劳动合同的，原聘用机构
 应当在上述情形发生后10日内向协会报告，由证券业协会变更该人员执业注册登记。取得执业证书的从业人员变更聘用
 机构的，新聘用机构应当在上述情形发生后10日内向证券业协会报告，由证券业协会变更该人员执业注册登记。


49、我国《证券法》规定的上市公司收购方式包括(　　)。

                                                    15/32
Ⅰ.要约收购
Ⅱ.协议收购
Ⅲ.竞价收购
Ⅳ.其他合法收购方式

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：我国《证券法》规定的上市公司收购方式包括要约收购、协议收购和其他合法收购方式。竞价收购又名集中竞价
 收购，也属于上市公司收购的一种方式，只是在中国并不常见，因此也不属于中国《证券法》规定的收购方式。故本题
 选择 C 选项。


50、根据《证券公司流动性风险管理指引》，证券公司应至少(　　)对流动性风险限额进行一次评估，必要时进行调
整。

A 、  每年
B 、  每半年
C 、  每季度
D 、  每月
   ◆
 答案： A
 解析： 
 证券公司应至少每年对流动性风险限额进行一次评估，必要时进行调整。


51、下列说法正确的是(　　)
Ⅰ.集合计划资产独立于证券公司、资产托管机构和份额登记机构的自有资产
Ⅱ.证券公司、资产托管机构和份额登记机构不得将集合计划资产归入其自有资产
Ⅲ.证券公司、资产托管机构和份额登记机构破产或者清算时,集合计划资产不属于其破产财产或者清算财产
Ⅳ.证券公司应当将集合资产管理计划设定为均等份额,并可以根据风险收益特征划分为不同种类

A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 
 集合计划资产独立于证券公司、资产托管机构和份额登记机构的自有资产。证券公司、资产托管机构和份额登记机构不
 得将集合计划资产归人其自有资产。证券公司、资产托管机构和份额翳记机构破产或者清算时，集合计划资产不属于其
 破产财产或者清算财产。


52、欧盟金融工具市场指令主要从(　　)的角度，要求金融机构必须对客户的金融工具交易经验与知识进行评估

A 、 投资者合规性

                                             16/32
B 、 销售适当性
C 、 产品合规性
D 、 收益稳定性
   ◆
 答案： B
 解析：欧盟金融工具市场指令主要从销售适当性的角度，要求金融机构必须对客户的金融工具交易经验与知识进行评估


53、 保荐机构应当指定(　　)名保荐代表人具体负责 1 家发行人的保荐工作。

A 、 1
B 、 2
C 、 4
D 、 3
   ◆
 答案： B
 解析：保荐机构应当制定 2 名保荐代表人具体负责 1 家发行人的保荐工作，出具由法定代表人签字的专项授权书，并确
 保保荐机构有关部门和人员有效分工协作。故本题选择 B 选项。


54、下列关于证券公司于客户签订融资融券业务合同的说法，正确的是(　　)。

A 、  客户为机构投资者时，只能由其法定代表人签署
B 、  客户应当确认，其已充分理解合同内容，自行承担风险和既定额度范围内的投资损失
C 、  客户从事融资融券交易的信用额度、融资融券期限等事项应当于证券公司在合同中进行约定
D 、  客户为个人投资者时，可以由其委托他人代为签署
   ◆
 答案： C
 解析：甲方：客户 
 乙方：证券公司
 B：合同应明确载明“乙方确认已向甲方说明融资融券交易的风险，不保证甲方获得投资收益或承担甲方投资损失；甲方
 确认，已充分理解本合同内容，自行承担风险和损失。（不是既定额度范围内的损失，而是全部损失，B错）”
 C：合同应约定甲方从事融资融券交易的信用额度、融资融券期限、融资利率和融券费用的确定方式及相应的计算公式等
 事项。（C对）
 A、D：合同还应规定，合同应由甲方本人签署（D错，不能委托他人代为签署），当甲方为机构投资者时，应由法定代
 表人或其授权代表人签署（A错，不是只能由其法定代表人签署）。


55、上市公司应当在每一会计年度第三个月、第九个月结束后的(　　)内编制完成季度报告并披露。

A 、  两个月
B 、  四个月
C 、  三个月
D 、  一个月
   ◆
 答案： D
 解析：上市公司和公司债券上市交易的公司应定期披露报告。年度报告应当在每一个会计年度结束之日起4个月内编制完
 成并披露；中期报告应当在每个会计年度的上半年结束之日起2个月内编制完成并披露；季度报告应当在每个会计年度第
 3个月、第9个月结束后的1个月内编制完成并披露。


56、申请设立期货公司，应当符合,《中华人民共和国公司法》的规定，并且注册资金最低限额为人民币(　　)万
                                                    17/32
元。

A 、  5000
B 、  4000
C 、  3000
D 、  1000
   ◆
 答案： C
 解析： 
    （二）设立期货公司的具体条件
     根据《条例》第十六条规定，申请设立期货公司，应当符合《公司法》的规定，并具备下列条件：
     1．注册资本最低限额为人民币3 000万元；
     2．董事、监事、高级管理人员具备任职条件，从业人员具有期货从业资格；
     3．有符合法律、行政法规规定的公司章程；
     4．主要股东以及实际控制人具有持续盈利能力，信誉良好，最近3年无重大违法违规记录；
     5．有合格的经营场所和业务设施；
     6．有健全的风险管理和内部控制制度；
     7．国务院期货监督管理机构规定的其他条件。


57、根据相关规定，短期融资券的注册会议原则上每周召开 1 次，由(　　)名注册委员会委员
参加。 

A 、 9
B 、 5
C 、 7
D 、 3
   ◆
 答案： B
 解析：


58、基金托管人根据(　　)指令办理资金划拨

A 、 基金投资人
B 、 基金注册登记机构
C 、 基金销售机构
D 、 基金管理人
   ◆
 答案： D
 解析：根据《证券投资基金法》第三十六条规定，基金托管人依法应当履行的职责之一为：按照基金合同的约定，根据
 基金管理人的投资指令，及时办理清算、交割事宜。故本题选择 D 选项。


59、证券投资者保护基金是根据(　　)募集形成的，在防范和处置证券公司风险中用于保护证券投资者利益的资金。
 

A 、 《证券法》
B 、 《证券交易所管理办法》
C 、 《证券投资者保护基金管理办法》
D 、 《证券登记结算管理办法》
                                                    18/32
   ◆
 答案： C
 解析：


60、有限责任公司的成立时间为(　　)。

A 、 申请设立登记日期
B 、 营业执照签发日期
C 、 章程制定日期
D 、 足额缴纳出资额日期
   ◆
 答案： B
 解析：依法设立的公司，由公司登记机关发给公司营业执照。公司营业执照签发日期为公司成立日期。故本题选择 B 选
 项。


61、证券投资咨询机构利用“荐股软件”从事证券投资咨询业务，下列说法错误的是(　　)。

A 、  自行开展服务，提供投诉处理等业务环节
B 、  对“荐股软件”产品进行分类分级，销售给适当的客户
C 、  委托无证券投资咨询业务资格的机构和个人代理客户回访
D 、  自行开展产品销售、协议签订等业务环节
   ◆
 答案： C
 解析：
  另外，根据《关于加强对利用“荐股软件”从事证券投资咨询业务监管的暂行规定》，向投资者销售或者提供“荐股软
 件”，并直接或者间接获取经济利益的，属于从事证券投资咨询业务，应当经中国证监会许可，取得证券投资咨询业务资
 格。未取得证券投资咨询业务资格，任何机构和个人不得利用“荐股软件”从事证券投资咨询业务。
     证券投资咨询机构及其工作人员利用“荐股软件”从事证券投资咨询业务，违反相关法律法规和《关于加强对利用“荐股
 软件”从事证券投资咨询业务监管的暂行规定》的，中国证监会及其派出机构依法采取监管措施或者依法进行处罚；涉嫌
 犯罪的，依法移送司法机关。未取得证券投资咨询业务资格的机构和个人利用“荐股软件”从事非法证券投资咨询活动
 的，中国证监会及其派出机构按照法律法规和《国务院办公厅关于严厉打击非法发行股票和非法经营证券业务有关问题
 的通知》的规定，配合地方政府、工商行政管理部门、公安机关、司法机关等，依法予以查处；涉嫌犯罪的，依法追究
 刑事责任。


62、下列关于有限合伙企业合伙人的说法正确的是(　　)。

A 、  合伙人人数有限制，特殊情况下例外
B 、  可以不设普通合伙人
C 、  不能设置多个普通合伙人
D 、  合伙人人数没有限制
   ◆
 答案： A
 解析：
    普通合伙企业的投资人数为2人以上，无上限规定；而有限合伙企业的投资人数为2人以上50人以下，且至少有1个普通
 合伙人。


63、根据《公司法》，(　　)在清理公司财产、编制负债表和财产清单后，应当制定清算方案。

A 、  清算组
                                                    19/32
B 、  股东会和股东大会
C 、  人民法院
D 、  董事会
   ◆
 答案： A
 解析： 


64、证券公司必须持续符合风险控制指标标准的要求，下列能够符合要求的是(　　)

A 、  丙证券公司的流动性覆盖率为 80%
B 、  丁证券公司的净稳定资金率为 40%
C 、  甲证券公司的风险覆盖率为 120%
D 、  以证券公司的资本杠杆率为 6%
   ◆
 答案： C
 解析：证券公司必须持续符合下列风险控制指标标准：
    (1)风险覆盖率不得低于100%：
    (2)资本杠杆率不得低于8%；
    (3)流动性覆盖率不得低于100%；
 (4)净稳定资金率不得低于100%


65、简单算术股价平均数的缺点有(　　)
Ⅰ.计算复杂
Ⅱ.没有考虑权数
Ⅲ.计算结果不精确
Ⅳ.在样本股发生股份变动时失去真实性、连续性和时间数列上的可比性

A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：


66、下列属于全国人民代表大会，和全国人民代表大会常务委员会制定并颁布的法律是(　　)。

A 、  《期货公司监督管理办法》
B 、  《中华人民共和国公司法》
C 、  《上市公司收购管理办法》
D 、  《行政和解试点实施办法》
   ◆
 答案： B
 解析：法律是指由全国人民代表大会及全国人民代表大会常务委员会制定的规范性法律文件。全国人民代表大会制定和
 修改刑事、民事、国家机构的和其他的基本法律。全国人民代表大会常务委员会制定和修改除应当由全国人民代表大会
 制定的法律以外的其他法律。全国人民代表大会常务委员会所作的法律解释同法律具有同等效力。
     证券市场的法律主要包括《证券法》《中华人民共和国公司法》（简称《公司法》）、《中华人民共和国刑法》（简

                                             20/32
 称《刑法》）、《中华人民共和国证券投资基金法》（简称《证券投资基金法》）、《中华人民共和国信托法》（简称
 《信托法》）等。《中华人民共和国物权法》《中华人民共和国合同法》《中华人民共和国担保法》《中华人民共和国
 反洗钱法》（简称《反洗钱法》）等也与证券资本市场有着密切联系。


67、典型的间接融资形式是与(　　)发生信用关系。 

A 、 银行
B 、 证券
C 、 信托
D 、 基金
   ◆
 答案： A
 解析：


68、下列关于证券公司信息披漏报送的事项中，符合相关法律法规规定的是(　　)。

A 、  未上市证券公司无须向社会公开披露企业基本情况。
B 、  证券公司的向社会公开披露的信息包括财务收支状况，高级管理人员薪酬等信息。
C 、  只有上市证券公司采取向社会公开披露企业参股及控股情况。
D 、  证券公司控股的企业无需向国务院证券监督管理机构报送经营管理和财务状况等有关信息。
   ◆
 答案： B
 解析：
 根据《证券公司监督管理条例》第六十六条的规定，证券公司应当依法向社会公开披露其基本情况、参股及控股情况、
 负债及或有负债情况、经营管理状况、财务收支状况、高级管理人员薪酬和其他有关信息。具体办法由国务院证券监督
 管理机构制定。


69、关于期货交易，下列说法正确的是(　　)
Ⅰ.期货交易是在集中的交易所市场以公开竞价方式进行的标准化合约交易
Ⅱ.期货合约可以不进行实物交收
Ⅲ.期货合约可以进行反向交易、平仓了结
Ⅳ.期货合约交易双方并不知道交易对手的情况

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 
     期货交易实行保证金交易制度、当日无负债结算制度、强行平仓制度、涨跌停板制度、强制减仓制度、大户报告制
 度、套期保值交易管理制度等。
     1．保证金交易制度
     任何期货投资者必须按照其所买卖的期货合约价值的一定比例缴纳资金，用于结算和保证履行。期货交易所向会员收
 取的保证金，用于担保合约的履行和会员的交易结算，不得挪作他用。
     2．当日无负债结算制度
     每一交易日闭市后，期货交易所对期货公司会员，期货公司会员对其客户的盈亏、保证金、税款、手续费等款项进行
 结算。
     3．强行平仓制度
                                                    21/32
     对期货投资者存在违规超仓、末按规定及时追加交易保证金等违规行为或者交易所规定的其他情形的，期货交易所可
 以采取强行平仓措施。
     4．涨跌停板制度
     涨跌停板的幅度由期货交易所设定，期货交易所可以根据市场风险状况调整涨跌停板幅度。
     5．强制减仓制度
     期货交易出现同方向连续单边市等可能引发市场发生重大风险状况的情形，期货交易所可以采取强制减仓措施。
     6．大户报告制度
     期货投资者持有某品种合约的数量达到交易所规定的持仓报告标准时，应当按规定向交易所报告其资金、持仓量等情
 况。


70、公司的发起人、股东在公司成立后，抽逃其出资的，由公司登记机关责令改正，处以所抽逃出资金额(　　)的罚
款

A 、 百分之二以上百分之十以下
B 、 百分之五以上百分之二十以下
C 、 百分之五以上百分之十五以下
D 、 百分之十以上百分之二十以下
   ◆
 答案： C
 解析：
  公司的发起人、股东在公司成立后，抽逃其出资的，由公司登记机关责令改正，处以所抽逃出资金额5%以上15%以下的
 罚款。


71、有限责任公司公开发行公司债券的，其净资产应不低于人民币(　　)。

A 、 四千万元
B 、 五千万元
C 、 三千万元
D 、 六千万元
   ◆
 答案： D
 解析：公开发行公司债券，应符合的条件之一：股份有限公司净资产不低于人民币 3000 万元，有限责任公司的净资产不
 低于人民币 6000 万元。故本题选择 D 选项。


72、证券公司应当制定合规管理的基本制度，经(　　)审议通过后实施。

A 、  董事会
B 、  总经理办公会
C 、  股东大会
D 、  监事会
   ◆
 答案： A
 解析：   证券公司应当制定合规管理的基本制度，经董事会审议通过后实施。合规管理的基本制度应当明确合规管理的
 目标、基本原则、机构设置及其职责、履职保障、合规考核、违法违规行为及合规风险隐患的报告、处理和责任追究等
 内容。证券公司应当结合本公司经营实际情况，制定指导经营活动依法合规开展的具体管理制度或操作流程，切实加强
 对各项经营活动的合规管理。证券公司应当制定工作人员执业行为准则，引导工作人员树立良好的合规执业意识和道德
 行为规范，确保工作人员执业行为依法合规。

                                                    22/32
73、证券公司资本杠杆率不得低于(　　)。

A 、 8%
B 、 10%
C 、 50%
D 、 6%
   ◆
 答案： A
 解析：证券公司风控管理要求证券公司必须持续符合下列风险控制指标标准：1、风险覆盖率不得低于 100%；2、资本杠
 杆率不得低于 8%；3、流动性覆盖率不得低于 100%；净稳定资金率不得低于 100%。故本题选择 A 选项。


74、取得(　　)后，证券经纪人方可执业。

A 、 劳动合同
B 、 委托合同
C 、 执业前培训合格证书
D 、 证券经纪人证书
   ◆
 答案： D
 解析：根据《证券公司监督管理条例》规定，证券经纪人为证券从业人员，应当它通过证券从业人员资格考试，并具备
 规定的证券从业人员执业条件。取得证券经纪人证书后，证券经纪人方可执业。故本题选择 D 选项。


75、根据《合伙企业法》，不属于合伙企业财产定义范畴的是(　　)。

A 、  以合伙企业名义取得的收益
B 、  依法处置合伙人的其他财产
C 、  合伙人的出资
D 、  依法处置合伙企业不动产取得的收益
   ◆
 答案： B
 解析：
    根据《合伙企业法》第二十条的规定，合伙企业的财产包括由合伙人的出资、以合伙企业名义取得的收益和依法取得
 的其他财产。


76、信息披露义务人及其董事、监事、高级管理人员违反信息披露有关规定的，中国证监会可以采取的监管措施不
包括(　　)。

A 、  责令整改
B 、  追究刑事责任
C 、  出具警示函
D 、  监管谈话
   ◆
 答案： B
 解析：
 证券期货经营机构及其工作人员违反《规定》的，中国证监会可以采取出具警示函、责令参加培训、责令定期报告、责
 令改正、监管谈话、认定为不适当人选、暂不受理行政许可相关文件等行政监管措施。


                                                    23/32
77、证券公司分支机构包括(  )。
Ⅰ.从事业务经营的分公司
Ⅱ.证券营业部
Ⅲ.证券公司子公司
Ⅳ.期货子公司

A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：根据《证券公司分支机构监管规定》，分支机构，是指证券公司在境内设立的从事业务经营活动的分公司和证券
 营业部。子公司是指有独立的法人资格的个体，不属于分支机构的范畴。故本题选择 B 选项。


78、对期货公司及其他期货经营机构报送的年度报告，国务院期货监督管理机构应当指定(  )进行审核并制作报
告。

A 、  专人
B 、 期货公司财务人员
C 、  期货公司报告撰写人
D 、  专业机构人员
   ◆
 答案： A
 解析：对期货公司及其他期货经营机构报报送的年度报告、月度报告，国务院证券监督管理机构应当指定专人进行审
 核，并制作审核报告。审核人员应当在审核报告上签字。审核中发现问题的，国务院证券监督管理机构应当及时采取相
 应措施。


79、内幕信息的知情人包括(　　)。
Ⅰ.持有公司 2%以上股权的股东及其董事、监事、高级管理人员,公司的实际控制人及其董事监事、高级管理人员
Ⅱ.发行人控股的公司及其董事、监事、高级管理人员
Ⅲ.由于所任公司职务可以获取公司有关内幕信息的人员
Ⅳ.保荐人、承销的证券公司、证券交易所、证券登记结算机构、证券服务机构的有关人员

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：
     1．内幕信息的知情人
     证券交易内幕信息的知情人包括：
     (1)发行人的董事、监事、高级管理人员；
     (2)持有公司5%以上股份的股东及其董事、监事、高级管理人员，公司的实际控制人及其董事、监事、高级管理人
 员；
     (3)发行人控股的公司及其董事、监事、高级管理人员；
     (4)由于所任公司职务可以获取公司有关内幕信息的人员；
     (5)证券监督管理机构工作人员以及由于法定职责对证券的发行、交易进行管理的其他人员；
                                                    24/32
     (6)保荐人、承销的证券公司、证券交易所、证券登记结算机构、证券服务机构的有关人员；
     (7)国务院证券监督管理机构规定的其他人。


80、下列说法中正确的是(　　)。

A 、 被动知悉内幕消息,可以向客户或投资者提供分析、预测或建议
B 、 预测证券市场、证券品种的走势或者就投资证券的可行性进行建议时需有充分的理由和依据,不得主观臆断
C 、 证券投资分析报告、投资分析文章等形式的咨询服务产品可以适当提及投资者在具体证券品种上进行具体价位
买卖等方面的内容
D 、 证券投资咨询机构及其执业人员有权拒绝媒体对其所提供的稿件进行断章取义、做有损原意的删节和修改,并自
提供之日起将其稿件以书面形式保存 2 年
   ◆
 答案： B
 解析： 
  证券投资咨询机构及其执业人员从事证券投资咨询活动必须遵循客观公正、诚实信用的基本原则：
     第一，不得以虚假信息、内幕信息或者市场传言为依据向客户或投资者提供分析、预测或建议。
     第二，预测证券市场、证券品种的走势或者就投资证券的可行性进行建议时需有充分的理由和依据，不得主观臆断。
     第三，证券投资分析报告、投资分析文章等形式的咨询服务产品不得有建议投资者在具体证券品种上进行具体价位买
 卖等方面的内容。
     第四，证券投资咨询机构及其执业人员不得参加媒体等机构举办的荐股“擂台赛”、棋拟证券投资大赛或类似的栏目或
 节目。
     第五，证券投资咨询机构及其执业人员有权拒绝媒体对其所提供的稿件进行断章取义、作有损原意的删节和修改，并
 自提供之日起将其稿件以书面形式保存3年。
     第六，证券投资咨询执业人员向公众提供证券投资分析报告、投资分析文章等形式的咨询服务时，须先行取得所在机
 构的同意或认可。


81、控股股东是指其出资额占有限责任公司资本总额（  ）以上或者其持有的股份占股份有限公司股本总额50％
以上的股东。

A 、 10％
B 、 30％
C 、 50％
D 、 70％
   ◆
 答案： C
 解析：控股股东是指其出资额占有限责任公司资本总额50％以上或者其持有的股份占股份有限公司股本总额50％以上的
 股东。


82、融资融券的标的证券为债券的,应当符合下列条件: (　　)
Ⅰ.债券托管面值在 1 亿元以上
Ⅱ.债券信用评级在 AA 级(含)以上
Ⅲ.债券剩余期限在 2 年以上
Ⅳ.交易所规定的其他情形

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ

                                                    25/32
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 
   (4)标的证券为债券的，应当符合下列条件：
     ①债券托管面值在1亿元以上；
     ②债券剩余期限在1年以上；
     ③债券信用评级达到AA级（含）以上；
     ④交易所规定的其他条件。


83、一般情况下，证券金融公司向证券公司转融通的期限，不得超过(　　)个月。

A 、  3
B 、  9
C 、  12
D 、  6
   ◆
 答案： D
 解析： 
  证券金融公司向证券公司转融通的期限不得超过6个月。转融通的期限，自资金或者证券实际交付之日起算。


84、下列说法中,正确的是(　　)。
Ⅰ.按照规定或约定将评级信息告知发行人,并及时向市场公布首次评级报告、定期和不定期跟踪评级
Ⅱ.在债券有效存续期间,应当每半年至少向市场公布一次定期跟踪评级报告
Ⅲ.应充分关注可能影响评级对象信用等级的所有重大因素,及时向市场公布信用等级调整及其他与评级相关的信息变
动情况,并向证券交易所或其他证券交易场所报告
Ⅳ.公开发行公司债券的发行人应将披露的信息或信息摘要刊登在至少一种中国证监会指定的报刊,供公众查阅

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 
    (5)资信评级机构为公开发行公司债券进行信用评级，应当符合以下规定：
    ①按照规定或约定将评级信息告知发行人，并及时向市场公布首次评级报告、定期和不定期跟踪评级报告；
    ②在债券有效存续期间，应当每年至少向市场公布一次定期跟踪评级报告；
    ③应充分关注可能影响评级对象信用等级的所有重大因素，及时向市场公布
    信用等级调整及其他与评级相关的信息变动情况，并向证券交易所或其他证券交易场所报告。


85、下列不属于股份有限公司特征的是(　　)。

A 、  必须设定董事会

                                             26/32
B 、  财务状况必须公开
C 、  既可以发行设立，又可以募集设立
D 、  可以通过发行股票筹集资本
   ◆
 答案： B
 解析：
 我国《公司法》适用的公司有两种：一是有限责任公司；二是股份有限公司。有限责任公司是指由特定人数的股东所组
 成，股东以其认缴的出资额为限对公司承担责任，公司以其全部资产对外承担民事责任的公司。股份有限公司是指由一
 定人数以上的股东组成，公司全部资本分为等额股份，股东以其认购的股份为限对公司承担责任，公司以其全部资产对
 外承担民事责任的企业法人。
     有限责任公司和股份有限公司的主要区别在于：
     第一，在股东人数上，有限责任公司设立时股东不得超过50人；股份有限公司股东人数无上限。
     第二，在股份流动性上，有限责任公司股份转让前须征求其他股东意见；股份有限公司的资本划分为等额股份，股份
 转让相对便捷、自由。
     第三，股份有限公司可以公开发行股份募集资金；有限责任公司不可以。
     综合而言，两种公司的区别集中体现在融资方式和股份流动性上。企业选择有限公司亦或股份公司类型，多半是基于
 自身的融资需求而作出的选择。


86、下列有关公司的说法,错误的是(　　)

A 、 公司以营利为目的
B 、 公司以其全部资产对外承担民事责任
C 、 我国《公司法》主要适用于有限责任公司和股份有限公司
D 、 公司股东对公司承担无限连带责任
   ◆
 答案： D
 解析： 
  公司是指以营利为目的，由一个股东单独投资组建或者特定人数的股东联合投资组建，股东以其投资额为限对公司负
 责，公司以其全部财产对外承担民事责任的企业法人。


87、参证券从业人员资格考试的人员，扰乱考场秩序的，在(　　)年内不得参加资格考试。

A 、  3
B 、  5
C 、  2
D 、  1
   ◆
 答案： C
 解析：
 参加资格考试的人员，违反考场规则，扰乱考场秩序的，在两年内不得参加资格考试。


88、按照法律关系发生的方式,可以将法律关系分为(　　)

A 、 双边法律关系与多边法律关系
B 、 确认性法律关系与创设性法律关系
C 、 第一性法律关系与第二性法律关系
D 、 纵向法律关系与横向法律关系
                                                    27/32
   ◆
 答案： B

 解析： 按照法律关系发生的方式，可以将法律关系分为确认性法律关系与创设性法律关系。确认性法律关系是法律规范对先前已存在的社会关系进

 行调整所形成的法律关系。在此类法律关系中，被调整的行为或社会关系在法律规范制定之前已经存在，法律规范是对已存在行为或社会关系的确

 认，如夫妻之间的婚姻关系。创设性法律关系是根据法律规范而建立的全新社会关系。在法律规范对该种社会关系作出规定之前，该种社会关系并不

 存在。法律规范的存在是创设性法律关系存在的前提，如在证券等金融市场诞生后所形成的各类金融法律关系。


89、符合下列哪一种情形的,为公开发行(　　)。
Ⅰ.向不特定对象发行证券的
Ⅱ.向特定对象发行证券累计超过 150 人的
Ⅲ.法律、行政法规规定的其他发行行为
Ⅳ.向特定对象发行证券累计超过 200 人的

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 
    1．公开发行的定义
     有下列情形之一的，为公开发行：
     (1)向不特定对象发行证券的；
     (2)向特定对象发行证券累计超过200人的；
     (3)法律、行政法规规定的其他发行行为。


90、《证券法》规定，证券交易所可以根据需要对出现重大异常交易情况的证券账户(　　)。

A 、 停止清算
B 、 限制交易
C 、 强制销户
D 、 停止交易
   ◆
 答案： B
 解析：对于会员违反上海、深圳证券交易所业务规则，上海、深圳证券交易所有权采取责令改正的自律措施，并视情节
 轻重单处或者并处在会员范围内通报批评、在中国证监会指定媒体上公开谴责、暂停或者限制交易、取消交易权限、取
 消会员资格等纪律处分措施，上海、深圳证券交易所采取上述纪律处分时，可视情况通报中国证监会或者其派出机构。


91、 证券公司不得接受本公司的(　　)成为定向资产管理业务客户。
Ⅰ.董事
Ⅱ.监事
Ⅲ.从业人员
Ⅳ.从业人员配偶

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
                                             28/32
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：根据证券资产管理业务的一般规定，证券公司董事、监事、从业人员及其配偶不得作为本公司定向资产管理业务
 的客户。故本题选择 B 选项。


92、融资融券的标的证券为交易型开放式基金(ETF)的,应当符合下列条件: (　　)
Ⅰ.上市交易超过 5 个交易日的
Ⅱ.最近 5 个交易日内的日平均资产规模不低于 3 亿元
Ⅲ.基金持有户数不少于 2000 户
Ⅳ.交易所规定的其他条件

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 
  (2标的证券为交易型开放式指数基金(ETF)的，应当符合下列条件：
     ①上市交易超过5个交易日；
     ②最近5个交易日内的日平均资产规模不低于5亿元；
     ③基金持有户数不少于2 000户：
     ④交易所规定的其他条件。


93、中国证监会建立监管信息系统,将(　　)进入其诚信档案。
Ⅰ.财务顾问及其财务顾问主办人被中国证监会采取监管措施的
Ⅱ.在持续督导期间,上市公司或者其他委托人违反公司治理有关规定、相关资产状况及上市经营成果等与财务顾问的
专业意见出现较大差异的
Ⅲ.上市公司就并购重组事项出具预测,实际完成情况只有预测指标 80%的
Ⅳ.中国证监会认定的其他事项。

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： A
 解析： 
 同时，中国证监会建立监管信息系统，对财务顾问及其财务顾问主办人进行持续动态监管，并将以下事项记入其诚信档
 案：
     第一，财务顾问及其财务顾问主办人被中国证监会采取监管措施的。
     第二，在持续督导期间，上市公司或者其他委托人遣反公司治理有关规定、相关资产状况及上市公司经营成果等与财
 务顾问的专业意见出现较大差异的。
     第三，中国证监会认定的其他事项。


                                                    29/32
94、客户的交易结算资金、证券资产管理客户的委托资产属于客户，与证券公司、指定商业银行、资产托管机构的
自有资产(　　)

A 、 混合管理
B 、 相互独立、分别管理
C 、 适当独立
D 、 共同管理
   ◆
 答案： B
 解析：
 根据《证券公司监督管理条例》第五十九条的规定，客户的交易结算资金、证券资产管理客户的委托资产属于客户，应
 当与证券公司、指定商业银行、资产托管机构的自有资产相互独立、分别管理。非因客户本身的债务或者法律规定的其
 他情形，任何单位或者个人不得对客户的交易结算资金、委托资产申请查封、冻结或者强制执行。


95、证券公司以自有资金参与单个集合资产管理计划的份额，不得超过该计划总份额的(　　)。

A 、  50%
B 、  80%
C 、  20%
D 、  35%
   ◆
 答案： C
 解析： 
 证券公司自有资金参与单个集合计划的份额，不得超过该计划总份额的20%。因集合计划规模变动等客观因素导致自有
 资金参与集合计划被动超限的，证券公司应当在合同中明确约定处理原则，依法及时调整。


96、股票的内在价值就是股票未来收益的(　　)。

A 、 价值总和
B 、 现值之和
C 、 期望价格
D 、 期望价值
   ◆
 答案： B
 解析：


97、证券公司自营业务违反《中华人民共和国刑法》规定的行为不包括(　　)。

A 、  以自己为交易对象，进行不转移证券所有权的自买自卖，影响证券交易价格或者证券交易量的
B 、  单独或合谋，集中利用资金优势等操作证券交易价格
C 、  与他人串通，以事先约定的时间、价格和交易方式相互进行证券交易，影响证券交易价格或者证券交易量的
D 、  假借他人名义或者以个人名义从事证券自营业务
   ◆
 答案： D
 解析：根据《中华人民共和国刑法》有关规定，有下列行为之一，操纵证券交易价格，获取不正当利益或转嫁风险，情
 节严重的，将追究刑事责任：（1）单独或者合谋，集中利用资金优势、持股优势，或者利用信息优势联合或者连续买
 卖，操纵证券交易价格的；（2）与他人串通，以事先约定的时间、价格和方式相互进行证券交易或者相互买卖并不持有
 的证券，影响证券交易价格或者证券交易量的；（3）以自己为交易对象，进行不转移证券所有权的自买自卖，影响证券
                                                    30/32
 交易价格或者证券交易量的；（4）以其他方法操纵证券交易价格的。


98、股份有限公司的股份采取(　　)的形式。

A 、  债券
B 、  股票
C 、  基金
D 、  票据
   ◆
 答案： B
 解析：
   1．股份发行的原则
     股份的发行，实行公平、公正的原则，同种类的每一股份应当具有同等权利。同次发行的同种类股票，每股的发行条
 件和价格应当相同；任何单位或者个人所认购的股份，每股应当支付相同价额。


99、当利率看跌时，可以(　　)
Ⅰ.将浮动利率债务类金融工具转换成固定利率金融工具
Ⅱ.将固定利率资产类金融工具转换成浮动利率金融工具
Ⅲ.将固定利率债务类金融工具转换成浮动利率金融工具
Ⅳ.将浮动利率资产类金融工具转换成固定利率金融工具

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：当利率看涨时，可将浮动利率债务类金融工具转换成固定利率金融工具，将固定利率资产类金融工具转换成浮动
 利率金融工具。 当利率看跌时，可将固定利率债务类金融工具转换成浮动利率金融工具，将浮动利率资产类金融工具转
 换成固定利率金融工具。


100、 资产支持证券可依法(　　)。
Ⅰ.继承
Ⅱ.交易
Ⅲ.转让
Ⅳ.出质

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：资产支持证券是投资者享有专项计划权益的证明，可以依法继承、交易、转让或者出质。故本题选择 A 选项。


                                                    31/32
考证就上233网校APP
免费题库，复习资料包，
扫码下载即可获得


32/32
