               全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


           2019年证券从业资格考试《金融市场基础知识》模拟卷（一）

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确答案，
多选、错选或不选均不得分。

1、 优先股票依据在一定条件下能否转换成其他品种，可以分为( )。

A 、 累积优先股票和非累积优先股票
B 、 参与优先股票和非参与优先股票
C 、 可转换优先股票和不可转换优先股票
D 、 可赎回优先股票和不可赎回优先股票
   ◆
 答案： C
 解析：A项的分类依据是优先股股息在当年未能足额分派时，能否在以后年度补发；B项的分类依据是在公司营利较多的
 年份里，优先股票除了获得固定的股息以外，能否参与或部分参与本期剩余盈利的分配；D项的分类依据是在一定条件
 下，优先股票能否由原发行的股份公司出价赎回。


2、 优先股票的特征不包括( )。

A 、 股息率固定
B 、 股息分派优先
C 、 剩余资产分配优先
D 、 具有优先认股权
   ◆
 答案： D
 解析： 优先股票的特征包括：(1)股息率固定。(2)股息分派优先。(3)剩余资产分配优先。(4)一般无表决权。优先认股权
 是普通股票股东的权利，不是优先股票的特征。


3、 除按规定分得本期固定股息外，无权再参与对本期剩余盈利分配的优先股票被称为( )。

A 、 非累积优先股票
B 、 非参与优先股票
C 、 可赎回优先股票
D 、 股息率固定优先股票
   ◆
 答案： B
 解析： 非参与优先股票是指除了按规定分得本期固定股息外，无权再参与对本期剩余盈利分配的优先股票。非参与优先
 股票是一般意义上的优先股票，其优先权不是体现在股息多少上，而是在分配顺序上。


4、 证券登记结算公司的登记结算制度不包括( )。

A 、 证券实名制
B 、 货银对付的交收制度
                                              1/30
C 、 净额结算制度
D 、 统一结算制度
   ◆
 答案： D
 解析：证券登记结算公司的登记结算制度包括：证券实名制、货银对付的交收制度、分级结算制度和结算参与人制度、
 净额结算制度、结算证券和资金的专用性制度。


5、 一国借款人在国际证券市场上以外国货币为面值、向外国投资者发行的债券是( )。

A 、 国际债券
B 、 亚洲债券
C 、 外国债券
D 、 欧洲债券
   ◆
 答案： A
 解析： 国际债券是指一国借款人在国际证券市场上以外国货币为面值、向外国投资者发行的债券。


6、 一般情况下，优先股票的股息率是( )的，其持有者的股东权利受到一定限制，但在公司营利和剩余财产的分配顺
序上比普通股票股东享有优先权。

A 、 不确定
B 、 固定
C 、 随公司营利变化而变化
D 、 浮动
   ◆
 答案： B
 解析： 优先股票是一种特殊股票，在其股东权利、义务中附加了某些特别条件。优先股票的股息率是固定的，其持有者
 的股东权利受到一定限制，但在公司营利和剩余财产的分配顺序上比普通股票股东享有优先权。


7、下列关于股东表决权的说法中，不正确的是( )。

A 、 普通股票股东对公司重大决策参与权是通过参加股东大会，行使表决权实现的
B 、 股东每持有一份股份，就有一份表决权
C 、 对于各个股东来说，其表决权的数量视其购买的股票份数而定
D 、 普通股股东只能自己出席股东大会，不得委托他人代理出席并代其行使表决权
   ◆
 答案： D
 解析：D项，股东可以亲自出席股东大会，也可委托代理人出席股东会议。代理人应当向公司提交股东授权委托书，并
 在授权范围内行使表决权。


8、 负责提升证券化产品信用等级的机构是( )。

A 、 资金和资产存管机构
B 、 特定目的机构
C 、 信用评级机构
D 、 信用增级机构
   ◆
 答案： D
 解析： 信用增级机构负责提升证券化产品的信用等级，为此要向特定目的机构收取相应费用，并在证券违约时承担赔偿
                                              2/30
 责任。


9、 间接融资的特点不包括( )。

A 、 间接性
B 、 相对的集中性
C 、 全部具有可逆性
D 、 信誉的差异性较大
   ◆
 答案： D
 解析： 间接融资的特点包括间接性、相对的集中性、信誉的差异性较小、全部具有可逆性、融资的主动权掌握在金融中
 介手中。


10、 股票可以通过依法转让而变现的特性是指股票的( )。

A 、 期限性
B 、 风险性
C 、 流动性
D 、 永久性
   ◆
 答案： C
 解析： 流动性是指股票可以通过依法转让而变现的特性，即在本金保持相对稳定、变现的交易成本很小的条件下，股票
 很容易变现的特性。股票持有人不能从公司退股，但股票转让为其提供了变现的渠道。


11、 我国的( )是指商业银行为补充附属资本发行的、清偿顺序位于股权资本之前但列在一般债务和次级债务之后、
期限在15年以上、发行之日起10年内不可赎回的债券。

A 、 商业银行次级债券
B 、 混合资本债券
C 、 金融债券
D 、 银行股票
   ◆
 答案： B
 解析： 我国的混合资本债券是指商业银行为补充附属资本发行的、清偿顺序位于股权资本之前但列在一般债务和次级债
 务之后、期限在15年以上、发行之日起10年内不可赎回的债券。


12、普通股票股东要求分配公司资产的权利不是任意的，必须是在( )时。

A 、 出席股东大会的股东所持表决权的2／3以上通过
B 、 公司解散清算
C 、 公司连续5年亏损
D 、 股东大会作出减少公司注册资本的决议
   ◆
 答案： B
 解析：普通股票股东行使剩余资产分配权有一定的先决条件，具体包括：1、普通股票股东要求分配公司资产的权利不是
 任意的，必须是在公司解散清算之时；2、公司的剩余资产在分配给股东之前，一般的支付顺序为：支付清算费用—支付
 公司员工工资和劳动保险费用—缴付所欠税款—清偿公司债务，如还有剩余资产，再按照股东持股比例分配给各股东。

                                                    3/30
13、 证券经营机构以自己的名义和资金买卖证券从而获取利润的业务被称为( )。

A 、 资产管理业务
B 、 证券自营业务
C 、 财务顾问业务
D 、 证券代理业务
   ◆
 答案： B
 解析： 证券自营业务是指证券公司以自己的名义，以自有资金或者依法筹集的资金，为本公司买卖在境内证券交易所上
 市交易的证券，在境内银行间市场交易的政府债券，国际开发机构人民币债券、央行票据、金融债券、短期融资券、公
 司债券、中期票据和企业债券，以及经证监会批准或者备案发行并在境内金融机构柜台交易的证券，以获取营利的行
 为。


14、股票不是一种现实的资本，但是股份公司通过发行股票筹措的资金是公司用于营运的( )。

A 、 真实资本
B 、 债务资金
C 、 虚拟资本
D 、 应付账款
   ◆
 答案： A
 解析：发行股票是股份公司筹措自有资本的手段。因此，股票是投入股份公司资本份额的证券化，属于资本证券。但
 是，股票又不是一种现实的资本，股份公司通过发行股票筹措的资金是公司用于营运的真实资本。股票独立于真实资本
 之外，在股票市场上进行着独立的价值运动，是一种虚拟资本。
 （题目问的是发行股票筹措的资金，不是股票，即发行股票筹措的资金是真实资本）


15、我国通常把金融机构发行的债券定义为( )。

A 、 公司证券
B 、 金融债券
C 、 公司股票
D 、 公司基金
   ◆
 答案： B
 解析：欧美等西方国家能够发行证券的金融机构一般都是股份公司，所以将金融机构发行的证券归入了公司证券。而我
 国和日本则把金融机构发行的债券定义为金融债券，从而突出了金融机构作为证券市场发行主体的地位，但股份制的金
 融机构发行的股票并没有定义为金融证券，而是归类于一般的公司股票。


16、 基金管理费费率的大小通常( )。

A 、 与基金规模成反比，与风险成正比
B 、 与基金规模成反比，与风险成反比
C 、 与基金规模成正比，与风险成正比
D 、 与基金规模成正比，与风险成反比
   ◆
 答案： A
 解析： 基金管理费费率的大小通常与基金规模成反比，与风险成正比。即基金规模越大，风险越小，基金管理费费率就
 越低；反之，基金规模越小，风险越大，基金管理费费率就越高。

                                                    4/30
17、基金份额持有人与托管人之间的关系是( )。

A 、 委托与受托的关系
B 、 管理与被管理的关系
C 、 相互制衡的关系
D 、 监督与被监督的关系
   ◆
 答案： A
 解析：基金份额持有人与托管人的关系是委托与受托的关系，即基金份额持有人将基金资产委托给基金托管人保管。


18、 ( )于2004年1月发布了《关于推进资本市场改革开放和稳定发展的若干意见》，为我国资本市场改革和发展作出
了全面部署。

A 、 中国证券业协会
B 、 中国证券监督管理委员会
C 、 国务院
D 、 国家发展和改革委员会
   ◆
 答案： C
 解析： 2004年1月31日，国务院发布《关于推进资本市场改革开放和稳定发展的若干意见》，从战略和全局的高度，对我
 国资本市场的改革与发展作出了全面部署，并对加强证券公司监管、推动证券公司规范经营提出了明确要求。


19、金融衍生工具产生的最基本原因是( )。

A 、 新技术革命
B 、 金融自由化
C 、 利润驱动
D 、 避险
   ◆
 答案： D
 解析：金融衍生工具的产生和迅速发展的主要原因有：(1)避险是金融衍生工具产生的最基本的原因。(2)金融自由化进一
 步推动了金融衍生工具的发展。(3)金融机构的利润驱动是金融衍生工具产生和迅速发展的又一重要原因。(4)新技术革命
 为金融衍生工具的产生与发展提供了物质基础与手段。


20、 股份公司在提供优先认股权时会设定一个( )，在此日期前认购普通股票的，该股东享有优先认股权。

A 、 股权交易日
B 、 股权登记日
C 、 股权发行日
D 、 股权认购日
   ◆
 答案： B
 解析： 普通股票股东是否具有优先认股权，取决于认购时间与股权登记日的关系。股份公司在提供优先认股权时会设定
 一个股权登记日，在此日期前认购普通股票的，该股东享有优先认股权；在此日期后认购普通股票的，该股东不享有优
 先认股权。


21、在衡量公司的盈利性时，最常用的指标是每股收益和(  )。

A 、 资产负债率

                                                    5/30
B 、 速动比率
C 、 净资产收益率
D 、 净利润
   ◆
 答案： C
 解析：衡量盈利性最常用的指标是每股收益和净资产收益率。


22、 在下列各种基金中，管理费率最低的是( )。

A 、 价值型股票基金
B 、 债券基金
C 、 货币市场基金
D 、 股票基金
   ◆
 答案： C
 解析： 目前，我国股票基金大部分按照1．5％的比率计提基金管理费，债券基金的管理费率一般低于1％，货币基金的管
 理费率为0．33％。故在各种基金中，货币市场基金的管理费率最低。


23、下列关于中小非金融企业集合票据的说法中，错误的是( )。

A 、 任一企业单只票据注册金额不超过10亿元人民币
B 、 任一企业集合票据募集资金额不超过1亿元人民币
C 、 中小非金融企业发行集合票据，应在中国银行间市场交易商协会注册，一次注册、一次发行
D 、 中小非金融企业发行的集合票据在债权债务登记日的次一工作日即可在银行间债券市场流通转让
   ◆
 答案： B
 解析：根据《银行间债券市场非金融企业债务融资工具注册规则》，任一企业集合票据募集资金额不超过2亿元人民币，
 单只集合票据注册金额不超过10亿元人民币。故B项错误。


24、 在订单匹配原则方面，各证券交易所普遍以( )为第一优先原则。

A 、 时间优先
B 、 价格优先
C 、 数量优先
D 、 客户优先
   ◆
 答案： B
 解析： 在订单匹配原则方面，根据各国(地区)证券市场的实践，优先原则主要有价格优先原则、时间优先原则、按比例
 分配原则、数量优先原则、客户优先原则、做市商优先原则和经纪商优先原则等。其中，各证券交易所普遍以价格优先
 原则为第一优先原则。


25、 证券公司代发行人发售证券，在承销期结束时，将未售出的证券全部退还给发行人的承销方式，属于证券的(
)。

A 、 代销方式
B 、 承销方式
C 、 包销方式
D 、 直销方式
                                              6/30
   ◆
 答案： A
 解析： 证券承销业务可以采取代销或者包销方式。前者是指证券公司代发行人发售证券，在承销期结束时，将未售出的
 证券全部退还给发行人的承销方式；后者是指证券公司将发行人的证券按照协议全部购入或者在承销期结束时将售后剩
 余证券全部自行购入的承销方式。


26、下列选项中，不属于证券交易所理事会的职责的是( )。

A 、 执行会员大会的决议
B 、 选举和罢免会员理事
C 、 审定证券交易所业务规则
D 、 审定总经理提出的工作计划
   ◆
 答案： B
 解析：
 理事会是证券交易所的决策机构，行使下列职权：
     (1)召集会员大会，并向会员大会报告工作；
     (2)执行会员大会的决议；
     (3)审定总经理提出的工作计划；
     (4)审定总经理提出的年度财务预算、决算方案；
     (5)审定对会员的接纳和退出；
     (6)审定取消会员资格的纪律处分；
     (7)审定证券交易所业务规则；
     (8)审定证券交易所上市新的证券交易品种或者对现有上市证券交易品种作出较大调整；
     (9)审定证券交易所收费项目、收费标准及收费调整程序；
     (10)审定证券交易所重大财务管理事项；
     (11)审定证券交易所重大风险管理和处置事项，管理证券交易所风险基金；
     (12)审定重大投资者教育和保护工作事项；
     (13)决定高级管理人员的聘任、解聘及薪酬事项，但中国证监会任免的除外；
     (14)会员大会授予和证券交易所章程规定的其他职权。


27、 交易者之所以买入看涨期权，是因为他预期基础金融工具的价格在合约期限内将会( )。

A 、 难以判断
B 、 不变
C 、 下跌
D 、 上涨
   ◆
 答案： D
 解析： 交易者之所以买入看涨期权，是因为他预期基础金融工具的价格在合约期限内将会上涨。如果判断正确，按协定
 价买入该项金融工具并以市价卖出，则可赚取市价与协定价之间的差额；如果判断失误，则放弃行权，仅损失期权费。


28、 回购交易通常情况下只有( )小时，是一种超短期的金融工具。

A 、 6
B 、 12
C 、 18
D 、 24

                                              7/30
   ◆
 答案： D
 解析： 回购交易长的有几个月，但通常情况下只有24小时，是一种超短期的金融工具。


29、 封闭式基金的固定存续期通常( )。

A 、 无固定期限
B 、 在5年以上
C 、 在15年以上
D 、 在半年以上
   ◆
 答案： B
 解析： 封闭式基金有固定的存续期，通常在5年以上，一般为10年或15年，经受益人大会通过并经监管机构同意的可以适
 当延长期限。


30、下列不属于中国证券业协会自律管理职能的是( )。

A 、 组织证券业从业人员水平考试
B 、 推动会员开展投资者教育和保护工作，维护投资者合法权益
C 、 组织开展证券业国际交流与合作
D 、 负责证券业从业人员资格考试、执业注册
   ◆
 答案： D
 解析：《中国证券业协会章程》规定，协会依据行业规范发展的需要行使下列自律管理职责：(1)推动行业诚信建设，督
 促会员履行社会责任；(2)组织证券从业人员水平考试；(3)推动会员开展投资者教育和保护工作，维护投资者合法权益；
 (4)推动会员信息化建设和信息安全保障能力的提高，经政府有关部门批准，开展行业科学技术奖励，组织制订行业技术
 标准和指引；(5)组织开展证券业国际交流与合作，代表中国证券业加入相关国际组织，推动相关资质互认；(6)对会员及
 会员间开展与证券非公开发行、交易相关业务活动进行自律管理；(7)其他涉及自律、服务、传导的职责。
 D选项是中国证券业协会依据行政法规、中国证监会有关要求行使的职责，不属于中国证券业协会自律管理职能。


31、回购交易通常在( )交易中运用。

A 、 远期
B 、 现货
C 、 债券
D 、 股票
   ◆
 答案： C
 解析：回购交易更多地具有短期融资的属性，从运作方式看，它结合了现货交易和远期交易的特点，通常在债券交易中
 运用。


32、下列各项中，( )不是我国证券账户的种类。

A 、 人民币普通股票账户
B 、 人民币特种股票账户
C 、 开放式基金账户
D 、 权证交易账户
   ◆
 答案： D
                                                    8/30
 解析：按交易场所，证券账户可以划分为上海证券账户和深圳证券账户；按用途，证券账户可以划分为人民币普通股票
 账户、人民币特种股票账户、全国中小企业股份转让系统账户、封闭式基金账户、开放式基金账户以及其他证券账户。


33、除一般规定的条件以外，公开发行可转换债券还必须满足最近3个会计年度加权平均净资产收益率平均不低于( )
的条件。

A 、 6％
B 、 5％
C 、 4％
D 、 3％
   ◆
 答案： A
 解析：除一般规定的条件以外，公开发行可转换债券还必须满足条件有最近3个会计年度加权平均净资产收益率平均不低
 于6％，扣除非经常性损益后的净利润与扣除前的净利润相比以低者为计算依据。


34、金融机构为保证客户提取存款和资金清算需要而准备的在中央银行的存款被称为( )。

A 、 存款准备金
B 、 基础货币
C 、 法定盈余公积
D 、 任意盈余公积
   ◆
 答案： A
 解析：存款准备金是指金融机构为保证客户提取存款和资金清算需要而准备的在中央银行的存款。


35、会计师事务所申请证券资格，要求注册会计师应不少于( )人。

A 、 30
B 、 35
C 、 120
D 、 200
   ◆
 答案： D
 解析：会计师事务所申请证券资格，应符合的条件之一是：注册会计师不少于200人，其中最近5年中持有注册会计师证
 书且连续执业的不少于120人，且每一注册会计师的年龄均不超过65周岁。


36、 假设某基金2010年5月某估值日前一交易日计算的基金资产总额为9000万元，负债总额为1500万元，托管费率为
0．2％，则该日应提取的托管费为人民币( )元。

A 、 398
B 、 416
C 、 411
D 、 441
   ◆
 答案： C
 解析： 基金托管费是指基金托管人为保管和处置基金资产而向基金收取的费用。该基金当日应提取的托管费为：(9000-
 1500)×0．2％÷365≈0．0411(万元)=411(元)。

                                                    9/30
37、 在大多数国家，社保基金分为两个层次：一是国家以( )等形式征收的全国性社会保障基金；二是由企业定期向
员工支付并委托基金公司管理的( )。

A 、 社会保障税；社会保险基金
B 、 社会保障税；企业年金
C 、 社会保险基金；社会保障基金
D 、 社会保险基金；企业年金
   ◆
 答案： B
 解析： 在大多数国家，社保基金分为两个层次：(1)国家以社会保障税等形式征收的全国性社会保障基金。(2)由企业定期
 向员工支付并委托基金公司管理的企业年金。


38、 信息披露制度是《中华人民共和国证券法》中( )的具体要求和反映。

A 、 公开原则
B 、 公平原则
C 、 公正原则
D 、 依法监管原则
   ◆
 答案： A
 解析：公开原则要求证券市场具有充分的透明度，要实现市场信息的公开化。信息披露的主体不仅包括证券发行人、证
 券交易者，还包括证券监管者；要保障市场的透明度，除了证券发行人需要对影响证券价格的公司情况作出公开的详细
 说明外，监管者还应当公开有关监管程序、监管身份、对证券市场违规处罚的规定等。


39、中国资产证券化元年是( )年。

A 、 2004
B 、 2005
C 、 2006
D 、 2007
   ◆
 答案： B
 解析：2005年，中国联通CDMA网络租赁费收益计划发行，宣告着中国证监会主管的企业资产证券化正式起航。


40、 下列关于股票基本特征的说法中，错误的是( )。

A 、 股票的有效期与股份公司的存续期间相联系，两者是并存的关系
B 、 股票的永久性是指股票所载有权利的有效性是始终不变的
C 、 股票持有者可以通过出售股票而转让其股东身份
D 、 对于股份公司来说，由于股东不能要求退股，所以通过发行股票募集到的资金，在公司存续期间是一笔稳定的
借贷资本
   ◆
 答案： D
 解析： 股票的永久性是指股票所载有权利的有效性是始终不变的。股票的有效期与股份公司的存续期间相联系，两者是
 并存的关系。股票代表着股东的永久性投资，当然股票持有者可以出售股票而转让其股东身份。对于股份公司来说，由
 于股东不能要求退股，所以通过发行股票募集到的资金，在公司存续期间是一笔稳定的自有资本。


41、( )是国务院直属机构，是全国证券期货市场的主管部门。

                                                    10/30
A 、 中国证监会
B 、 中国银保监会
C 、 期货业协会
D 、 证券业协会
   ◆
 答案： A
 解析：中国证券监督管理委员会简称中国证监会，是国务院直属机构，是全国证券期货市场的主管部门，按照国务院授
 权履行行政管理职能。


42、 证券公司代理证券发行人发行证券的行为，称为( )。

A 、 筹集资金
B 、 证券承销
C 、 证券发行
D 、 证券包销
   ◆
 答案： B
 解析： 证券承销是指证券公司代理证券发行人发行证券的行为。发行人向不特定对象公开发行的证券，法律、行政法规
 规定应当由证券公司承销的，发行人应当同证券公司签订承销协议。D项证券包销只是证券承销业务的一种方式。


43、 在中国境内申请发行人民币债券的国际开发机构应向( )等窗口单位递交债券发行申请。

A 、 中国证监会
B 、 中国人民银行
C 、 财政部
D 、 中国银监会
   ◆
 答案： C
 解析： 在中国境内申请发行人民币债券的国际开发机构应向财政部等窗口单位递交债券发行申请，由窗口单位会同中国
 人民银行、国家发改委、中国证监会等部门审核通过后，报国务院同意。


44、 证券公司信息公开披露制度要求所有证券公司实行( )披露。

A 、 基本信息公开
B 、 财务信息公开
C 、 基本信息公示和财务信息公开
D 、 所有内部信息公开
   ◆
 答案： C
 解析： 证券公司信息公开披露制度要求所有证券公司实行基本信息公示和财务信息公开披露。


45、( )是指金融市场参与者无法以合理成本及时获得充足资金，以偿付到期债务、履行其他支付义务和满足正常业
务开展的资金需求的风险。

A 、 流动性风险
B 、 操作风险
C 、 经营风险
D 、 信用风险
                                                    11/30
   ◆
 答案： A
 解析：流动性风险(Liquidity Risk)，是指金融市场参与者无法以合理成本及时获得充足资金，以偿付到期债务、履行其他
 支付义务和满足正常业务开展的资金需求的风险。


46、衡量一个证券投资基金经营业绩的主要指标是( )。

A 、 基金资产总值
B 、 基金负债
C 、 基金份额净值
D 、 基金资产净值
   ◆
 答案： C
 解析：基金份额净值是衡量一个基金经营业绩的主要指标，也是基金份额交易价格的内在价值和计算依据。一般情况
 下，基金份额价格与份额净值趋于一致，即资产净值增长，基金份额价格也随之提高。


47、 某基金总资产为60亿元，总负债为20亿元，发行在外的基金份数为40亿份，则该基金的基金份额净值为( )。

A 、 1元
B 、 1亿元
C 、 2元
D 、 2亿元
   ◆
 答案： A
 解析： 基金份额净值=(基金总资产-基金总负债)／基金总份额=(60-20)／40=1(元)。


48、 佣金费用的组成部分不包括( )。

A 、 证券公司经纪佣金
B 、 证券交易所手续费
C 、 证券登记结算机构变更股权登记费
D 、 证券交易监管费
   ◆
 答案： C
 解析： 佣金是投资者在委托买卖证券成交后按成交金额一定比例支付的费用，此项费用由证券公司经纪佣金、证券交易
 所手续费及证券交易监管费等组成。


49、下列中不属于债券基本性质的是( )。

A 、 债券属于有价证券
B 、 债券是一种虚拟资本
C 、 债券是债权的表现
D 、 发行人必须在约定的时间付息还本
   ◆
 答案： D
 解析：债券具有以下基本性质：(1)债券属于有价证券。(2)债券是一种虚拟资本。(3)债券是债权的表现。


50、下列关于证券公司申请IB业务资格应当符合的条件的说法中，不正确的是( )。

                                             12/30
A 、 具有满足业务需要的技术系统
B 、 申请日前6个月各项风险控制指标符合规定标准
C 、 已按规定建立客户交易结算资金第三方存管制度
D 、 配备必要的业务人员，公司总部至少有3名具有期货从业人员资格的业务人员
   ◆
 答案： D
 解析：证券公司申请中间介绍业务资格，应当符合下列条件：申请日前6个月各项风险控制指标符合规定标准；已按规定
 建立客户交易结算资金第三方存管制度；全资拥有或者控股一家期货公司，或者与一家期货公司被同一机构控制，且该
 期货公司具有实行会员分级结算制度期货交易所的会员资格、申请日前2个月的风险监管指标持续符合规定的标准；配备
 必要的业务人员，公司总部至少有5名、拟开展中间介绍业务的营业部至少有2名具有期货从业人员资格的业务人员；已
 按规定建立健全与中间介绍业务相关的业务规则、内部控制、风险隔离及合规检查等制度；具有满足业务需要的技术系
 统；中国证监会根据市场发展情况和审慎监管原则规定的其他条件。
 D项应表述为：配备必要的业务人员，公司总部至少有5名、拟开展IB业务的营业部至少有2名具有期货从业人员资格的业
 务人员。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确
答案，多选、错选或不选均不得分。

51、货币市场基金的投资对象期限在1年期以内，包括( )。
Ⅰ．银行短期存款 
Ⅱ．国库券
Ⅲ．公司短期债券 
Ⅳ．银行承兑票据及商业票据

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：货币市场基金是以货币市场工具为投资对象的一种基金，其投资对象期限在1年以内，包括银行短期存款、国库
 券、公司短期债券、银行承兑票据及商业票据等货币市场工具。


52、境内上市外资股原来是指股份有限公司向境外投资者募集并在我国境内上市的股份，投资者限于( )。
Ⅰ．中国港澳台地区法人 
Ⅱ．定居在国外的中国公民
Ⅲ．外国自然人 
Ⅳ．中国境内居民

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：境内上市外资股原来是指股份有限公司向境外投资者募集并在我国境内上市的股份，投资者限于：外国的自然
 人、法人和其他组织；我国香港、澳门、台湾地区的自然人、法人和其他组织；定居在国外的中国公民等。


                                                    13/30
53、关于股票风险性的叙述，正确的是( )。
Ⅰ．投资者在买入股票时，对其未来收益会有一个预期，但真正实现的收益可能会高于或低于原先的预期
Ⅱ．股票风险的内涵是股票投资收益的不确定性
Ⅲ．风险也就是损失，高风险的股票会给投资者带来较大损失
Ⅳ．通常，如果要引导投资者投资风险较高的股票，就必须提供更高的预期收益

A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：风险不等于损失，高风险的股票可能给投资者带来较大损失，也可能带来较大的预期收益，所以Ⅲ错误。


54、连续竞价阶段的特点是，每一笔买卖委托输入交易自动撮合系统后，当即判断并进行不同的处理，其处理方式
包括( )。
Ⅰ．不能成交者等待机会成交 
Ⅱ．部分成交者则让剩余部分继续等待
Ⅲ．能成交者予以成交 
Ⅳ．部分成交者让剩余部分自动撤销

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：连续竞价是指对买卖申报逐笔连续撮合的竞价方式。连续竞价阶段的特点是，每一笔买卖委托输入交易自动撮合
 系统后，当即判断并进行不同的处理：能成交者予以成交，不能成交者等待机会成交，部分成交者则让剩余部分继续等
 待。


55、以下关于证券公司次级债务说法正确的有( )。
Ⅰ．清偿顺序在普通债务之后，先于证券公司股权资本
Ⅱ．清偿顺序在普通债务之前，晚于证券公司股权资本
Ⅲ．分为长期次级债务和短期次级债务
Ⅳ．短期次级债务计入净资本

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券公司次级债务是指证券公司经批准向股东或其他符合条件的机构投资者定向借入的清偿顺序在普通债务之
 后，先于证券公司股权资本的债务。次级债务分为长期次级债务和短期次级债务。短期次级债务不计入净资本，仅可在
 公司开展有关特定业务时按规定和要求扣减风险资本准备。


56、 除管理费用，证券投资基金所支付的费用还包括( )。

                                             14/30
Ⅰ．基金销售服务费 
Ⅱ．基金托管费
Ⅲ．基金运作费 
Ⅳ．基金交易费

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 基金从设立到终止都要支付一定的费用。通常情况下，基金所支付的费用主要有以下几个方面：(1)基金管理费；
 (2)基金托管费；(3)基金交易费；(4)基金运作费；(5)基金销售服务费。


57、债券不能收回投资的风险有( )。
Ⅰ．债务人不履行债务 
Ⅱ．债权人放弃债权
Ⅲ．流通市场风险 
Ⅳ．发行市场风险

A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：债券不能收回投资的风险有两种情况：1、债务人不履行债务；2、流通市场风险。


58、 合格境外机构投资者(QFII)在经批准的投资额度内，可以投资于中国证监会批准的人民币金融工具，具体包括(
)。
Ⅰ．在证券交易所挂牌交易的股票
Ⅱ．在证券交易所挂牌交易的债券
Ⅲ．证券投资基金
Ⅳ．在证券交易所挂牌交易的权证以及中国证监会允许的其他金融工具

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：在经批准的投资额度内，可以投资于中国证监会批准的人民币金融工具，金融工具包括在证券交易所挂牌交易的
 股票、在证券交易所挂牌交易的债券、证券投资基金、在证券交易所挂牌交易的权证、在银行间债券市场交易的固定收
 益产品、股指期货以及中国证监会允许的其他金融工具。


59、下列关于基金投资范围的说法正确的是( )。
Ⅰ．股票基金应有80％以上的资产投资于股票，债券基金应有80％以上的资产投资于债券
Ⅱ．货币市场基金通常被认为是低风险的投资工具

                                             15/30
Ⅲ．货币市场基金可投资于股票、可转换债券、剩余期限超过397天的债券等
Ⅳ．货币市场基金仅投资于货币市场工具

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：股票基金是指以股票为主要投资对象的证券投资基金。在我国，根据中国证监会对基金类别的分类标准，80％以
 上的基金资产投资于股票的，为股票基金。
 债券基金是一种以债券为主要投资对象的证券投资基金。在我国，根据中国证监会对基金类别的分类标准，80％以上的
 基金资产投资于债券的，为债券基金。
 货币市场基金是仅以货币市场工具为投资对象的一种基金，其投资对象期限较短，一般在1年以内，包括银行短期存款、
 国库券、公司短期债券、银行承兑票据及商业票据等货币市场工具。货币市场基金的优点是资本安全性高，因此，货币
 市场基金通常被认为是低风险的投资工具。
 Ⅲ项，根据有关规定，货币市场基金不得投资于股票、可转换债券、剩余期限超过397天的债券、信用等级在AAA级以下
 的企业债、国内信用等级在AAA级以下的资产支持证券、以定期存款利率为基准利率的浮动利率债券。


60、债券基金与债券的不同，表现在( )。
Ⅰ．债券基金的收益率比买入并持有到期的单个债券的收益率更难预测
Ⅱ．债券基金通过分散投资可以有效避免单一债券可能面临的较高信用风险
Ⅲ．债券基金的收益不如债券的利息固定
Ⅳ．债券基金没有确定的到期日

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：作为投资于一篮子债券的组合投资工具，债券基金与单一债券存在重大的区别。
 (一)债券基金的收益不如债券的利息固定
 (二)债券基金没有确定的到期日
 (三)债券基金的收益率比买入并持有到期的单个债券的收益率更难以预测
 (四)投资风险不同，单一债券的信用风险比较集中，而债券基金通过分散投资可以有效避免单一债券可能面临的较高的信
 用风险


61、根据债券发行条款中是否规定在约定期限向债券持有人支付利息，债券可分为( )。
Ⅰ．息票累积债券 
Ⅱ．附息债券
Ⅲ．贴现债券
Ⅳ．实物债券

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ

                                                    16/30
   ◆
 答案： C
 解析：根据债券发行条款中是否规定在约定期限向债券持有人支付利息，债券可分为贴现债券、附息债券、息票累积债
 券三类。


62、 下列有关可转换债券的表述，正确的有( )。
Ⅰ．我国的可转换公司债券的期限最短为1年
Ⅱ．可转换公司债券应半年或1年付息1次
Ⅲ．转换价格是指可转换债券转换为每股优先股份所支付的价格
Ⅳ．转换价格是指可转换债券转换为每股普通股份所支付的价格

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：我国《上市公司证券发行管理办法》规定，可转换债券的期限最短为1年，最长为6年，自发行结束之日起6个月后
 方可转换为公司股票。
 可转换债券应半年或1年付息1次，到期后5个工作日内应偿还未转股债券的本金及最后1期利息。
 转换价格是指可转换债券转换为每股普通股份所支付的价格。用公式表示为：转换价格=可转换债券面值／转换比例。


63、 股票账面价值不等于股票市场价格的原因有( )。
Ⅰ．会计价值通常反映的是历史成本，不等于公司资产的实际价格
Ⅱ．会计价值是按某种规则计算的公允价值，不等于公司资产的实际价格
Ⅲ．账面价值并不反映公司的未来发展前景
Ⅳ．账面价值与公司未来的发展前景密切相关

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 通常情况下，股票账面价值并不等于股票的市场价格：主要原因有两点：一是会计价值通常反映的是历史成本或
 按某种规则计算的公允价值，并不等于公司资产的实际价格；二是账面价值并不反映公司的未来发展前景。


64、以下对证券交易所交易原则说法正确的是( )。
Ⅰ．价格较高的买入申报优先于价格较低的买入申报
Ⅱ．价格较高的卖出申报优先于价格较低的卖出申报
Ⅲ . 买卖方向、价格相同的，先申报者优先于后申报者
Ⅳ．价格较低的卖出申报优先于价格较高的卖出申报

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
                                             17/30
 解析：证券交易所的交易原则包括：1、价格优先。价格较高的买入申报优先于价格较低的买入申报，价格较低的卖出申
 报优先于价格较高的卖出申报。2、时间优先。买卖方向、价格相同的，先申报者优先于后申报者。


65、 金融衍生产品是指以杠杆或信用交易为特征，以在传统的金融产品的基础上派生出来的具有新的价值的金融工
具，它包括( )。
Ⅰ．股票 
Ⅱ．互换
Ⅲ．基金 
Ⅳ．远期

A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析： 金融衍生产品是指以杠杆或信用交易为特征，以在传统的金融产品如货币、债券、股票等的基础上派生出来的具
 有新的价值的金融工具，如期货合同、期权合同、互换及远期协议合同等。


66、( )根据国家产业政策、外资外债情况、宏观经济和国际收支状况，对人民币债券的发行规模及所筹资金用途进
行审核。
Ⅰ．中国人民银行 
Ⅱ．国家发展和改革委员会
Ⅲ．财政部 
Ⅳ．国资委

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：国家发改委会同财政部，根据国家产业政策、外资外债情况、宏观经济和国际收支状况，对人民币债券的发行规
 模及所筹资金用途进行审核。


67、 国家股从资金来源上看，主要有( )。
Ⅰ．现有国有企业改组为股份公司时所拥有的净资产
Ⅱ．现有国有企业改组为股份公司时所拥有的总资产
Ⅲ．现阶段有权代表国家投资的政府部门向新组建股份公司的投资
Ⅳ．经授权代表国家投资的投资公司等机构向新组建股份公司的投资

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 国家股从资金来源上看，主要有三个方面：(1)现有国有企业改组为股份公司时所拥有的净资产。(2)现阶段有权代

                                             18/30
 表国家投资的政府部门向新组建的股份公司的投资。(3)经授权代表国家投资的投资公司、资产经营公司、经济实体性总
 公司等机构向新组建股份公司的投资。


68、 金融期货交易与普通远期交易之间的违约风险不同是由于( )引起的。
Ⅰ．保证金制度
Ⅱ．交易的监管程度不同
Ⅲ．金融期货交易是标准化交易，远期交易的内容可协商确定
Ⅳ．每日结算制度

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：保证金制度和每日结算制度导致违约风险不同。金融期货交易实行保证金制度和每日结算制度，交易者均以交易
 所(或期货清算公司)为交易对手，基本不用担心交易违约。而远期交易通常不存在上述安排，存在一定的交易对手违约风
 险。


69、 套期保值的基本做法是( )。
Ⅰ．持有现货空头，买入期货合约 
Ⅱ．持有现货空头，卖出期货合约
Ⅲ．持有现货多头，卖出期货合约 
Ⅳ．持有现货多头，买入期货合约

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 套期保值的基本做法有两种：持有现货空头，买入期货合约；持有现货多头，卖出期货合约。


70、在我国，股票应载明的事项主要包括( )。
Ⅰ．公司名称 
Ⅱ．公司成立的日期
Ⅲ．股票种类 
Ⅳ．票面金额

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：我国《公司法》规定，股票采用纸面形式或者国务院证券监督管理机构规定的其他形式。股票应当载明下列主要
 事项：公司名称；公司成立的日期；股票种类、票面金额及代表的股份数；股票的编号。股票由法定代表人签名，公司
 盖章。发起人的股票应当标明“发起人股票”字样。

                                                    19/30
71、下列属于非柜台委托的有( )。
Ⅰ．电话委托 
Ⅱ．传真委托
Ⅲ．自助终端委托 
Ⅳ．网上委托

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：
 证券委托可以分为柜台委托和非柜台委托两大类。
     第一，柜台委托。柜台委托是指委托人亲自或由其代理人到证券营业部交易柜台，根据委托程序和必需的证件
 采用书面方式表达委托意向，由本人填写委托单并签章的形式。
     第二，非柜台委托。非柜台委托主要有人工电话委托或传真委托、自助和电话自动委托、网上委托等形式。


72、 每个经济周期一般都要经过( )阶段。
Ⅰ．萧条 
Ⅱ．衰退
Ⅲ．复苏 
Ⅳ．繁荣

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 社会经济运行经常表现为扩张与收缩的周期性交替，每个经济周期一般都要经过繁荣、衰退、萧条、复苏四个阶
 段，即所谓的景气循环。


73、 关于外国债券论述不正确的是( )。
Ⅰ．武士债券、扬基债券和熊猫债券都属于外国债券
Ⅱ．目前，外国债券已成为各经济体在国际资本市场上筹措资金的重要手段
Ⅲ．外国债券是指某一国家借款人在本国发行以外国货币为面值的债券
Ⅳ．债券发行人属于一个国家，债券的面值货币和发行市场则属于另一个国家

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 外国债券是指某一国家借款人在本国以外的某一国家发行以该国货币为面值的债券。它的特点是债券发行人属于
 一个国家，债券的面值货币和发行市场则属于另一个国家。美国发行的外国债券被称为“扬基债券”，日本发行的外国债
 券被称为“武士债券”。国际多边金融机构首次在华发行的人民币债券被命名为“熊猫债券”。Ⅱ、Ⅲ项混淆了欧洲债券与外

                                             20/30
 国债券。


74、下列关于企业年金基金财产投资范围的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．企业年金基金财产不得购买投资连结保险产品
Ⅱ．企业年金基金财产不得用于信用交易，但可投资债券回购
Ⅲ．企业年金基金财产可投资信用等级在投资级以上的金融债
Ⅳ．企业年金基金财产仅限于境内投资

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：按照2011年2月12日人力资源和社会保障部联合原中国银监会、中国证监会、原中国保监会发布的《企业年金基金
 管理办法》(2015年4月30日修订)，企业年金基金财产限于境内投资，投资范围包括银行存款、国债、中央银行票据、债
 券回购、万能保险产品、投资连结保险产品、证券投资基金、股票，以及信用等级在投资级以上的金融债、企业(公司)
 债、可转换债(含分离交易可转换债)、短期融资券和中期票据等金融产品。


75、我国证券交易所的组织形式分为( )。
Ⅰ．股份制
Ⅱ．公司制
Ⅲ．会员制
Ⅳ．合伙制

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券交易所的组织形式大致可以分为两类，即公司制和会员制，前者的证券交易所是以股份有限公司形式组织并
 以营利为目的的法人团体；后者的证券交易所是一个由会员自愿组成的、不以营利为目的的社会法人团体。


76、 对证券投资基金的特点认识正确的有( )。
Ⅰ．基金是将零散的资金汇集起来，交给专业机构投资于各种金融工具，以谋取资产的增值
Ⅱ．以科学的投资组合降低风险、提高收益
Ⅲ．基金实行专业理财制度，由受过专门训练、具有比较丰富的证券投资经验的专业人士制定投资策略和投资组合
的方案
Ⅳ．证券投资基金拥有大量的资金，可以帮助政府稳定市场

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：
 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ正确。
                                             21/30
 证券投资基金的特点包括：
 1．集合理财、专业管理
 证券投资基金通过汇集众多投资者的资金，进行共同投资，表现出一种集合理财的特点。集中众多投资者的资
 金，积少成多，有利于发挥资金的规模优势，降低投资成本。证券投资基金由专业机构进行管理与运作，他们一
 般拥有专业的投资研究人员和强大的信息网络，能够更好地对证券市场进行动态跟踪与深入分析。因此通过购买
 基金进行投资，相当于聘请了一个专业的投资经理，使中小投资者也能享受到专业化的投资管理服务。
 2．组合投资、分散风险
 对中小投资者而言，由于资金有限，很难通过购买多种证券达到有效分散投资风险的目的。为降低投资风险，有
 关法律法规通常会要求基金进行组合投资，投资者购买基金就相当于用很少的投资购买了一篮子股票，从而享受
 到组合投资、分散风险的好处。
 3．利益共享、风险共担
 证券投资基金实行利益共享、风险共担的原则，基金收益在扣除基金费用后由基金投资者按其所持基金份额享受
 盈利和承担亏损。
 4．严格监管、信息透明
 为切实保护基金投资者的利益，增强投资者对基金投资的信心，各国(地区)的基金监管机构都对证券投资基金实
 行严格监管，并强制基金进行信息披露。
 5．独立托管、保障安全
 基金财产独立于基金管理人、基金托管人的固有财产。基金管理人负责基金的投资操作，本身并不参与基金财产
 的保管，基金财产的保管由独立于基金管理人的基金托管人负责。这种相互制约、相互监督的制衡机制为投资者
 的利益保护提供了主要的制度保障。


77、中小板综合指数的编制( )。
Ⅰ．以股票发行量为权重
Ⅱ．以样本股可流通股本数为权数
Ⅲ．2005年12月1日发布
Ⅳ．以在深圳证券交易所中小企业板上市的全部股票为样本

A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：中小板综合指数于2005年12月1日发布，以在深圳证券交易所中小企业板上市的全部股票为样本股，以样本股可流
 通股本数为权数进行加权逐日连锁计算。


78、债券的开户合同应包括( )。
Ⅰ．受托人的身份证号码
Ⅱ．委托人的真实姓名
Ⅲ．确立开户合同的有效期限
Ⅳ．委托人与证券公司之间的权利和义务

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
                                             22/30
 答案： B
 解析：选项Ⅰ，受托人的身份证号码表述错误，不是【受托人】的身份证号码而是【委托人】的身份证号码 
 开户合同应包括如下事项：委托人的真实姓名、住址、年龄、职业、身份证号码等；委托人与证券公司之间的权利和义
 务，并同时认可证券交易所营业细则和相关规定以及经纪商公会的规章作为开户合同的有效组成部分；确立开户合同的
 有效期限，以及延长合同期限的条件和程序。


79、关于交易所交易基金，以下说法正确的有( )。
Ⅰ．是主动投资的指数型基金
Ⅱ．以某一选定的指数所包含的成分证券为投资对象
Ⅲ．结合了封闭式基金与开放式基金的运作特点
Ⅳ．最小申购、赎回份额

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：Ⅰ错误，ETF通常是以某一选定的指数所包含的成分证券为投资对象，依据构成指数的证券种类和比例，采用完全
 复制或抽样复制的方法进行被动投资的指数型基金。
 ETF(交易所交易基金)是在交易所上市交易的、基金份额可变的一种基金运作方式，它采用指数基金模式，以一篮子股票
 进行申购、赎回，有“最小申购、赎回份额”的规定。
 ETF结合了封闭式基金与开放式基金的运作特点，一方面，基金份额可以像封闭式基金一样在交易所二级市场进行买
 卖；另一方面，又可以像开放式基金一样申购、赎回。


80、 下列有关金融期货交易结算所的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．是专门的清算机构 
Ⅱ．通常附属于交易所
Ⅲ．以独立的公司形式组建 
Ⅳ．不以独立的公司形式组建

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 结算所是期货交易的专门清算机构，通常附属于交易所，但又以独立的公司形式组建。


81、 按收益保障性分类，结构化金融衍生产品可分为( )。
Ⅰ．保证最高收益型产品 
Ⅱ．非收益保证型产品
Ⅲ．保证适中收益型产品
Ⅳ．收益保证型产品

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
                                                    23/30
   ◆
 答案： B
 解析： 按收益保障性分类，结构化金融衍生产品可分为收益保证型产品和非收益保证型产品两大类，其中前者又可进一
 步细分为保本型产品和保证最低收益型产品。


82、场外交易市场的特点有( )。
Ⅰ．在挂牌条件上通常不对企业规模和盈利情况设置门槛
Ⅱ．交易制度通常采用做市商制度
Ⅲ．信息披露要求较低
Ⅳ．监管较为宽松

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：场外交易市场的特征主要有以下几个方面：(1)挂牌标准相对较低，通常不对企业规模和盈利情况等作要求；(2)信
 息披露要求较低，监管较为宽松；(3)交易制度通常采用做市商制度。


83、下列关于保险公司次级定期债的描述，正确的有( )。
Ⅰ．期限在3年以上(含3年)
Ⅱ．本金和利息的清偿顺序列于保单责任和其他负债之后，先于保险公司股权资本
Ⅲ．保险公司次级债务的偿还只有在确保偿还次级债务本息后偿付能力充足率不低于100％的前提下，募集人才能偿
付本息
Ⅳ．中国证监会依法对保险公司次级定期债务的定向募集、转让、还本利息和信息披露行为进行监督管理

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：Ⅰ项，保险公司次级定期债务是指保险公司为了弥补临时性或阶段性资本不足，经批准募集，期限在5年以上(含5
 年)，且本金和利息的清偿顺序列于保单责任和其他负债之后，先于保险公司股权资本的保险公司债务。Ⅳ项，中国银保
 监会依法对保险公司次级定期债务的定向募集、转让、还本利息和信息披露行为进行监督管理。


84、上市公司再融资的方式包括( )。
Ⅰ．向原股东配售股份 
Ⅱ．向不特定对象公开募集股份
Ⅲ．发行可转换公司债券
Ⅳ．非公开发行股票

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
                                             24/30
 答案： D
 解析：上市公司再融资的方式有向原股东配售股份、向不特定对象公开募集股份、发行可转换公司债券、非公开发行股
 票。


85、地方债可以选择的分销方法有( )。
Ⅰ．场内不挂牌分销 
Ⅱ．场内挂牌分销
Ⅲ．场外签订分销合同 
Ⅳ．境外分销

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：地方债分销，是指在规定的分销期内，中标承销团成员将中标的全部或部分地方债债权额度转让给非承销团成员
 的行为。
 地方债采取场内挂牌、场外签订分销合同的方式分销。


86、常见的常规性货币政策工具主要包括( )。
Ⅰ．不动产信用控制 
Ⅱ．优惠利率
Ⅲ．公开市场业务
Ⅳ．再贴现政策

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：常规性工具或称一般性货币政策工具，指中央银行所采用的、对整个金融系统的货币信用扩张与紧缩产生全面性
 或一般性影响的手段，是最主要的货币政策工具，包括存款准备金制度、再贴现政策、公开市场业务等。


87、 货币乘数的大小由以下( )因素决定。
Ⅰ．法定准备金率 
Ⅱ．超额准备金率
Ⅲ．现金比率 
Ⅳ．存款比率

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 货币乘数的大小决定了货币供给扩张能力的大小。而货币乘数的大小又由以下四个因素决定：法定准备金率、超
 额准备金率、现金比率、定期存款与活期存款间的比率。Ⅳ项说法过于宽泛。

                                                    25/30
88、金融机构对风险的承担受限制于（  ）。
Ⅰ．金融机构本身的管理专长
Ⅱ．金融机构承担风险的能力
Ⅲ．风险与收益的匹配状况  
Ⅳ．金融市场的系统性风险

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：金融机构对风险的承担首先受限制于金融机构本身的管理专长，对不擅长管理的非目标风险的承担应该受到限
 制；其次受限制于金融机构承担风险的能力，尤其是资本充足性和风险管理能力，对于超过风险承担限度的风险也应该
 予以限制；最后受限制于风险与收益的匹配状况，即对于不能够带来足够风险溢价的风险也应该予以限制。


89、关于非流通国债，下列论述正确的有( )。
Ⅰ．非流通国债是指不允许在流通市场上交易的国债
Ⅱ．非流通国债不能自由转让
Ⅲ．非流通国债必须记名
Ⅳ．非流通国债的发行对象只是个人

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：非流通国债是指不允许在流通市场上交易的国债。这种国债不能自由转让，可以记名，也可以不记名。非流通国
 债的发行对象，有的是个人，有的是一些特殊的机构。以个人为发行对象的非流通国债，一般以吸收个人的小额储蓄资
 金为主，故有时被称为储蓄债券。
 非流通国债可以记名，也可以不记名，所以Ⅲ项错误；非流通国债的发行对象，有的是个人，有的是一些特殊的机构，
 所以Ⅳ项错误。


90、欧洲债券的描述正确的是( )。
Ⅰ．欧洲债券票面使用的货币一般是可自由兑换的货币
Ⅱ．由于它不以发行市场所在国的货币为面值，故也称无国籍债券
Ⅲ．债券发行者、债券发行地点和债券面值所使用的货币可以分别属于不同的国家
Ⅳ．欧洲债券在法律上所受的限制比外国债券宽松得多，它不需要官方主管机构的批准

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：欧洲债券是指借款人在本国境外市场发行的、不以发行市场所在国货币为面值的国际债券。由于以这种方式发行
 的债券最早出现在欧洲，故被称为欧洲债券。欧洲债券可以在欧洲以外的国家发行，同时其发行面值也可以以欧元之外
                                                    26/30
 的其他货币来表示。事实上，大多数欧洲债券仍然是以美元为面值发行的。目前，欧洲债券已成为各经济体在国际资本
 市场上筹措资金的重要手段。
 欧洲债券的特点是债券发行者、债券发行地点和债券面值所使用的货币可以分别属于不同的国家。由于它不以发行市场
 所在国的货币为面值，故也被称为无国籍债券。欧洲债券票面使用的货币一般是可自由兑换的货币，主要为美元；其次
 还有欧元、英镑、日元等；也有使用复合货币单位的，如特别提款权。
 欧洲债券在法律上所受的限制比外国债券宽松得多，它不需要官方主管机构的批准，也不受货币发行国有关法令的管制
 和约束。


91、证券公司主要业务包括( )。
Ⅰ．担保业务 
Ⅱ．证券承销与保荐业务
Ⅲ．证券自营业务 
Ⅳ．证券投资咨询业务

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ项属于证券公司的主要业务。


92、 证券公司在进行IB业务时可以从事的业务包括( )。
Ⅰ．协助办理有关开户手续 
Ⅱ．提供期货行情信息
Ⅲ．代理期货交易 
Ⅳ．提供交易设施

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 证券公司受期货公司委托从事IB业务，应当提供的服务包括：(1)协助办理开户手续；(2)提供期货行情信息、交易
 设施；(3)中国证监会规定的其他服务。证券公司不得代理客户进行期货交易、结算或者交割，不得代期货公司、客户收
 付期货保证金，不得利用证券资金账户为客户存取、划转期货保证金。


93、根据证券化的基础资产不同，可以将资产证券化分为( )。
Ⅰ．不动产证券化 
Ⅱ．信贷资产证券化
Ⅲ．未来收益证券化 
Ⅳ．债券组合证券化

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ

                                                    27/30
   ◆
 答案： D
 解析：根据证券化的基础资产不同，可以将资产证券化分为不动产证券化、应收账款证券化、信贷资产证券化、未来收
 益证券化、债券组合证券化等。


94、下列关于政府债券特征的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．政府债券是国家信用的体现，安全性高
Ⅱ．政府债券竞争力强，市场属性好，一般仅在证券交易所上市交易
Ⅲ．政府债券收益比较稳定
Ⅳ．可以享受免税待遇

A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：政府债券的特征：
 (1)安全性高。政府债券是政府发行的债券，由政府承担还本付息的责任，是国家信用的体现。在各类债券中，政府债券
 的信用等级是最高的，通常被称为金边债券。投资者购买政府债券，是一种较安全的投资选择。
 (2)流通性强。政府债券是一国政府的债务，它的发行量一般非常大；同时，由于政府债券的信用好，竞争力强，市场属
 性好。所以，许多国家政府债券的二级市场十分发达，一般不仅允许在证券交易所上市交易，还允许在场外市场进行买
 卖。发达的二级市场为政府债券的转让提供了方便，使其流通性大大增强。
 (3)收益稳定。投资者购买政府债券可以得到一定的利息。政府债券的付息由政府保证，信用度最高，风险最小，对于投
 资者来说，投资政府债券的收益是比较稳定的。此外，因政府债券的本息大多数固定且有保障，所以交易价格一般不会
 出现大的波动，二级市场的交易双方均能得到相对稳定的收益。
 (4)免税待遇。政府债券是政府自己的债务，为了鼓励人们投资政府债券，大多数国家规定，对于购买政府债券所获得的
 收益，可以享受免税待遇。《中华人民共和国个人所得税法》规定，个人投资的公司债券利息、股息、红利所得应纳个
 人所得税，但国债和国家发行的金融债券的利息收入可免纳个人所得税。因此，在政府债券与其他证券名义收益率相等
 的情况下，如果考虑税收因素，持有政府债券的投资者可以获得更多的实际投资收益。
 政府债券是一国政府的债务，它的发行量一般都非常大，同时，由于政府债券的信用好、竞争力强、市场属性好，所
 以，许多国家政府债券的二级市场十分发达，一般不仅允许在证券交易所上市交易，还允许在场外市场进行买卖。故Ⅱ项
 错误。


95、 下列关于上市公司增发的特别规定，表述正确的有( )。
Ⅰ．发行价格不低于公告招股意向书前20个交易日公司股票均价或前1个交易日的均价
Ⅱ．拟增发股份数量须不超过本次增发股份前股本总额的50％
Ⅲ．除金融类企业外，最近1期末不存在持有金额较大的交易性金融资产和可供出售的金融资产、借予他人款项、委
托理财等财务性投资的情形
Ⅳ．最近3个会计年度加权平均净资产收益率平均不低于6％，扣除非经常性损益后的净利润与扣除前的净利润相
比，以低者作为加权平均净资产收益率的计算依据

A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 上市公司增发的特别规定包括：(1)最近3个会计年度加权平均净资产收益率平均不低于6％，扣除非经常性损益后

                                                    28/30
 的净利润与扣除前的净利润相比，以低者作为加权平均净资产收益率的计算依据。(2)除金融类企业外，最近1期末不存在
 持有金额较大的交易性金融资产和可供出售的金融资产、借予他人款项、委托理财等财务性投资的情形。(3)发行价格应
 不低于公告招股意向书前20个交易日公司股票均价或前1个交易日的均价。


96、 以下对金融远期合约说法正确的是( )。
Ⅰ．交易可协商
Ⅱ．存在对手违约风险
Ⅲ．标准化合约
Ⅳ．金融机构或大型工商企业常用的风险管理手段

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 金融远期合约由于采用了一对一交易的方式，交易事项可协商确定，较为灵活，金融机构或大型工商企业通常利
 用远期交易作为风险管理手段。但是，非集中交易同时也带来了搜索困难、交易成本较高、存在对手违约风险等缺点。


97、关于封闭式基金，下列描述正确的有( )。
Ⅰ．经核准的基金份额总额在存续期内固定不变
Ⅱ．基金份额持有人可以申请赎回基金
Ⅲ．在封闭期内不能追加认购
Ⅳ．投资者只能通过证券经纪商在二级市场上进行基金买卖

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：封闭式基金是指经核准的基金份额总额在存续期内固定不变，基金份额可以在依法设立的证券交易场所交易，但
 基金份额持有人不得申请赎回的基金。由于封闭式基金在封闭期内不能追加认购或赎回，投资者只能通过证券经纪商在
 二级市场上进行基金的买卖。


98、债券所规定的借贷双方的权利义务关系包含的含义有( )。
Ⅰ．发行人是借入资金的经济主体
Ⅱ．投资者是出借资金的经济主体
Ⅲ．发行人必须在约定的时间还本付息
Ⅳ．债券反映了发行者和投资者之间的债权债务关系，而且是这一关系的法律凭证

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：债券所规定的借贷双方的权利义务关系包含四个方面的含义：(1)发行人是借入资金的经济主体；(2)投资者是出借
 资金的经济主体；(3)发行人必须在约定的时间付息还本；(4)债券反映了发行者和投资者之间的债权债务关系，而且是这
                                                    29/30
 一关系的法律凭证。


99、货币政策的最终目标有( )。
Ⅰ．物价稳定 
Ⅱ．存款准备金
Ⅲ．充分就业 
Ⅳ．经济增长

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：货币政策最终目标包括稳定物价、充分就业、经济增长、国际收支平衡和金融稳定。
 （存款准备金不属于最终目标，不选择此项）


100、OTC交易的衍生工具是指( )交易的衍生工具。
Ⅰ．不通过集中的交易所 
Ⅱ．实行分散的、一对一
Ⅲ．通过各种通讯方式
Ⅳ．实行集中的、一对一

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：场外交易市场(简称“OTC”)交易的衍生工具，指通过各种通讯方式，不通过集中的交易所，实行分散的、一对一交
 易的衍生工具，例如金融机构之间、金融机构与大规模交易者之间进行的各类互换交易和信用衍生品交易。


                                                    考证就上233网校APP
                                                    免费题库，复习资料包，
                                                    扫码下载即可获得


                                                    30/30
