                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


             2019年证券从业资格考试《金融市场基础知识》模拟卷（三）

第1题 单项选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确答
案，多选、错选或不选均不得分。

1、下列关于中央银行票据的说法中，错误的是(  )。

A 、 中央银行票据本质上属于特殊的金融债券
B 、 是中央银行为调节基础货币发行的长期债券
C 、 期限通常在3个月至3年
D 、 是一种重要的货币政策日常操作工具
   ◆
 答案： B
 解析：中央银行票据本质上属于特殊的金融债券，中央银行票据简称央票，是中央银行为调节商业银行超额准备金而向
 商业银行发行的短期债务凭证，是一种重要的货币政策日常操作工具，期限通常在3个月至3年。中央银行票据实质是中
 央银行债券，之所以被称为“中央银行票据”，是为了突出其短期性特点。


2、能够从经济和金融层面揭示股票价格决定的基本因素以及这些因素对价格的影响方式和影响程度的股票投资分析
方法是( )。

A 、 基本分析法
B 、 技术分析法
C 、 量化分析法
D 、 定性分析法
   ◆
 答案： A
 解析：基本分析法又被称为基本面分析法，是指股票分析师根据经济学、金融学、财务管理学及投资学等基本原理，对
 决定股票价值及价格的基本要素，如宏观经济指标、经济政策走势、行业发展状况、产品市场状况、公司销售和财务状
 况等进行分析，评估股票的投资价值，判断股票的合理价位，提出相应投资建议的一种分析方法。基本分析法的优点主
 要是能够从经济和金融层面揭示股票价格决定的基本因素及这些因素对价格的影响方式和影响程度；缺点主要是对基本
 面数据的真实、完整性具有较强依赖，短期价格走势的预测能力较弱。


3、以证券公司、期货公司和证券投资基金为主，以各类投资咨询中介、信托机构为辅的多元化体系指的是( )。

A 、 保险中介体系
B 、 银行机构体系
C 、 投资中介体系
D 、 银行中介机构体系
   ◆
 答案： C
 解析：我国目前已拥有以证券公司、期货公司和证券投资基金为主，以各类投资咨询中介、信托机构为辅的多元化投资
 中介体系。

                                                    1/29
4、目前国内证券公司开展国际化业务的主战场是(　　)市场。

A 、 美国
B 、 英国
C 、 中国香港
D 、 中国台湾
   ◆
 答案： C
 解析：目前国内证券公司开展国际化业务的主战场仍是中国香港市场。


5、在竞争性招标方式下，国债承销团甲类成员最低投标为当期(次)国债竞争性招标额的(　　)；乙类为(　　)。

A 、 4％；1．5％
B 、 5％；2％
C 、 5％；1．5％
D 、 4％；1％
   ◆
 答案： A
 解析：国债承销团甲类成员最低投标为当期(次)国债竞争性招标额的4％；乙类为1．5％。


6、如果某可转换债券面额为1500元，规定其转换价格为30元，则转换比例为(　　)。

A 、 20
B 、 30
C 、 40
D 、 50
   ◆
 答案： D
 解析：转换比例=可转换证券面值÷转换价格，所以，当可转换债券面额为1500元，转换价格为30元时，转换比例
 =1500÷30=50。


7、 债券卖出价或偿还额小于买入价时，其差额被称为( )。

A 、 资本损失
B 、 利息收入
C 、 资本增值
D 、 资本收益
   ◆
 答案： A
 解析： 债券投资收益的资本损益指债券买入价与卖出价或偿还额之间的差额，当债券卖出价大于买入价时，为资本收
 益；当债券卖出价小于买入价时，为资本损失。


8、在我国，QFII机构超出基础额度的额度申请须经(  )审批。

A 、 中国人民银行
B 、 国家外汇管理局
C 、 证券业协会
D 、 中国证券监督管理委员会

                                              2/29
   ◆
 答案： B
 解析：2016年2月，国家外汇管理局发布《合格境外机构投资者境内证券投资外汇管理规定》，对QFII外汇管理制度进行
 改革，简化额度审批管理。对QFII机构基础额度内的额度申请采取备案管理；超过基础额度的，才需外汇管理局审批。


9、点击成交交易方式下，最低交易量为券面总额()万元，交易量最小变动单位为券面总额()万元。

A 、 10、10
B 、 10、100
C 、 100、10
D 、 100、100
   ◆
 答案： C
 解析：
 银行间债券市场的交易方式。中国人民银行发布的《全国银行间债券市场债券交易规则》规定：银行间市场的交
 易方式包括询价交易方式和点击成交交易方式。
 询价交易方式是指交易双方自行协商确定交易价格以及其他交易要素的交易方式，包括报价、格式化询价和确认
 成交三个步骤。询价交易方式下，最低交易量为券面总额10万元，交易量最小变动单位为券面总额10万元。
 点击成交交易方式是指报价方发出具名或匿名的要约报价，受价方点击该报价后成交或由限价报价直接与之匹配
 成交的交易方式。点击成交交易方式下，最低交易量为券面总额100万元，交易量最小变动单位为券面总额10万
 元。


10、我国《证券法》规定，证券交易所的设立和解散由（）决定。

A 、 省级人民政府
B 、 国务院
C 、 中国证券业协会
D 、 发改委
   ◆
 答案： B
 解析：我国《证券法》规定，证券交易所的设立和解散由国务院决定。


11、在银行间债券市场中长期债券信用等级中，(  )等级意味着在破产或重组时可获得保护较小，基本不能保证偿
还债务。

A 、 C-
B 、 C
C 、 CC
D 、 CCC
   ◆
 答案： C
 解析：银行间债券市场中长期债券信用评级等级划分为三等九级，符号表示为：AAA、AA、A、BBB、BB、B、CCC、
 CC、C。其中，CC等级意味着在破产或重组时可获得保护较小，基本不能保证偿还债务。CCC等级意味着偿还债务的能
 力极度依赖于良好的经济环境，违约风险极高。C等级意味着不能偿还债务。


12、战略投资者应当承诺获得配售的股票持有期限不少于(　　)个月。

A 、 3
B 、 6
                                              3/29
C 、 9
D 、 12
   ◆
 答案： D
 解析：战略投资者应当承诺获得配售的股票持有期限不得少于1年，即12个月。


13、(　　)是期货市场的核心。

A 、 股票交易所
B 、 证券交易所
C 、 期货交易所
D 、 债券交易所
   ◆
 答案： C
 解析：金融期货在期货交易所或证券交易所进行集中交易。期货交易所是专门进行期货合约买卖的场所，是期货市场的
 核心，承担着组织、监督期货交易的重要职能。


14、可转换债券通常是指证券持有者可以在一定时期内按一定比例或价格将它转换成一定数量的(  )。

A 、 担保债券
B 、 抵押债券
C 、 优先股票
D 、 普通股票
   ◆
 答案： D
 解析：可转换债券是指其持有者可以在一定时期内按一定比例或价格将之转换成一定数量的另一种证券的证券。可转换
 债券通常是转换成普通股票，当股票价格上涨时，可转换债券的持有人行使转换权比较有利。


15、银行间债券市场短期债券信用评级等级划分为(　　)。

A 、 三等九级
B 、 四等六级
C 、 五等十级
D 、 三等六级
   ◆
 答案： B
 解析：银行间债券市场短期债券信用评级等级划分为四等六级，符号表示为：A—1、A—2、A—3、B、C、D。


16、证券公司应当自每月结束之日起(  )个工作日内报送月度报告。

A 、 4
B 、 5
C 、 6
D 、 7
   ◆
 答案： D
 解析：证券公司要根据相关法律法规，自每一个会计年度结束之日起4个月内，向证监会报送年度报告，自每月结束之日
 起7个工作日内，报送月度报告。

                                                    4/29
17、仅从股票的市场行为来分析股票价格未来变化趋势的方法是(　　)。

A 、 基本分析法
B 、 技术分析法
C 、 量化分析法
D 、 特殊分析法
   ◆
 答案： B
 解析：技术分析法是仅从股票的市场行为来分析股票价格未来变化趋势的方法。股票的市场行为可以有多种表现形式，
 其中股票的市场价格、成交量、价和量的变化以及完成这些变化所经历的时间是市场行为最基本的表现形式。


18、(　　)是证券市场最广泛的投资者。

A 、 政府机构类投资者
B 、 金融机构类投资者
C 、 基金类投资者
D 、 个人投资者
   ◆
 答案： D
 解析：根据投资者身份，可以将证券投资者分为机构投资者和个人投资者。前者主要包括政府机构类投资者、金融机构
 类投资者、合格境外机构投资者(QFII)、合格境内机构投资者(QDII)、企业和事业法人类机构投资者以及基金类投资者。
 个人投资者是证券市场最广泛的投资者。


19、 集合票据是指( )具有法人资格的中小非金融企业，在银行间债券市场以统一产品设计、统一券种冠名、统一信
用增进、统一发行注册方式共同发行的，约定在一定期限内还本付息的债务融资工具。

A 、 2个(含)以上、10个(含)以下
B 、 2个(含)以上、8个(含)以下
C 、 3个(含)以上、8个(含)以下
D 、 3个(含)以上、10个(含)以下
   ◆
 答案： A
 解析： 集合票据是指2个(含)以上、10个(含)以下具有法人资格的中小非金融企业，在银行间债券市场以统一产品设计、
 统一券种冠名、统一信用增进、统一发行注册方式共同发行的，约定在一定期限还本付息的债务融资工具。 


20、首次公开发行股票数量在(　　)亿股以上的，可以向战略投资者配售股票。

A 、 1
B 、 2
C 、 3
D 、 4
   ◆
 答案： D
 解析：首次公开发行股票数量在4亿股以上的，可以向战略投资者配售股票。


21、(　　)是最基础的金融衍生产品。

A 、 金融远期合约

                                                    5/29
B 、 金融期货
C 、 金融期权
D 、 金融互换
   ◆
 答案： A
 解析：金融远期合约是最基础的金融衍生产品。它是交易双方在场外市场上通过协商，按约定价格在约定的未来日期买
 卖某种标的金融资产的合约。


22、下列关于企业年金基金财产投资的说法，错误的是(  )。

A 、 企业年金基金财产的投资范围仅限于银行存款
B 、 企业年金基金投资组合规定，每个投资组合的企业年金基金财产应当由一个投资管理人管理
C 、 企业年金基金限于境内投资
D 、 企业年金基金财产以投资组合为单位按照公允价值计算
   ◆
 答案： A
 解析：根据《企业年金基金管理办法》，企业年金基金财产限于境内投资，投资范围包括银行存款、国债、中央银行票
 据、债券回购、万能保险产品、投资联结保险产品、证券投资基金、股票，以及信用等级在投资级以上的金融债、企业
 (公司)债、可转换债(含分离交易可转换债)、短期融资券和中期票据等金融产品。


23、 证券市场以证券发行与交易的方式实现了( )的对接，有效地解决了资本的供需矛盾。

A 、 筹资与并购
B 、 筹资与投资
C 、 发行与回购
D 、 投资于并购
   ◆
 答案： B
 解析： 证券市场是股票、债券、投资基金等有价证券发行和交易的场所。证券市场是市场经济发展到一定阶段的产物，
 是为解决资本供求矛盾和流动性而产生的市场。证券市场以证券发行与交易的方式实现了筹资与投资的对接，有效地化
 解了资本的供求矛盾和资本结构调整的难题。


24、下列关于我国金融市场监管体制的演变，表述正确的是( )。

A 、 第一阶段为的特征为中国人民银行集中统一监管
B 、 第二阶段最大的特征是“一行三会”体制成型
C 、 第三阶段分业监管起步
D 、 第四阶段开始于2008年
   ◆
 答案： A
 解析：我国金融市场监管体制的演变经历了五个阶段：第一阶段为1992年以前的中国人民银行集中统一监管；第二阶段
 为1992年到1997年，这一阶段分业监管起步；第三阶为1998年到2008年，该阶段“一行三会”体制成型，分业监管体制不断
 专业化、精细化；第四阶段为2009年到2016年，金融监管体制开始了金融监管的协调性和有效性。第五阶段为2017年以
 来，金融监管体制进入“一委一行两会” 的新阶段。


25、 股权联结型产品、利率联结型产品、汇率联结型产品、商品联结型产品是将结构化金融衍生产品按(　　)的分
类。

                                                    6/29
A 、 发行方式
B 、 嵌入式衍生产品
C 、 收益保障性
D 、 联结的基础产品
   ◆
 答案： D
 解析：按联结的基础产品分类，结构化金融衍生产品可分为股权联结型产品、利率联结型产品、汇率联结型产品、商品
 联结型产品等种类。按收益保障性分类，可分为收益保证型产品和非收益保证型产品。按发行方式分类，可分为公开募
 集的结构化产品与私募结构化产品。按嵌入式衍生产品分类，可分为基于互换的结构化产品、基于期权的结构化产品等
 类别。


26、按照选择权的性质划分。金融期权可以分为(　　)。

A 、 看涨期权和看跌期权
B 、 欧式期权、美式期权、修正的美式期权
C 、 股权类期权、利率期权、货币期权
D 、 金融期货合约期权、互换期权
   ◆
 答案： A
 解析：根据不同的分类标准，可以将金融期权划分为很多类别。其中，A项是按照选择权的性质划分。B项是按照合约所
 规定的履约时间的不同划分。C、D项是按照金融期权基础资产性质的不同划分。


27、 QFII制度要求外国投资者进入一国证券市场，需经该国有关部门审批通过后汇入一定额度的外汇资金，并转换
为当地货币，经过严格监管的( )投资当地证券市场。

A 、 基金公司
B 、 专门账户
C 、 银行
D 、 证券公司
   ◆
 答案： B
 解析： QFII制度是一国(地区)在货币没有实现完全可自由兑换、资本项目尚未完全开放的情况下，有限度地引进外资、
 开放资本市场的一项过渡性的制度。这种制度要求外国投资者若要进入一国证券市场，必须符合一定的条件，经该国有
 关部门的审批通过后汇入一定额度的外汇资金，并转换为当地货币，通过严格监管的专门账户投资当地证券市场。 


28、市场缺乏交易对手而导致投资者不能平仓或变现所带来的是(　　)。

A 、 流动性风险
B 、 信用风险
C 、 操作风险
D 、 法律风险
   ◆
 答案： A
 解析：题干所述是流动性风险的定义，A项符合题意。信用风险是指交易中对方违约，没有履行承诺造成损失的可能
 性；操作风险是指交易或管理人员的人为错误或系统故障、控制失灵造成的；法律风险是因合约不符合所在国法律，无
 法履行或合约条款遗漏及模糊导致的。


29、公司股东享有的权利不包括(　　)。
                                                    7/29
A 、 选择管理者
B 、 资产收益
C 、 参与重大决策
D 、 制订公司产品计划
   ◆
 答案： D
 解析：普通股票的持有者是股份公司的基本股东，按照《公司法》的规定，公司股东依法享有资产收益、参与重大决策
 和选择管理者等权利。


30、沪深300指数的基点为(　　)点。

A 、 1000
B 、 1500
C 、 2000
D 、 2500
   ◆
 答案： A
 解析：沪深300指数简称“沪深300”，成分股数量为300只，指数基日为2004年12月31日，基点为1000点。


31、“金边债券”是指(  )。

A 、 政府债券
B 、 公司债券
C 、 金融债券
D 、 实物债券
   ◆
 答案： A
 解析：政府债券是政府发行的债券，由政府承担还本付息的责任，是国家信用的体现。在各类债券中，政府债券的信用
 等级是最高的，通常称为“金边债券”。投资者购买政府债券，是一种较安全的投资选择。


32、下列关于可续期企业债券的说法，有误的是()。

A 、 理论上可不断续期永续存在
B 、 计息周期一般在5到10年
C 、 具有期限超长、主动赎回、可充当资本金等诸多优势
D 、 发改委并未对该类债券制定专门的规定
   ◆
 答案： B
 解析：可续期企业债券，是指在约定的计息周期(一般3—5年)到期时，发行人可按约定的利率调整机制调整利率后，继续
 延长一个周期的企业债券，理论上可不断续期永续存在，具有期限超长、主动赎回、可充当资本金等诸多优势。
 可续期企业债券的管理规定同普通企业债券相同，国家发改委并未对该类债券制定专门的规定。


33、以下不属于一般性货币政策工具的是(　　)。

A 、 存款准备金制度
B 、 超额存款准备金
C 、 再贴现政策

                                                    8/29
D 、 公开市场业务
   ◆
 答案： B
 解析：一般性货币政策工具是指中央银行普遍或常规运用的货币政策工具，其实施对象是整体经济和金融活动，主要包
 括存款准备金制度、再贴现政策和公开市场业务三大工具。


34、经审批的境内基金管理公司、证券公司的香港子公司可以将在香港募集的( )资金投资于境内证券市场。

A 、 美元
B 、 港币
C 、 人民币
D 、 欧元
   ◆
 答案： C
 解析：此题考查RQFII制度，经审批的境内基金管理公司、证券公司的香港子公司可以将在香港募集的人民币资金投资于
 境内证券市场。


35、上海证券交易所属于证券业协会的(　　)。

A 、 法定会员
B 、 普通会员
C 、 特别会员
D 、 观察员
   ◆
 答案： C
 解析：证券业协会会员由单位会员构成，包括法定会员、普通会员和特别会员，另设观察员。法定会员是经证监会批准
 设立的证券公司；普通会员是依法从事证券市场相关业务的证券投资咨询机构、证券资信评级机构、证券公司私募投资
 基金子公司、证券公司另类投资子公司等机构；特别会员包括申请加入证券业协会的证券交易所，金融期货交易所，证
 券登记结算机构，证券投资者保护基金公司，融资融券转融通机构，各省、自治区、直辖市、计划单列市的证券业自律
 组织，依法设立的区域性股权市场运营机构，以及协会认可的其他机构；观察员是指申请加入证券业协会的依法从事证
 券市场相关业务的信用增进机构、债券受托管理人、网下机构投资者、境外证券类驻华代表处等机构。


36、基金管理人与托管人之间的关系是(  )。

A 、 委托与受托的关系
B 、 相互制衡的关系
C 、 监督与被监督的关系
D 、 管理与被管理的关系
   ◆
 答案： B
 解析：基金管理人负责基金的投资操作，本身并不参与基金财产的保管，基金财产的保管由独立于基金管理人的基金托
 管人负责。这种相互制约、相互监督的制衡机制为投资者的利益保护提供了主要的制度保障。


37、一般情况下，本币贬值会(  )本国商品出口，(  )外国商品进口。

A 、 促进，促进
B 、 抑制，抑制
C 、 促进，抑制

                                                    9/29
D 、 抑制 ，促进
   ◆
 答案： C
 解析：本币贬值的过程实际上是资本从利率较低的国家流向利率较高的国家的过程，本币的贬值会促进本国商品出口，
 抑制外国商品进口，导致净出口增加。


38、以下不属于场外交易市场的是(  )。

A 、 券商柜台市场
B 、 区域性股权市场
C 、 全国中小企业股份转让系统
D 、 私募基金市场
   ◆
 答案： C
 解析：我国的场外交易市场主要包括：区域性股权市场；券商柜台市场；机构间私募产品报价与服务系统；私募基金市
 场。全国中小企业股份转让系统又被称为“新三板”，是经国务院批准设立的全国性的证券交易场所，属于场内市场。
 注意：新三板市场在官方教材中已归入场内市场。


39、被称为“宏观经济晴雨表”的是(　　)。

A 、 主板市场
B 、 二板市场
C 、 “新三板”市场
D 、 创业板市场
   ◆
 答案： A
 解析：创业板市场又称二板市场。相对创业板市场而言，主板市场是资本市场中最重要的组成部分，很大程度上能够反
 映国家或地区的经济发展状况，有“宏观经济晴雨表”之称。


40、 我国第一家商品期货交易所成立于(　　)。

A 、 上海
B 、 郑州
C 、 大连
D 、 北京
   ◆
 答案： B
 解析：1990年10月，我国第一家商品期货交易所——郑州商品交易所成立。


41、以下几类股票按照表决权从小到大排序正确的是(　　)。

A 、 普通股—优先股—超级表决权股
B 、 “金股”—优先股—超级表决权股
C 、 普通股—超级表决权股—优先股
D 、 优先股—普通股—“金股”
   ◆
 答案： D
 解析：普通股票是指秉持“一股一权”规则之下收益权与表决权无差别、等比例配置的股票。优先股持有人优先于普通股
 股东分配公司利润和剩余财产，但参与公司决策管理等权利受到限制。超级表决权股票可获得高出持股比例数倍的表决
                                                    10/29
 权。附着于“金股”之上的“一票否决权”是对表决权本身否定性权利的强化与放大，能够直接实现对表决事项的控制。因
 此以上几类股票表决权从小到大排序依次为：优先股—普通股—超级表决权股／“金股”。


42、 储蓄国债(凭证式)应由具备储蓄国债(凭证式)承销团资格的机构承销，( )和中国人民银行一般每年确定一次储蓄
国债(凭证式)承销团资格。

A 、 中国证监会
B 、 中国银保监会
C 、 财政部
D 、 发改委
   ◆
 答案： C
 解析： 储蓄国债(凭证式)是一种不可上市流通的储蓄型债券，由具备储蓄国债(凭证式)承销团资格的机构承销。财政部和
 中国人民银行一般每年确定一次储蓄国债(凭证式)承销团资格，各类商业银行、邮政储蓄银行均有资格申请加入储蓄国债
 (凭证式)承销团。


43、1988年以前，我国国债采用(　　)方式发行。

A 、 通过商业银行销售
B 、 通过邮政储蓄柜台销售
C 、 行政分配
D 、 承购包销
   ◆
 答案： C
 解析：1988年以前，我国国债发行采用行政分配方式。


44、下列关于远期交易和期货交易的区别，说法错误的是(  )。

A 、 期货合约在交易所内交易，具有公开性
B 、 远期合约的所有事项都要由交易双方协商确定
C 、 远期合约无价格风险
D 、 期货合约存在信用风险
   ◆
 答案： D
 解析：审题，题目问的是说法错误的是。
 期货合约在交易所内交易，具有公开性，而远期合约在场外进行交易。故A项正确。远期合约的所有事项都要由交易双
 方一一协商确定，谈判复杂，但适应性强。故B项正确。期货合约的结算通过专门的结算公司，这是独立于买卖双方的第
 三方，投资者无须对对方负责，不存在信用风险，而只有价格变动的风险。远期合约须到期才交割实物、货款早就谈妥
 不再变动，故无价格风险。故C项正确，D项错误。


45、会计师事务所申请证券资格，注册会计师不少于(  )人。

A 、 20
B 、 30
C 、 55
D 、 200
   ◆
 答案： D

                                                    11/29
 解析：根据2012年1月21日修订的《关于调整证券资格会计师事务所申请条件的通知》，会计师事务所从事证券、期货相
 关业务资格，注册会计师不少于200人，其中最近5年持有注册会计师证书且连续执业的不少于120人，且每一注册会计师
 的年龄均不超过65周岁。


46、次级债务是指由银行发行的，固定期限不低于(　　)年，除非银行倒闭或清算不用于弥补银行日常经营损失，且
该项债务的索偿权排在存款和其他负债之后的商业银行长期债务。

A 、 1
B 、 3
C 、 5
D 、 7
   ◆
 答案： C
 解析：次级债务是指由银行发行的，固定期限不低于5年(含5年)，除非银行倒闭或清算不用于弥补银行日常经营损失，且
 该项债务的索偿权排在存款和其他负债之后的商业银行长期债务。


47、目前，凭证式国债发行采用（）。

A 、 公开招标方式
B 、 承购包销方式
C 、 竞争性招标方式
D 、 代销方式
   ◆
 答案： B
 解析：目前，凭证式国债发行采用承购包销方式，记账式国债发行采用竞争性招标方式。


48、恒生指数是由香港恒生银行于1969年11月24日起编制，最初挑选了(　　)种有代表性的上市股票为成分股。

A 、 30
B 、 33
C 、 65
D 、 225
   ◆
 答案： B
 解析：恒生指数是由香港恒生银行于1969年11月24日起编制，最初挑选了33种有代表性的上市股票为成分股。


49、下列不属于基金交易费的是(　　)。

A 、 经手费
B 、 证管费
C 、 过户费
D 、 审计费
   ◆
 答案： D
 解析：审计费属于基金运作费。其他三项都属于基金交易费。


50、 将金融期权划分为外汇期权、利率期权和股权类期权是按( )的不同划分的。

A 、 投资者的买卖行为
                                                    12/29
B 、 基础资产性质
C 、 合约履行时间
D 、 选择权性质
   ◆
 答案： B
 解析： 按照金融期权基础资产性质的不同，金融期权可以分为股权类期权、利率期权、货币期权、金融期货合约期权、
 互换期权等。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确
答案，多选、错选或不选均不得分。

51、关于债券基本性质说法正确的有(　　)。
Ⅰ．债券是一种有价证券 
Ⅱ．债券是一种实际资本
Ⅲ．债券是一种商品证券 
Ⅳ．债券是一种虚拟资本

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：债券的基本性质有：①债券属于有价证券；②债券是一种虚拟资本；③债券是债权的表现。


52、下列属于货币衍生工具的是(　　)。
Ⅰ．股票期权 
Ⅱ．远期外汇合约
 Ⅲ．货币期权 
Ⅳ．利率期权

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：货币衍生工具是指以各种货币作为基础工具的金融衍生工具，主要包括远期外汇合约、货币期货、货币期权、货
 币互换以及上述合约混合交易合约。Ⅰ项属于股权类产品的衍生工具。Ⅳ项属于利率衍生工具。


53、下列属于商业银行发行的金融债券的是(　　)。
Ⅰ．中央银行票据 
Ⅱ．商业银行次级债券
Ⅲ．资本补充债券 
Ⅳ．证券公司短期融资券

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
                                             13/29
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：商业银行金融债券是指依法在中华人民共和国境内设立的商业银行在全国银行间债券市场发行的、按约定还本付
 息的有价证券。商业银行除发行普通的金融债券外，还包括次级债券、资本补充债券。


54、根据交易合约的签订与实际交割之间的关系，市场交易的组织形态可以划分为(　　)。
Ⅰ．期权交易 
Ⅱ．现货交易 
Ⅲ．远期交易 
Ⅳ．期货交易

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：通常可以根据交易合约的签订与实际交割之间的关系，将市场交易的组织形态划分为三类，分别为现货交易、远
 期交易和期货交易。


55、证券具有极高的流动性必须满足的条件有(　　)。
Ⅰ．很容易变现 
Ⅱ．变现的交易成本极小
Ⅲ．本金保持相对稳定
 Ⅳ．变现的交易成本较高

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券的流动性是指证券变现的难易程度。证券具有极高的流动性必须满足三个条件：很容易变现、变现的交易成
 本极小、本金保持相对稳定。


56、证券投资者保护基金公司设立的意义有( )。
Ⅰ．可以在证券公司出现关闭、破产等重大风险时依据国家政策用于保护投资者权益
Ⅱ．有助于稳定市场，防止证券公司个案风险的传递和扩散
Ⅲ．是对现有的国家行政监管部门、中国证券业协会和证券交易所等行业自律组织、市场中介机构等组成的全方
位、多层次监管体系的一个重要补充
Ⅳ．为我国建立国际成熟市场通行的证券投资者保护机制搭建了平台，为我国资本市场制度建设向国际化靠拢提供
了契机

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ

                                             14/29
   ◆
 答案： D
 解析：
 国家设立保护基金制度是投资者保护体系的一个重要组成部分。其意义在于：
 (1)可以在证券公司出现关闭、破产等重大风险时依据国家政策用于保护投资者权益，通过简捷的渠道快速地对投
 资者特别是中小投资者予以保护；
 (2)有助于稳定市场，防止证券公司个案风险的传递和扩散；
 (3)是对现有的国家行政监管部门、证券业协会和证券交易所等行业自律组织、市场中介机构等组成的全方位、多
 层次监管体系的一个重要补充，在监测证券公司风险、推动证券公司积极稳妥地解决遗留问题和处置证券公司风
 险方面亦发挥着重要作用；
 (4)为我国建立国际成熟市场通行的证券投资者保护机制搭建了平台，为我国资本市场制度建设向国际化靠拢提供
 了契机。


57、货币政策中介目标应依据(　　)标准选取。
Ⅰ．可测性 
Ⅱ．可控性 
Ⅲ．指导性 
Ⅳ．相关性

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：货币政策中介目标的选取必须符合以下标准：可测性、可控性、相关性、抗干扰性和适应性。


58、保护基金公司设立的意义有(  )。
Ⅰ．可以在证券公司出现关闭、破产等重大风险时依据国家政策用于保护投资者权益
Ⅱ．有助于稳定市场，防止证券公司个案风险的传递和扩散
Ⅲ．在监测证券公司风险、推动证券公司积极稳妥地解决遗留问题和处置证券公司风险方面亦发挥着重要作用
Ⅳ．为我国建立国际成熟市场通行的证券投资者保护机制搭建了平台

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：
 国家设立保护基金制度是投资者保护体系的一个重要组成部分。其意义在于：
     (1)可以在证券公司出现关闭、破产等重大风险时依据国家政策用于保护投资者权益，通过简捷的渠道快速地对
 投资者特别是中小投资者予以保护；
     (2)有助于稳定市场，防止证券公司个案风险的传递和扩散；
     (3)是对现有的国家行政监管部门、证券业协会和证券交易所等行业自律组织、市场中介机构等组成的全方位、
 多层次监管体系的一个重要补充，在监测证券公司风险、推动证券公司积极稳妥地解决遗留问题和处置证券公司
 风险方面亦发挥着重要作用；
     (4)为我国建立国际成熟市场通行的证券投资者保护机制搭建了平台，为我国资本市场制度建设向国际化靠拢提
 供了契机。

                                             15/29
59、下列关于可转换债券的说法，正确的有(  )。
Ⅰ．可转换债券是一种附有转股权的特殊债券
Ⅱ．可转换债券在转换成股票后，具备股票的一般特征
Ⅲ．可转换债券在转换成股票以前，没有规定的利率和期限
Ⅳ．可转换债券具有双重选择权

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：可转换债券是一种附有转股权的特殊债券。在转换以前，它是一种公司债券，具备债券的一切特征，有规定的利
 率和期限，体现的是债权债务关系，持有者是债权人；在转换成股票后，它变成了股票，具备股票的一般特征，体现所
 有权关系，持有者由债权人变成了股权所有者。
 可转换债券具有双重选择权的特征，一方面，投资者可自行选择是否转股，并为此承担转债利率较低的机会成本；另一
 方面，转债发行人拥有是否实施赎回条款的选择权，并为此要支付比没有赎回条款的转债更高的利率。


60、属于商品证券的有(  )。
Ⅰ．提货单 
Ⅱ．运货单 
Ⅲ．仓库栈单
Ⅳ．支票

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： A
 解析：支票属于银行证券。其他三项均是商品证券。
 商品证券是证明持有人有商品所有权或使用权的凭证，取得这种证券就等于取得这种商品的所有权，持有人对这种证券
 所代表的商品所有权受法律保护。属于商品证券的有提货单、运货单、仓库栈单等。


61、我国公司发行记名股票应当记载的事项包括(  )。
Ⅰ．股东的姓名 
Ⅱ．各股东所持股份数
Ⅲ．各股东所持股票的编号
 Ⅳ．各股东取得股份的日期

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：我国公司发行记名股票的，应当置备股东名册，记载下列事项：股东的姓名或者名称及住所、各股东所持股份
 数、各股东所持股票的编号、各股东取得股份的日期。
                                                    16/29
62、政府作为债券发行的重要主体之一，所筹集的资金可以用来( )。
Ⅰ．协调财政资金短期周转，弥补财政赤字
Ⅱ．兴建大型基础设施项目
Ⅲ．实施某项特殊政策
Ⅳ．弥补战争费用

A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：以上选项均正确。政府发行债券所筹集的资金既可以用于协调财政资金短期周转、弥补财政赤字、兴建政府投资
 的大型基础性的建设项目，也可以用于实施某种特殊的政策，在战争期间还可以用于弥补战争费用的开支。


63、按所持股票性质划分，证券投资基金可以分为(　　)。
Ⅰ．衍生证券投资基金 
Ⅱ．成长型基金
Ⅲ．价值型基金 
Ⅳ．平衡型基金

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：按所持股票性质划分，证券投资基金可以分为成长型基金、价值型基金和平衡型基金。


64、私募基金的组织形式有(　　)。
Ⅰ．公司型 
Ⅱ．法人型 
Ⅲ．合伙型 
Ⅳ．契约型

A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：私募基金可采用公司型、合伙型、契约型三种组织形式。


65、下列关于对证券投资基金的称谓正确的有(　　)。
Ⅰ．美国称“共同基金” 
Ⅱ．英国称“单位信托基金”
Ⅲ．日本称“单位信托基金” 
                                             17/29
Ⅳ．我国香港地区称“证券投资信托基金”

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：作为一种大众化的信托投资工具，各国对证券投资基金的称谓不尽相同，如美国称“共同基金”，英国和我国香港
 特别行政区称“单位信托基金”，日本和我国台湾地区则称“证券投资信托基金”等。


66、非证券金融市场包括(　　)。
Ⅰ．外汇市场 
Ⅱ．融资租赁市场
Ⅲ．股权投资市场 
Ⅳ．证券衍生品市场

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：非证券金融市场是指以有价证券以外的金融资产为对象的发行和交易关系的总和，包括股权投资市场、信托市
 场、融资租赁市场、外汇市场、黄金市场、保险市场、银行理财产品市场、长期贷款市场等。证券衍生品市场属于证券
 市场。


67、基金资产估值需考虑的因素有(　　)。
Ⅰ．估值频率 
Ⅱ．交易价格的公允性
Ⅲ．估值方法的一致性 
Ⅳ．估值方法的公开性

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：基金资产估值需考虑的因素有：①估值频率；②交易价格的公允性；③估值方法的一致性及公开性。


68、下列各项，属于证券业协会自律管理职能的有(  )。
Ⅰ．组织证券从业人员水平考试 
Ⅱ．组织开展证券业国际交流与合作
Ⅲ．制定证券业执业标准和业务规范 
Ⅳ．推动行业开展投资者教育

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
                                                    18/29
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：Ⅲ项属于证券业协会的职责，不是自律管理中的职能。
 根据《中国证券业协会章程》，中国证券业协会依据行业规范发展的需要，行使下列自律管理职能：
     1．推动行业诚信建设，督促会员履行社会责任；
     2．组织证券从业人员水平考试；
     3．推动会员开展投资者教育和保护工作，维护投资者合法权益；
     4．推动会员信息化建设和信息安全保障能力的提高，经政府有关部门批准，开展行业科学技术奖励，组织制
 订行业技术标准和指引；
     5．组织开展证券业国际交流与合作，代表中国证券业加入相关国际组织，推动相关资质互认；
     6．对会员及会员间开展与证券非公开发行、交易相关业务活动进行自律管理；
     7．其他涉及自律、服务、传导的职责。


69、按基础资产的来源分类，权证分为(　　)。
Ⅰ．认股权证 
Ⅱ．备兑权证 
Ⅲ．认购权证
 Ⅳ．认沽权证

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：按基础资产的来源分类，权证分为认股权证和备兑权证。按照持有人的权利划分，权证可分为认购权证和认沽权
 证。


70、上海证券交易所的连续竞价时间为(  )。
Ⅰ．9：00—11：00 
Ⅱ．9：30—11：30
Ⅲ．13：30—15：27 
Ⅳ．13：00—14：57

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：上海证券交易所的连续竞价时间为交易日上午9：30—11：30，下午13：00—14：57。


71、指数基金的说法正确的有(  )。
Ⅰ．管理费较低 
Ⅱ．交易费较低
Ⅲ．有效降低非系统性风险 

                                             19/29
Ⅳ．力图复制指数表现

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：被动型基金通常又被称为“指数基金”，是指以特定指数作为跟踪对象，力图复制指数表现的一类基金。指数基金
 的优势是管理费、交易费较低，同时可以有效降低非系统性风险。


72、按收益保障性分类，可将结构化金融衍生产品分为(  )。
Ⅰ．保证最高收益型 
Ⅱ．非收益保证型 
Ⅲ．保证风险最低型
 Ⅳ．收益保证型

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：
 结构化金融衍生产品可分为收益保证型产品和非收益保证型产品两大类，其中前者又可进一步细分为本金保障型
 产品和保证最低收益型产品。


73、对基金信息披露的原则、内容、禁止行为等各方面作出了明确、严格规定的主要法律法规有()。
Ⅰ．《证券法》
Ⅱ．《证券投资基金法》
Ⅲ．《公开募集证券投资基金信息披露管理办法》
Ⅳ．《证券业从业人员资格管理办法》

A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：在我国，基金的信息披露具有强制性， 《证券投资基金法》《公开募集证券投资基金信息披露管理办法》及一系
 列配套法规对基金信息披露的原则、内容、禁止行为等各方面作出了明确、严格的规定。


74、套期保值的基本类型有(　　)。
Ⅰ．多头套期保值 
Ⅱ．对应套期保值
 Ⅲ．对冲套期保值
 Ⅳ．空头套期保值

A 、 Ⅰ、Ⅳ

                                             20/29
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：套期保值的基本类型有两种：一是多头套期保值，是指持有现货空头(如持有股票空头)的交易者担心将来现货价格
 上涨(如股市大盘上涨)而给自己造成经济损失，于是买入期货合约(建立期货多头)。若未来现货价格果真上涨，则持有期
 货头寸所获得的盈利正好可以弥补现货头寸的损失。二是空头套期保值，是指持有现货多头(如持有股票多头)的交易者担
 心未来现货价格下跌，在期货市场卖出期货合约(建立期货空头)，当现货价格下跌时以期货市场的盈利来弥补现货市场的
 损失。


75、承担凭证式国债发行任务的各个系统汇总的本系统内累计发行数额，应上报(  )。
Ⅰ．财政部 
Ⅱ．中国人民银行 
Ⅲ．证监会 
Ⅳ．银保监会

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：为了便于掌握发行进度，担任凭证式国债发行任务的各个系统一般每月要汇总本系统内的累计发行数额，上报财
 政部及中国人民银行。


76、证券市场监管的经济手段，是指通过( )等经济手段，对证券市场进行干预。
Ⅰ．利率政策
Ⅱ．信贷政策
Ⅲ．罚款
Ⅳ．公开市场业务

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：经济手段是通过运用利率政策、公开市场业务、信贷政策、税收政策等经济手段，对证券市场进行干预。这种手
 段相对比较灵活，但调节过程可能较慢，存在时滞。


77、以下关于公募基金的说法正确的有( )。
Ⅰ．公募基金投资金额要求高
Ⅱ．公募基金面向社会公众发售
Ⅲ．公募基金的募集对象不固定
Ⅳ．公募基金适合中小投资者参与

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ

                                                    21/29
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：公募基金是指面向社会公众公开发售基金份额、募集资金而设立的基金。公募基金可以向社会公众公开发售基金
 份额和宣传推广，基金募集对象不固定。公募基金的投资金额要求较低，考虑了广大中小投资者的投资需求。


78、证券市场监管的意义包括(　　)。
Ⅰ．保障广大投资者合法权益的需要
Ⅱ．维护市场良好秩序的需要
Ⅲ．发展和完善证券市场体系的需要
Ⅳ．证券市场参与者进行发行和交易决策的重要依据

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：证券市场监管的意义包括：保障广大投资者合法权益的需要；维护市场良好秩序的需要；发展和完善证券市场体
 系的需要；证券市场参与者进行发行和交易决策的重要依据。


79、以下选项是债券收益的表现形式的是(　　)。
Ⅰ．利息收入 
Ⅱ．资本损益 
Ⅲ．分红派息 
Ⅳ．再投资收益

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：收益性是指债券能为投资者带来一定的收入，即债券投资的报酬。在实际经济活动中，债券收益可以表现为三种
 形式：利息收入、资本损益和再投资收益。


80、国际债券的投资者主要有(　　)。
Ⅰ．银行 
Ⅱ．金融机构 
Ⅲ．工商财团
 Ⅳ．自然人

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
                                                    22/29
   ◆
 答案： D
 解析：国际债券的投资者主要是银行或其他金融机构、各种基金会、工商财团和自然人。


81、股票的相对估值方法不包括(　　)。
Ⅰ．股权自由现金流贴现模型 
Ⅱ．企业自由现金流贴现模型
Ⅲ．市盈率倍数法
 Ⅳ．市净率倍数法

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、 Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：股票的相对估值方法包括市盈率倍数法、企业价值／息税前利润倍数法、企业价值／息税折旧摊销前利润倍数
 法、市净率倍数法、市销率倍数法等。股权自由现金流贴现模型和企业自由现金流贴现模型属于股票的绝对估值方法。


82、商业银行的主要业务包括( )。
Ⅰ．资产业务
Ⅱ．负债业务 
Ⅲ．中介业务 
Ⅳ．表外业务

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：商业银行的主要业务包括负债业务、资产业务和表外业务。


83、股权类期货是以(　　)为基础资产的期货合约。
Ⅰ．单只股票 
Ⅱ．利率期货 
Ⅲ．股票组合 
Ⅳ．股票价格指数

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：股权类期货是以单只股票、股票组合或者股票价格指数为基础资产的期货合约。


84、以下属于信用类衍生产品的有(　　)。

                                                    23/29
Ⅰ．信用联结票据 
Ⅱ．信用债
Ⅲ．信用违约互换 
Ⅳ．信用风险缓释凭证

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：信用类衍生品包含信用风险缓释合约、信用风险缓释凭证、信用违约互换以及信用联结票据。


85、政府发行中期国债筹集的资金用于(  )。
Ⅰ．临时周转 
Ⅱ．弥补赤字 
Ⅲ．投资
 Ⅳ．调节经济

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：
 中期国债是指偿还期限在1年或1年以上、10 年以下( 包括10 年) 的国债。政府发行中期国债筹集的资金或用于弥
 补赤字，或用于投资，不再用于临时周转。


86、国际债券的特征有(  )。
Ⅰ．资金来源广 
Ⅱ．发行规模小
Ⅲ．有国家主权保障 
Ⅳ．没有汇率风险

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：国际债券是指一国借款人在国际证券市场上以外国货币为面值、向外国投资者发行的债券。国际债券具有的特征
 有：资金来源广、发行规模大；存在汇率风险；有国家主权保障；以自由兑换货币作为计量货币。


87、债贷组合遵循的模式是(　　)。
Ⅰ．融资统一规划 
Ⅱ．信贷隔离授信
Ⅲ．动态长效监控 

                                             24/29
Ⅳ．全程风险管理

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：债贷组合是按照“融资统一规划、信贷统一授信、动态长效监控、全程风险管理”模式，由银行为企业制定系统性
 融资规划，根据项目建设融资需求，将企业债券和贷款统一纳入银行综合授信管理体系，对企业债务融资实施全程管
 理。


88、证券市场投资者以取得(　　)为目的购买并持有有价证券。
Ⅰ．利息 
Ⅱ．股息 
Ⅲ．流动资产 
Ⅳ．资本收益

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：证券市场投资者，是指以取得利息、股息或资本收益为目的，购买并持有有价证券，承担证券投资风险并行使证
 券权利的主体。


89、证券公司申请融资融券业务资格的条件有(　　)。
Ⅰ．具有证券经纪业务资格
Ⅱ．公司治理健全
Ⅲ．客户资产安全、完整
Ⅳ．能有效识别、控制和防范业务经营风险和内部管理风险

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：根据《证券公司融资融券业务管理办法》的规定，证券公司申请融资融券业务资格，应当具备下列条件：具有证
 券经纪业务资格；公司治理健全，内部控制有效，能有效识别、控制和防范业务经营风险和内部管理风险；公司最近两
 年内不存在因涉嫌违法违规正被证监会立案调查或者正处于整改期间的情形；财务状况良好，最近两年各项风险控制指
 标持续符合规定，注册资本和净资本符合增加融资融券业务后的规定；客户资产安全、完整，客户交易结算资金第三方
 存管有效实施，客户资料完整真实；已建立完善的客户投诉处理机制，能够及时、妥善处理与客户之间的纠纷；已建立
 符合监管规定和自律要求的客户适当性制度，实现客户与产品的适当性匹配管理；信息系统安全稳定运行，最近一年未
 发生因公司管理问题导致的重大事故，融资融券业务技术系统已通过证券交易所、证券登记结算机构组织的测试；有拟
 负责融资融券业务的高级管理人员和适当数量的专业人员；证监会规定的其他条件。


                                                    25/29
90、按资金用途分类，国债可分为(　　)。
Ⅰ．赤字国债 
Ⅱ．建设国债 
Ⅲ．流通国债 
Ⅳ．特种国债

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：政府通过国债筹集的资金可用于各项开支。根据举借债务对筹集资金使用方向的规定，国债可以分为赤字国债、
 建设国债、战争国债和特种国债。


91、货币期权合约主要以(　　)等为基础资产。
Ⅰ．美元 
Ⅱ．日元 
Ⅲ．英镑 
Ⅳ．加拿大元

A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：货币期权又称为“外币期权”、“外汇期权”，指买方在支付了期权费后，即取得在合约有效期内或到期时以约定的
 汇率购买或出售一定数额某种外汇资产的权利。货币期权合约主要以美元、欧元、日元、英镑、瑞士法郎、加拿大元及
 澳大利亚元等为基础资产。


92、基金管理人申请募集基金应提交的主要文件有(　　)。
Ⅰ．基金合同草案 
Ⅱ．法律意见书
Ⅲ．募集基金的申请报告 
Ⅳ．基金托管协议

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：基金管理人申请募集基金应提交的主要文件包括：募集基金的申请报告、基金合同草案、基金托管协议草案、招
 募说明书草案、法律意见书等。


93、欧洲债券票面使用的货币有(　　)。
Ⅰ．美元 

                                                    26/29
Ⅱ．日元 
Ⅲ．英镑 
Ⅳ．欧元

A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：欧洲债券票面使用的货币一般是可自由兑换的货币，主要为美元，其次还有欧元、英镑、日元等；也有使用复合
 货币单位的，如特别提款权。


94、根据基金投资标的的不同，把基金分为(  )。
Ⅰ．混合型基金 
Ⅱ．货币市场基金
Ⅲ．成长型基金 
Ⅳ．平衡型基金

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：按基金的投资标的划分，可分为股票基金、债券基金、混合型基金、货币市场基金等。


95、以下关于首次公开发行股票网上发行的描述正确的是(  )。
Ⅰ．采用直接定价方式的，可以选择网下发行，也可以选择网上发行
Ⅱ．首次公开发行，投资者须持有一定数量非限售股份才能参与网上申购
Ⅲ．网上投资者申购数量低于网上初始发行量的，可以从网上向网下回拨
Ⅳ．网上投资者不得全权委托证券公司进行新股申购

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：首次公开发行股票采用直接定价方式的，全部向网上投资者发行，不进行网下询价和配售。Ⅰ项错误。首次公开发
 行股票，持有一定数量非限售股份的投资者才能参与网上申购。Ⅱ正确。网上投资者应当自主表达申购意向，不得全权委
 托证券公司进行新股申购。Ⅳ正确。网上投资者申购数量不足网上初始发行量的，可回拨给网下投资者。Ⅲ正确。


96、我国证券市场的监管目标有(　　)。
Ⅰ．运用和发挥证券市场机制的积极作用 
Ⅱ．保护投资者利益
Ⅲ．防止人为操纵 
Ⅳ．调控证券市场与证券交易规模

                                             27/29
A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：借鉴国际标准并根据我国的具体情况，我国证券市场的监管目标有：运用和发挥证券市场机制的积极作用，限制
 其消极作用；保护投资者利益，保障合法的证券交易活动，监督证券中介机构依法经营；防止人为操纵、欺诈等不法行
 为，维持证券市场的正常秩序；根据国家宏观经济管理的需要，运用灵活多样的方式，调控证券市场与证券交易规模，
 引导投资方向，使之与经济发展相适应。


97、按投资主体的不同性质，股票可划分为(　　)。
Ⅰ．国家股 
Ⅱ．法人股 
Ⅲ．社会公众股 
Ⅳ．已上市流通股

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：在我国，按投资主体的不同性质，将股票划分为国家股、法人股、社会公众股和外资股等不同类型。


98、银行业金融机构包括(  )。
Ⅰ．商业银行 
Ⅱ．证券经营机构
Ⅲ．农村信用合作社 
Ⅳ．保险经营机构

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：银行业金融机构包括商业银行、城市信用合作社、农村信用合作社等吸收公众存款的金融机构以及政策性银行。


99、上市公司申请主动退市的可能动机有(　　)。
Ⅰ．利用不同证券交易所的比较优势
Ⅱ．调整公司人员结构
Ⅲ．调整公司股权结构
Ⅳ．进一步实现公司股票的长期价值

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
                                                    28/29
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：上市公司通过对上市地位维持成本收益的理性分析，或者为充分利用不同证券交易场所的比较优势，或者为便
 捷、高效地对公司治理结构、股权结构、资产结构、人员结构等实施调整，或者为进一步实现公司股票的长期价值，可
 以依据《证券法》和证券交易所规则实现主动退市。


100、中小企业板总体设计原则中的“两个不变”是指(　　)。
Ⅰ．遵循与主板市场相同的法律、法规和部门规章
Ⅱ．使用与主板市场相同的股票编码
Ⅲ．上市公司必须符合主板市场的发行上市条件
Ⅳ．上市公司必须符合主板市场的信息披露要求

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：中小企业板块的总体设计原则可以概括为“两个不变”和“四个独立”。其中，“两个不变”是指中小企业板块运行所遵
 循的法律、法规和部门规章与主板市场相同，中小企业板块的上市公司须符合主板市场的发行上市条件和信息披露要
 求。


                                                    考证就上233网校APP
                                                    免费题库，复习资料包，
                                                    扫码下载即可获得


                                                    29/29
