                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


             2019年证券从业资格考试《金融市场基础知识》模拟卷（五）

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确答案，
多选、错选或不选均不得分。

1、( )是基础证券发行人或其以外的第三人(简称发行人)发行的，约定持有人在规定期间或特定到期日，有权按约定
价格向发行人购买或出售标的证券，或以现金结算方式收取结算价差的有价证券。

A 、 期货
B 、 债券
C 、 互换
D 、 权证
   ◆
 答案： D
 解析：考点：考查权证的定义。权证是基础证券发行人或其以外的第三人(简称发行人)发行的，约定持有人在规定期间内
 或特定到期日，有权按约定价格向发行人购买或出售标的证券，或以现金结算方式收取结算差价的有价证券。从产品属
 性看，权证是一种期权类金融衍生产品。权证与交易所交易期权的主要区别在于，交易所挂牌交易的期权是交易所制定
 的标准化合约，具有同一基础资产、不同行权价格和行权时间的多个期权形成期权系列进行交易；而权证则是权证发行
 人发行的合约，发行人作为权利的授予者承担全部责任。


2、委托人亲自或由代理人到证券营业部交易柜台，根据委托程序和必需的证件采用书面方式表达委托意向，由本人
填写委托单并签章，这种委托方式指的是( )。

A 、 授权委托
B 、 书面委托
C 、 柜台委托
D 、 指令委托
   ◆
 答案： C
 解析：考点：柜台委托的概念。证券委托可以分为柜台委托和非柜台委托两大类。
 第一，柜台委托。柜台委托是指委托人亲自或由其代理人到证券营业部交易柜台，根据委托程序和必需的证件采用书面
 方式表达委托意向，由本人填写委托单并签章的形式。
 第二，非柜台委托。非柜台委托主要有人工电话委托或传真委托、自助和电话自动委托、网上委托等形式。


3、 按照权证行权所买卖的标的股票来源不同，可将权证分为( )。

A 、 股权类权证、债权类权证以及其他权证
B 、 认股权证和备兑权证
C 、 认购权证和认沽权证
D 、 平价权证、价内权证和价外权证
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：考查权证的分类。按照权证行权的基础资产或标的资产，可将权证分为股权类权证、债权类权证以及其他
                                                    1/30
 权证。按照权证行权所买卖的标的股票来源不同，可分为认股权证和备兑权证。按照持有人权利的性质不同，权证分为
 认购权证和认股权证。按照权证的内在价值，可分为平价权证、价内权证和价外权证。按照权证持有人行权的时间不
 同，可以将权证分为美式权证、欧式权证、百慕大式权证等。


4、 财政部代理发行地方政府债券，在招标结束后()内，各中标承销团成员应通过招标系统填制债权托管申请书。

A 、 15分钟
B 、 30分钟
C 、 1日
D 、 60分钟
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：财政部代理发行地方政府债券，在招标结束后15分钟内，各中标承销团成员应通过招标系统填制债权托管
 申请书。


5、政府通过对金融市场直接或间接的干预，影响金融市场变量，调控社会信贷可得性，进而影响公众的储蓄、消
费、投资行为，调整本国与外国的经济往来，影响商业周期，最终实现对产出、就业、物价以及国际收支的有效控
制，并对社会财富分配、社会公平和社会福利施加影响。这反映了金融市场重要性的( )。

A 、 促进储蓄-投资转化
B 、 优化资源配置
C 、 反映经济状态
D 、 宏观调控
   ◆
 答案： D
 解析：本题主要考查金融市场的重要性。 由于金融市场在联系储蓄一投资以及在调整资源配置方面所具有的重要作用，
 再加上金融市场主体对市场变化的敏感性，金融市场逐渐成为政府调控经济的一个主要渠道。政府通过对金融市场直接
 或间接的干预，影响金融市场变量，调控社会信贷可得性，进而影响公众的储蓄、消费、投资行为，调整本国与外国的
 经济往来，影响商业周期，最终实现对产出、就业、物价以及国际收支的有效控制，并对社会财富分配、社会公平和社
 会福利施加影响。


6、A借给B100元，约定以10％的年利率单利计息，5年后还本付息，那么5年后A应该收到( )元。

A 、 100
B 、 110
C 、 150
D 、 161．05
   ◆
 答案： C
 解析：考点：考查单利计息的计算方式。5年后A收到100+100×10％×5=150元。（如果是以复利计算，则5年后A收到5年后
 A收到100×(1+10％)^5=161．05元）


7、 ( )要求证券监管机构在公开、公平原则的基础上，对一切被监管对象给予公正待遇。

A 、 公正原则
B 、 监督与自律相结合原则
C 、 保护投资者利益原则
D 、 依法监管原则

                                                    2/30
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：公正原则要求证券监管机构在公开、公平原则的基础上，对一切被监管对象给予公正待遇。


8、 养老保险基金投资国家重大项目和重点企业股权的比例，合计不得高于养老保险基金资产净值的( )。

A 、 5％
B 、 10％
C 、 15％
D 、 20％
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：考查基本养老保险基金。养老保险基金投资国家重大项目和重点企业股权的比例，合计不得高于养老保险
 基金资产净值的20％。


9、沪深证券交易所成立后，新股发行经历的演变过程是( )。

A 、 “议价→定价→竞价”
B 、 “定价→议价→定价”
C 、 “竞价→议价→定价”
D 、 “定价→竞价→定价”
   ◆
 答案： D
 解析：考点：新股发行历程。沪、深证券交易所成立以后，新股发行经历了一个“定价——竞价——定价”的反复演变过
 程。


10、 交易所市场发行国债实行场外分销时，国债认购款的支付时间为()。

A 、 办理过户的前一交易日
B 、 办理过户交易日当日
C 、 办理过户交易日后一日
D 、 买卖双方可自由协商确定
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：交易所市场发行国债实行场外分销时，国债认购款的支付时间和方式由买卖双方在场外协商确定。


11、投资人认购开放式基金，一般通过基金管理人或管理人委托的商业银行、证券公司等基金代理机构办理。拟进
行基金投资的投资人，必须先开立( )和( )。

A 、 基本账户、 一般账户
B 、 基金账户、 资金账户
C 、 基金账户、 债券账户
D 、 基本账户、 专项账户
   ◆
 答案： B
 解析：考点：考查开放式基金认购过程中开户。投资人认购开放式基金，一般通过基金管理人或管理人委托的商业银
 行、证券公司等基金销售代理机构办理。拟进行基金投资的投资人，必须先开立基金账户和资金账户。基金账户是基金
 注册登记人为基金投资人开立的、用于记录其持有的基金份额及其变动情况的账户；资金账户是投资人在基金代销银
 行、证券公司开立的用于基金买卖的资金结算账户。

                                                    3/30
12、 ()是指商业银行发行的、本金和利息的清偿顺序列于商业银行其他负债之后、先于商业银行股权资本的债券。

A 、 商业银行资本补充债券
B 、 商业银行次级债券
C 、 商业银行金融债券
D 、 商业银行一般债券
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：考查商业银行次级债券的定义。商业银行次级债券是指商业银行发行的、本金和利息的清偿顺序列于商业
 银行其他负债之后、先于商业银行股权资本的债券。


13、 世界上最早的证券交易所是( )。

A 、 纽约证券交易所
B 、 费城证券交易所
C 、 阿姆斯特丹证券交易所
D 、 伦敦证券交易所
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：本题主要考查金融市场的形成历史。1602年，荷兰东印度在阿姆斯特丹创建了世界上最早的证券交易所
 ——阿姆斯特丹证券交易所。


14、 金融期权的主要风险指标Rho=( )。

A 、 期权价格变化／期权标的证券变化
B 、 期权标的证券变化／期权价格变化
C 、 期权价格变化／无风险利率变化
D 、 无风险利率变化／期权价格变化
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：考查金融期权的主要风险指标。Rho值指无风险利率变化对期权价格的影响程度。Rho=期权价格的变化／
 无风险利率的变化。


15、下面关于证券登记结算制度表述错误的是( )。

A 、 投资者可以将本人的证券账户提供给他人使用
B 、 只有获得证券登记结算机构结算参与人资格的证券经营机构才能直接进入登记结算系统参与结算业务
C 、 目前我国对证券交易所达成的多数证券交易均采取多边净额结算方式
D 、 证券登记结算公司按照业务规则收取的各类结算资金和证券，必许存放于专门的清算交收账户
   ◆
 答案： A
 解析：考点：考查证券登记结算制度。我国采取证券实名制。投资者不得将本人的证券账户提供给他人使用。


16、对于证券交易所监事会人员表述不正确的是( )。

A 、 证券交易所监事会人员不得少于5人，其中职工监事不得少于2名
B 、 专职监事不得少于1名，由中国证监会委派
C 、 证券交易所理事、高级管理人员可以兼任监事
                                              4/30
D 、 会员监事由会员大会选举产生，职工监事由职工大会、职工代表大会或者其他形式民主选举产生
   ◆
 答案： C
 解析：考点：考查证券交易所监事会构成。证券交易所理事、高级管理人员不得兼任监事。
 证券交易所监事会人员不得少于五人，其中会员监事不得少于两名，职工监事不得少于两名，专职监事不得少于一名。
 监事每届任期三年。会员监事由会员大会选举产生，职工监事由职工大会、职工代表大会或者其他形式民主选举产生，
 专职监事由中国证监会委派。证券交易所理事、高级管理人员不得兼任监事。
 监事会设监事长一人。监事长负责召集和主持监事会会议。监事长因故不能履行职责时，由监事长指定的专职监事或者
 其他监事代为履行职务。


17、 以下( )交易机制的特点为：投资者买卖证券的对手是其他投资者。

A 、 定期交易
B 、 连续交易
C 、 指令驱动
D 、 报价驱动
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：指令驱动的特点：证券交易价格由买方和卖方的力量直接决定；投资者买卖证券的对手是其他投资者。


18、主要业务是按有经济意义的价格提供产品或非金融服务的一类机构实体，是全球金融体系主要参与者中的( )。

A 、 中央银行
B 、 其他金融公司
C 、 非金融公司
D 、 公共部门
   ◆
 答案： C
 解析：考点：本题主要考查全球金融体系的主要参与者。根据国际货币基金组织的《金融稳健指标编制指南》，全球金
 融体系的主要参与者包括金融公司、非金融公司、住户、为住户服务的非营利机构、广义政府、公共部门。非金融公司
 作为金融公司的客户，对于金融公司的健康状况和稳健性有着重要的意义。非金融公司，是指这样一类机构实体，其主
 要业务是按有经济意义的价格提供产品或非金融服务。


19、债券信用评级的评级结果须经()以上评审委员同意方为有效。

A 、 1／2
B 、 1／3
C 、 3／4
D 、 4／5
   ◆
 答案： A
 解析：考点：考查债券信用评级的评级结果通过要求。 
 评级委员会根据既定程序和评级标准对初评报告进行评审，对信用等级投票表决，信用等级结果须经半数以上评
 审委员同意方为有效。


20、 下列关于政府债券的性质中，说法有误的是()。

A 、 从形式上看，政府债券是一种有价证券，具有债券的一般性质

                                                    5/30
B 、 政府债券是进行宏观调控的工具
C 、 政府债券本身无面额
D 、 从功能上看，政府债券已成为政府筹集资金、扩大公共开支的重要手段
   ◆
 答案： C
 解析：考点：考查政府债券的性质。政府债券本身有面额，投资者投资于政府债券可以取得利息。
 政府债券的性质主要从两个方面考察：
 (1)从形式上看，政府债券是一种有价证券，具有债券的一般性质。政府债券本身有面额，投资者投资于政府债券
 可以取得利息，因此政府债券具备了债券的一般特征。
 (2)从功能上看，政府债券最初仅是政府弥补赤字的手段，但在现代商品经济条件下，政府债券已成为政府筹集资
 金、扩大公共开支的重要手段，并且随着金融市场的发展，逐渐具备了金融商品和信用工具的职能，成为国家实
 施宏观经济政策、进行宏观调控的工具。


21、从事金融中介或者与金融中介关系紧密的辅助性金融业务，但没有被列入存款吸收机构的公司，是全球金融体
系主要参与者中的( )。

A 、 中央银行
B 、 其他金融公司
C 、 非金融公司
D 、 公共部门
   ◆
 答案： B
 解析：考点：本题主要考查全球金融体系的主要参与者。金融公司包括存款吸收机构、中央银行和其他金融公司。
 存款吸收机构，是指通过自己的账户，以中介的方式将资金从贷款人转向借款人的单位。存款吸收机构包括商业银行和
 其他存款吸收机构。商业银行通常吸收存款，在支付系统中处于核心地位。其他存款吸收机构包括储蓄银行、开发银
 行、信用合作社、投资银行、抵押贷款银行以及建房互助协会、吸收存款的小额贷款机构。
 中央银行是国家金融机构，是控制金融体系的关键，其业务主要包括发行货币、管理外汇储备以及向存款吸收机构提供
 信贷。
 其他金融公司主要是那些从事金融中介或者与金融中介关系紧密的辅助性金融业务，但没有被列入存款吸收机构的公
 司，包括保险公司、养老基金、证券交易商、投资基金、财务公司、租赁公司以及金融辅助经济机构等。


22、公开发行股票数量在2000万股(含)以下且无老股转让计划的，应当通过(  )的方式确定发行价格。

A 、 直接定价
B 、 向网下投资者询价
C 、 向网上投资者询价
D 、 与承销商协商定价
   ◆
 答案： A
 解析：公开发行股票数量在2000万股(含)以下且无老股转让计划的，应当通过直接定价的方式确定发行价格。


23、 关于现行我国国债的发行方式，下面说法正确的是()。

A 、 凭证式国债和记账式国债都采用承购包销方式
B 、 凭证式国债和记账式国债都采用竞争性招标方式
C 、 凭证式国债采用承购包销方式，记账式国债采用竞争性招标方式
D 、 凭证式国债采用竞争性招标方式，记账式国债采用承购包销方式
   ◆
 答案： C
                                              6/30
 答案： C
 解析： 考点：考查现行我国国债的发行方式。凭证式国债采用承购包销方式，记账式国债采用竞争性招标方式。


24、 下列关于金融衍生工具的发展动因，说法错误的是( )。

A 、 金融衍生工具产生的最基本原因是投机
B 、 20世纪80年代以来的金融自由化进一步推动了金融衍生工具的发展
C 、 金融机构的利润驱动
D 、 新技术革命为金融衍生工具的产生与发展提供了物质基础与手段
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：考查金融衍生工具的发展动因。金融衍生工具产生的最基本原因是避险。


25、反映一家公司的股票价值对其净利润的倍数的指标是( )。

A 、 市净率倍数
B 、 市盈率倍数
C 、 市销率倍数
D 、 企业价值／息税前利润倍数 
   ◆
 答案： B
 解析：考点：考查市盈率的含义。 市盈率(P／E)倍数反映了一家公司的股票价值对其净利润的倍数。市盈率倍数的计算
 公式为：
 市盈率倍数=每股市价／每股收益


26、申请发行可交换债券，公司最近一期末的净资产额不少于人民币( )。

A 、 100万元
B 、 3000万元
C 、 1亿元
D 、 3亿元
   ◆
 答案： D
 解析：考点：考查可交换债券发行条件。申请发行可交换债券，应当符合：公司最近一期末的净资产额不少于人民币3亿
 元。


27、以股票、债券、证券投资基金等有价证券为对象的发行和交易关系的总和是( )。

A 、 国际金融市场
B 、 国内金融市场
C 、 证券市场
D 、 非证券金融市场
   ◆
 答案： C
 解析：考点：本题主要考查证券市场的概念。证券市场是指以股票、债券、证券投资基金等有价证券为对象的发行和交
 易关系的总和，主要包括股票市场、债券市场、证券投资基金市场、证券衍生品市场等。证券市场是市场经济发展到一
 定阶段的产物，是为解决资本供求矛盾和流动性而产生的市场。


                                                    7/30
28、中央银行采取宽松性货币政策，( )货币供给，促使股价( )。

A 、 增加，下降
B 、 增加，上升
C 、 减少，下降
D 、 减少，上升
   ◆
 答案： B
 解析：考点：考查货币政策对股价变动的影响。中央银行采取宽松性货币政策，增加货币供给，股市资金增加，对股票
 的需求增加，立即促使股价上升。


29、企业债券的定价存在利率限制，要求发债利率不高于同期银行存款利率的(  )。

A 、 10％
B 、 20％
C 、 30％
D 、 40％
   ◆
 答案： D
 解析：企业债券的定价存在利率限制，要求发债利率不高于同期银行存款利率的40％；公司债券的发债利率没有明确的
 限制，由发行人和保荐人通过市场询价确定。


30、以下( )股票是指，在中国境外注册、在中国香港上市，但主要业务在中国内地或者大部分股东权益来自内地公
司的股票。

A 、 外资股
B 、 红筹股
C 、 “H股”
D 、 “B股”
   ◆
 答案： B
 解析：考点：红筹股定义。红筹股是指在中国境外注册、在香港上市，但主要业务在中国内地或大部分股东权益来自中
 国内地公司的股票。早期的红筹股，主要是一些中资公司收购香港的中小型上市公司后重组而形成的；此后出现的红筹
 股，主要是内地一些省市或中央部委将其在香港的窗口公司改组并在香港上市后形成的。现在，红筹股已经成为内地企
 业进入国际资本市场筹资的一条重要渠道。红筹股不属于外资股。


31、 ( )也被称为“百慕大期权”或“大西洋期权”。

A 、 欧式期权
B 、 美式期权
C 、 修正的美式期权
D 、 认沽期权
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：考查金融期权相关知识。修正的美式期权也被称为“百慕大期权”或“大西洋期权”，可以在期权到期日之前
 的一系列规定日期执行。


32、以下()不属于受托人在资产证券化中的主要职责。

                                                    8/30
A 、 把服务机构存入SPV账户中的现金流转付给投资者
B 、 定期向受托管理人和投资者提供有关特定资产组合的财务报告
C 、 对没有立即转付的款项进行再投资
D 、 公布违约事宜，并采取保护投资者利益的法律行为
   ◆
 答案： B
 解析：考点：考查受托人在资产证券化中的主要职责。定期向受托管理人和投资者提供有关特定资产组合的财务报告属
 于服务机构在资产证券化中的主要职责。


33、 合格投资者应在每个会计年度结束后( )个月内，向国家外汇管理局报送上一年度境外投资情况报告(包括投资额
度使用情况、投资收益情况等)。

A 、 2
B 、 3
C 、 4
D 、 6
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：考查合格境内机构投资者。在QDII制度中，合格投资者应在每个会计年度结束后4个月内，向国家外汇管
 理局报送上一年度境外投资情况报告(包括投资额度使用情况、投资收益情况等)。


34、 全国社保基金境外投资的比例，按成本计算，不得超过全国社保基金总资产的( )。

A 、 10％
B 、 15％
C 、 20％
D 、 25％
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：考查社保基金。全国社保基金境外投资的比例，按成本计算，不得超过全国社保基金总资产的20％。


35、 证券金融公司向证券公司转融通的期限一般不得超过( )个月。

A 、 3
B 、 6
C 、 12
D 、 18
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：证券金融公司向证券公司转融通的期限一般不得超过6个月。


36、企业发行短期融资券应依据《银行间债券市场非金融企业债务融资工具注册规则》在()注册。

A 、 中国银行间市场交易商协会
B 、 中国人民银行
C 、 托管商业银行
D 、 中央国债登记结算有限责任公司

                                              9/30
   ◆
 答案： A
 解析：考点：短期融资融券的发行注册。债务融资工具发行注册实行注册会议制度，由注册会议决定是否接受债务融资
 工具发行注册。企业发行短期融资券应根据《银行间债券市场非金融企业债务融资工具注册规则》在中国银行间市场交
 易商协会注册。


37、投资者委托香港经纪商，经由香港联合交易所在上海设立的证券交易服务公司，向上海证券交易所进行申报(买
卖盘传递)，买卖沪港通规定范围内的上海证券交易所上市的股票，该描述指的是( )。

A 、 沪股通
B 、 港股通
C 、 深股通
D 、 中证通
   ◆
 答案： A
 解析：考点：沪股通的定义。沪股通，是指投资者委托香港经纪商，经由香港联合交易所在上海设立的证券交易服务公
 司，向上海证券交易所进行申报(买卖盘传递)，买卖沪港通规定范围内的上海证券交易所上市的股票。


38、缺乏牢固的经济金融理论基础，对股票价格行为模式的判断有一定随意性的股票投资分析方法是( )。

A 、 基本分析法
B 、 技术分析法
C 、 量化分析法
D 、 定性分析法
   ◆
 答案： B
 解析：考点：考查技术分析法的缺点。
 技术分析法直接选取公开的市场数据，采用图表等方法对市场走势作出直观的解释，是仅从证券的市场行为来分析证券
 价格未来变化趋势的方法。由于它缺乏牢固的经济金融理论基础，对股票价格行为模式的判断有一定随意性，在学术界
 评价不高。


39、金融租赁公司和汽车金融公司发行金融债券的条件包括：经营状况良好，最近()连续盈利。

A 、 1年
B 、 2年
C 、 3年
D 、 5年
   ◆
 答案： C
 解析：考点：金融租赁公司和汽车金融公司发行金融债券的条件。金融租赁公司和汽车金融公司发行金融债券，应具备
 以下条件：
 ①具有良好的公司治理结构和完善的内部控制体系。
 ②具有从事金融债券发行和管理的合格专业人员。
 ③金融租赁公司注册资本金不低于5亿元或等值的自由兑换货币，汽车金融公司注册资本金不低于8亿元或等值的自由兑
 换货币。
 ④资产质量良好，最近1年不良资产率低于行业平均水平，资产损失准备计提充足。
 ⑤无到期不能支付债务。
 ⑥净资产不低于行业平均水平。
 ⑦经营状况良好，最近3年连续盈利，最近1年利润率不低于行业平均水平，且有稳定的盈利预期。
                                                    10/30
 ⑧最近3年平均可分配利润足以支付所发行金融债券1年的利息。
 ⑨风险监管指标达到监管要求。
 ⑩最近3年没有重大违法、违规行为。
 ⑩中国人民银行和原中国银监会要求的其他条件。
 另外，金融租赁公司和汽车金融公司发行金融债券后，资本充足率均应不低于8％。


40、按照交易工具，可以将金融市场划分为( )和( )。

A 、 债权市场、 权益市场
B 、 一级市场、 二级市场
C 、 货币市场、 资本市场
D 、 证券市场、 非证券金融市场
   ◆
 答案： A
 解析：本题主要考查金融市场的分类，不同的划分标准，划分结果不同。根据不同的分类标准，可以将金融市场分成不
 同的子市场。常见的分类标准主要有以下几种：(一)按金融资产到期期限分为货币市场和资本市场 (二)按交易工具分为债
 权市场和权益市场(三)按照发行流通性质分为一级市场和二级市场(四)按组织方式分为交易所市场和场外交易市场(五)按
 交割方式分为现货市场和衍生品市场(六)按金融资产的种类分为证券市场和非证券金融市场(七)按辐射地域分为国际金融
 市场和国内金融市场


41、下列关于SHIBOR的说法，不正确的是( )。

A 、 由中国人民银行于2007年开始试运行
B 、 属于货币市场格局之一
C 、 目前已成为认可度高、应用广泛的货币市场基准利率之一
D 、 不具有广泛性，不能帮助金融结构提高自主定价能力
   ◆
 答案： D
 解析：考点：为推进利率市场化改革，提高金融机构自主定价能力，健全货币政策传导机制，培育货币市场基准利率，
 中国人民银行于2007年开始试运行上海银行间同业拆借利率，目前它已成为认可度高、应用广泛的货币市场基准利率之
 一。选项D不正确，其余符合。


42、 根据有关规定，区域性股票市场具有限制条件，除法律、行政法规另有规定外，单只证券持有人累计不得超过(
)人。

A 、 100
B 、 150
C 、 185
D 、 200
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：根据有关规定，区域性股票市场具有限制条件，除法律、行政法规另有规定外，单只证券持有人累计不得
 超过200人。


43、以法律形式确定的商业银行缴存中央银行的存款占吸收存款的比例，同时是中央银行控制货币供应量的最重要
手段的是( )。

A 、 存款准备金

                                                    11/30
B 、 法定存款准备金
C 、 超额存款准备金
D 、 准备金
   ◆
 答案： B
 解析：考点：法定存款准备金率是以法律形式确定的商业银行缴存中央银行的存款占吸收存款的比例，它是中央银行控
 制货币供应量的最重要手段之一。超额准备金是商业银行准备金中超过法定的部分。


44、 股票平价发行时，面值和发行价的关系是( )。

A 、 发行价高于面值
B 、 发行价等于面值
C 、 发行价低于面值
D 、 发行价可能高于面值，也可能低于面值
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：考查股票发行价格与面值的关系。发行价格等于面值时，为平价发行。


45、2018年4月27日，中国人民银行、中国银保监会、中国证监会、国家外汇管理局联合印发了( )正式稿，这意味着
证券行业步入金融强监管时代。

A 、 《关于加强非金融企业投资金融机构监管的指导意见》
B 、 《证券公司融资融券业务管理办法》
C 、 《关于规范金融机构资产管理业务的指导意见》
D 、 《外商投资证券公司管理办法》
   ◆
 答案： C
 解析：考点：2018年4月27日，中国人民银行、中国银保监会、中国证监会、国家外汇管理局联合印发了《关于规范金融
 机构资产管理业务的指导意见》，这意味着证券行业步入金融强监管时代。


46、 做市商向市场提供双向报价，投资者根据报价选择是否与做市商交易的制度是( )。

A 、 协议交易制度
B 、 竞价交易制度
C 、 合同交易制度
D 、 做市商交易制度
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：做市商交易制度是指做市商向市场提供双向报价，投资者根据报价选择是否与做市商交易的制度。


47、 下列关于债券与股票的说法，错误的是()。

A 、 债券持有者只可按期获取利息及到期收回本金，无权参与公司的经营决策
B 、 股票所有者是发行股票公司的股东，一般拥有表决权，可行使对公司的经营决策权和监督权
C 、 能发行股票的经济主体不只有股份有限公司
D 、 发行债券获取的资金属于公司的负债
   ◆
 答案： C

                                             12/30
 解析： 考点：考查债券与股票的区别。公司企业等一般都可以发行债券，但能发行股票的经济主体只有股份有限公司。


48、（  ）是指采用相关措施来降低风险的损失频率或影响程度。

A 、 风险偏好
B 、 风险限额
C 、 风险缓释
D 、 风险拨备
   ◆
 答案： C
 解析：考点：考查风险缓释的概念。风险缓释，是指采用相关措施来降低风险的损失频率或影响程度。


49、上海证券交易所在《上海证券交易所科创板企业上市推荐指引》中指出，根据科创板定位，保荐机构优先推荐
三类企业和六大领域的科技创新企业上市。其中“六大领域”不包括（）。

A 、 新一代信息技术领域
B 、 高端装备领域
C 、 新材料领域
D 、 煤炭领域
   ◆
 答案： D
 解析：上海证券交易所在《上海证券交易所科创板企业上市推荐指引》中指出，根据科创板定位，保荐机构优先推荐三
 类企业和六大领域的科技创新企业上市。
 六大领域包括：
 一是新一代信息技术领域
 二是高端装备领域
 三是新材料领域
 四是新能源领域
 五是节能环保领域
 六是生物医药领域


50、选举和罢免理事属于我国证券交易所（ ）的职权。

A 、 理事会
B 、 会员大会
C 、 监察委员会
D 、 专门委员会
   ◆
 答案： B
 解析：选举和罢免会员理事、会员监事是证券交易所会员大会的职权。会员大会作为证券交易所的最高权力机构，行使
 下列职权：（1）制定和修改证券交易所章程；（2）选举和罢免会员理事、会员监事；（3）审议和通过理事会、监事会
 和总经理的工作报告；（4）审议和通过证券交易所的财务预算、决算报告；（5）法律、行政法规、部门规章和证券交
 易所章程规定的其他重大事项。故本题选择B选项。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确
答案，多选、错选或不选均不得分。

51、 按照《中华人民共和国公司法》规定，股东可以用( )等能够用货币估价并可依法转让的非货币财产作价出资。
Ⅰ．实物 
                                                    13/30
Ⅱ．知识产权
Ⅲ．商誉 
Ⅳ．土地使用权

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 《中华人民共和国公司法》规定，股东可以用货币出资，也可以用实物、知识产权、土地使用权等可以用货币估
 价并可以依法转让的非货币财产作价出资，但是，法律、行政法规规定不得作为出资的财产除外。


52、商业银行发行金融债券应具备的条件有(　　)。
Ⅰ．具有良好的公司治理机制 
Ⅱ．核心资本充足率不低于4％
Ⅲ．最近3年连续盈利 
Ⅳ．最近3年利润连续增长

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：商业银行发行金融债券应具备以下条件：具有良好的公司治理机制；核心资本充足率不低于4％；最近3年连续盈
 利；贷款损失准备计提充足；风险监管指标符合监管机构的有关规定；最近3年没有重大违法、违规行为；中国人民银行
 要求的其他条件。


53、《注册会计师执行证券、期货相关业务许可证管理规定》对于注册会计师申请证券许可证的规定，应当符合的
条件包括(　　)。
Ⅰ．所在会计师事务所已取得证券许可证或者符合本规定第6条所规定的条件并已提出申请
Ⅱ．具有证券、期货相关业务资格考试合格证书
Ⅲ．取得注册会计师证书5年以上
Ⅳ．不超过65周岁

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：注册会计师申请证券许可证，应当符合的条件包括：①所在会计师事务所已取得证券许可证或者符合《注册会计
 师执行证券期货相关业务许可证管理规定》第6条所规定的条件并已提出申请；②具有证券、期货相关业务资格考试合格
 证书；③取得注册会计师证书1年以上；④不超过60周岁；⑤执业质量和职业道德良好，在以往3年执业活动中没有违法
 违规行为。


54、根据相关规定，某大型股份制商业银行可从事(  )等业务。

                                                    14/30
Ⅰ．买卖国债
Ⅱ．卖出因处置贷款抵押资产而被动持有的股票
Ⅲ．买卖另一大型股份制商业银行发行的债券
Ⅳ．向非自用不动产投资

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：根据《商业银行法》规定，银行业金融机构可用自有资金买卖政府债券和金融债券，除国家另有规定外，在我国
 境内不得从事信托投资和证券经营业务，不得向非自用不动产投资或者向非银行金融机构和企业投资。银行业金融机构
 因处置贷款抵押资产而被动持有的股票，只能单向卖出。


55、下列各项关于直接融资的说法，错误的有（ ）。
Ⅰ．直接融资的活动分散于各种场合
Ⅱ．在法律允许的范围内，直接融资主体可以自己决定融资的对象和数量
Ⅲ．相对间接融资而言，直接融资的信誉程度高，风险相对较小
Ⅳ．商品赊销不属于直接融资的范畴

A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： A
 解析：本题考查直接融资的特点。直接融资的特点包括：（1）直接性。（2）分散性，直接融资是在无数个企业相互之
 间、政府与企业和个人之间、个人与个人之间，或企业与个人之间进行的，因此，融资活动分散于各种场合，Ⅰ项说法正
 确。（3）融资的信誉有较大的差异性。（4）部分融资方式具有不可逆性。（5）融资者有相对较强的自主性。在法律允
 许的范围内，融资者可以自己决定融资的对象和数量，Ⅱ项说法正确。Ⅲ项说法错误，间接融资相对集中于银行或非银行
 金融机构，由于国家对金融机构的管理一般都较为严格，银行自身的经营也多采取稳健方针，加上一些国家实行了存款
 保险制度，相对于直接融资来说，间接融资的信誉程度高，风险也相对较小，融资的稳定性较强。Ⅳ项说法错误，商业
 信用融资是企业在商品交易过程中货物与资金交付在时间、空间上分离而产生的，如企业间的商品赊销、预付定金、预
 付货款等。商业信用融资属于直接融资，因此，商品赊购属于直接融资的范畴。题目问的错误的有，综上所述，Ⅲ、Ⅳ
 项符合题意，故本题选A选项。


56、下列能够影响股价变动的因素有(　　)。
Ⅰ．政治因素 
Ⅱ．人为操纵因素
 Ⅲ．制度因素
 Ⅳ．心理因素

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D

                                                    15/30
 解析：影响股价变动的基本因素有公司经营状况、行业与部门因素、宏观经济与政策因素。影响股份变动的其他因素有
 政治及其他不可抗力、心理因素、政策及制度因素、人为操纵因素。


57、金融衍生工具按照基础工具的种类可划分为(　　)。
Ⅰ．货币衍生工具 
Ⅱ．股权类产品的衍生工具
Ⅲ．结构化金融衍生工具 
Ⅳ．OTC交易的衍生工具

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：金融衍生工具按基础工具的种类划分，可以分为股权类产品的衍生工具、货币衍生工具、利率衍生工具、信用衍
 生工具以及其他衍生工具。


58、证券投资基金存在的风险主要有(　　)。
Ⅰ．市场风险 
Ⅱ．操作风险 
Ⅲ．合规风险 
Ⅳ．经营风险

A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：证券投资基金面临的风险包括外部风险与内部风险，其中，外部风险包括市场风险、政策风险等系统性风险和信
 用风险、经营风险等非系统性风险；内部风险包括基金管理人的合规风险、操作风险和职业道德风险等。


59、下列属于我国证券自律管理的是(  )。
Ⅰ．证券登记结算机构 
Ⅱ．证券服务机构
Ⅲ．证券交易所 
Ⅳ．证券业协会

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 按照《证券法》的规定，我国的证券自律管理机构是证券交易所、证券业协会。根据《证券登记结算管理办
 法》，我国的证券登记结算机构实行行业自律管理。

                                                    16/30
60、优先股票的特征有(　　)。
Ⅰ．股息率固定 
Ⅱ．股息分派优先
Ⅲ．剩余资产分配优先 
Ⅳ．一般无表决权

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：优先股的特征体现在：通常具有固定的股息，并在派发普通股股息前派发；二是破产清算时，优先股股东对公司
 剩余财产的权利先于普通股股东；但优先股股东对公司日常经营管理事务没有表决权，仅在与之利益关系密切的特定事
 项上享有表决权。


61、股票的价值包括(　　)。
Ⅰ．票面价值 
Ⅱ．账面价值 
Ⅲ．清算价值 
Ⅳ．内在价值

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：股票的价值包括①票面价值；②账面价值；③内在价值；④清算价值。


62、除政策性银行外的其他金融机构，采用担保方式发行金融债券的，应特殊提供的文件有( )。
Ⅰ、担保协议
Ⅱ、担保人资信情况说明
Ⅲ、无违法违规证明
Ⅳ、资产证明

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：除政策性银行外的其他金融机构，采用担保方式发行金融债券的，还应提供担保协议及担保人资信情况说明。


63、封闭式基金与开放式基金的区别主要有(  )。
Ⅰ．期限不同 
Ⅱ．发行规模限制不同
Ⅲ．基金份额交易方式不同

                                             17/30
 Ⅳ．价格形成方式不同

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：封闭式基金与开放式基金有以下主要区别：期限不同；发行规模限制不同；基金份额交易方式不同；价格形成方
 式不同；激励约束机制与投资策略不同。


64、我国交易所市场对中长期附息债券的计息规定有(　　)。
Ⅰ．全年天数按365天计算
Ⅱ．按实际天数计算累计利息
Ⅲ．利息累计天数算头不算尾
Ⅳ．闰年2月29日计息

A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：对于中长期附息债券，我国交易所市场的计息规定是全年天数统一按365天计算；利息累计天数规则是按实际天数
 计算，算头不算尾、闰年2月29 日不计息。我国目前对于贴现发行的零息债券按照实际天数计算累计利息，闰年2月29日
 也计利息。故Ⅳ错误。


65、关于证券公司申请融资融券业务资格需要具备的条件，下列说法中正确的有(　　)。
Ⅰ．经营证券经纪业务已满5年
Ⅱ．公司最近2年内不存在因违法违规正被证监会立案调查或者正处于整改期间的情形
Ⅲ．财务状况良好，最近3年各项风险控制指标持续符合规定
Ⅳ．已建立完善的客户投诉处理机制

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：Ⅰ项应为具有经营证券经纪业务资格。Ⅲ项应为最近2年各项风险控制指标持续符合规定。


66、股东可以用来出资的包括(　　)。
Ⅰ．货币 
Ⅱ．实物 
Ⅲ．知识产权 
Ⅳ．土地使用权

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ

                                             18/30
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：《公司法》第27条规定，股东可以用货币出资，也可以用实物、知识产权、土地使用权等可以用货币估价并可以
 依法转让的非货币财产作价出资；但是，法律、行政法规规定不得作为出资的财产除外。


67、证券发行上市保荐制度包括(  )内容。
Ⅰ．建立保荐机构和保荐代表人的注册登记管理制度
Ⅱ．分清保荐责任
Ⅲ．明确保荐期限
Ⅳ．引进持续信用监管和“冷淡对待”的监管措施

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：保荐制度主要内容包括：建立保荐机构和保荐代表人的注册登记管理制度；明确保荐期限；分清保荐责任；引进
 持续信用监管和“冷淡对待”的监管措施四个方面。保荐制度的重点是明确保荐机构和保荐代表人的责任并建立责任追究
 机制。保荐人的保荐责任期包括发行上市全过程以及上市后的一段时期。


68、证券投资基金的特点有(　　)。
Ⅰ．集合理财、专业管理 
Ⅱ．组合投资、分散风险
Ⅲ．利益共享、风险共担 
Ⅳ．独立托管、保障安全

A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：证券投资基金的特点：①集合理财、专业管理；②组合投资、分散风险；③利益共享、风险共担；④严格监管、
 信息透明；⑤独立托管、保障安全。


69、合格境外机构投资者可以参与(　　)。
Ⅰ．新股发行
 Ⅱ．可转换债券发行
Ⅲ．股票增发 
Ⅳ．配股的申购

A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ

                                                    19/30
   ◆
 答案： D
 解析：合格境外投资者(简称“QFII”)可以参与新股发行、可转换债券发行、股票增发和配股的申购。


70、证券投资者保护基金的资金可以运用于(　　)。
Ⅰ．银行存款
Ⅱ．购买国债
Ⅲ．中央银行债券
Ⅳ．中央级金融机构发行的金融债券

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：基金的资金运用限于银行存款、购买国债、中央银行债券和中央级金融机构发行的金融债券以及国务院批准的其
 他资金运用形式。


71、金融远期合约主要包括(　　)。
Ⅰ．远期货币期货 
Ⅱ．远期利率协议
Ⅲ．远期外汇合约 
Ⅳ．远期股票合约

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：金融远期合约规定了将来交割的资产、交割的日期、交割的价格和数量，合约条款根据双方需求协商确定。金融
 远期合约主要包括远期利率协议、远期外汇合约和远期股票合约。


72、在对债券发行主体进行资信评级时，其获利能力的评价指标有(  )。
Ⅰ．发展前景 
Ⅱ．存货周转率 
Ⅲ．资本金利润率 
Ⅳ．总资产利润率

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：对债券发行主体进行资信评级的主要内容包括：①企业素质(包括法人代表素质、员工素质、管理素质、发展潜力
 等)；②获利能力(包括资本金利润率、成本费用利润率、销售利润率、总资产利润率等)；③经营能力(包括销售收入增长
 率、流动资产周转次数、应收账款周转率、存货周转率等)；④偿债能力(包括资产负债率、流动比率、速动比率、现金流

                                                    20/30
 等)；⑤履约情况(包括贷款到期偿还率、贷款利息偿还率等)；⑥发展前景(包括宏观经济形势、行业产业政策对企业的影
 响；行业特征、市场需求对企业的影响；企业成长性和抗风险能力等)。


73、基金性质的机构投资者包括(　　)。
Ⅰ．证券投资基金 
Ⅱ．社保基金 
Ⅲ．企业年金 
Ⅳ．社会公益基金

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：基金性质的机构投资者包括证券投资基金、社保基金、企业年金和社会公益基金。


74、股债混合产品主要包括(  )。
Ⅰ．普通股 
Ⅱ．优先股 
Ⅲ．可转债 
Ⅳ．永续债

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：股债混合产品是具有股权和债务不同特点组合的证券产品。除了优先股之外，股债混合产品主要还有可转债、永
 续债券等产品。


75、以下关于证券金融公司设立要求的说法正确的是(  )。
Ⅰ．注册资本不少于人民币50亿元
Ⅱ．股东以货币出资
Ⅲ．注册资本为实收资本
Ⅳ．组织形式仅限股份有限公司

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：证券金融公司的组织形式为股份有限公司。根据国务院的决定设立，其注册资本不少于人民币60亿元。注册资本
 为实收资本，其股东应当用货币出资。


76、下列关于中国证监会的说法中，正确的有( )。
                                                    21/30
Ⅰ．是国务院直属事业单位
Ⅱ．是全国证券、期货市场的主管部门
Ⅲ．按照国务院授权，依照相关法律法规对证券市场进行集中统一监管
Ⅳ．国务院证券监督管理机构由中国证监会及其派出机构组成

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：国务院证券监督管理机构由中国证监会及其派出机构组成。中国证监会是国务院直属机构，是全国证券、期货市
 场的主管部门，按照国务院授权履行行政管理职能，依照相关法律、法规对全国证券、期货市场实行集中统一监管。


77、间接融资的特点有(　　)。
Ⅰ．融资的相对分散性 
Ⅱ．融资的相对集中性
Ⅲ．全部具有可返还性 
Ⅳ．部分具有不可逆性

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：间接融资的特点有：资金获得的间接性；融资的相对集中性；融资信誉的差异性相对较小；全部具有可逆性(即可
 返还性)；融资的主动权主要掌握在金融中介机构手中。


78、 投资者在参与沪深300股指期货交易时，所使用的交易编码应根据投资目的不同分为( )。
Ⅰ．套期保值用途 
Ⅱ．套利用途
Ⅲ．套汇用途 
Ⅳ．投机用途

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析： 交易编码是客户、从事自营业务的交易会员进行期货交易的专用代码。投资者可以根据不同投资目的，分别申请
 套期保值、套利和投机用途的客户号。


79、 多层次资本市场的意义包括( )。
Ⅰ．有利于调动民间资本的积极性，转储蓄为投资
Ⅱ．有利于创新宏观调控机制，提高间接融资比重，防范和化解经济风险
Ⅲ．有利于促进科技创新，促进新兴产业发展和经济转型

                                             22/30
Ⅳ．有利于促进产业整合，缓解产能过剩

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 多层次资本市场的意义包括：有利于调动民间资本的积极性，转储蓄为投资，提升服务实体经济的能力；有利于
 创新宏观调控机制，提高直接融资比重，防范和化解经济金融风险；有利于促进科技创新，促进新兴产业发展和经济转
 型；有利于促进产业整合，缓解产能过剩；有利于满足日益增长的社会财富管理需求，改善民生，促进社会和谐；有利
 于提高我国经济金融的国际竞争力。


80、以下不属于利率债的是(  )。
Ⅰ．国债 
Ⅱ．公司债 
Ⅲ．中期票据 
Ⅳ．短期融资券

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：我国债券市场发行债券包括利率债和信用债。利率债是指直接以政府信用为基础或以政府提供偿债支持为基础而
 发行的债券。广义的利率债除了国债、地方政府债，还可包括中央银行发行的票据、国家开发银行等政策性银行发行的
 金融债、铁路总公司等政府支持机构发行的债券，中期票据、短期融资券、企业债、公司债四个主要品种构成我国信用
 债市场主体。


81、下列属于中国金融期货交易所发起设立方的是(　　)。
Ⅰ．香港交易所 
Ⅱ．上海期货交易所
Ⅲ．深圳期货交易所 
Ⅳ．大连商品交易所

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：中国金融期货交易所于2006年9月8日在上海成立，是经国务院同意、证监会批准，由上海期货交易所、郑州商品
 交易所、大连商品交易所、上海证券交易所和深圳证券交易所共同发起设立的我国首家公司制交易所，注册资本为5亿元
 人民币。


82、由金融投资或与金融投资有直接联系的活动而产生的证券包括(　　)。
Ⅰ．银行汇票 

                                                    23/30
Ⅱ．债券 
Ⅲ．提货单 
Ⅳ．证券投资基金

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：广义的有价证券包括商品证券、货币证券和资本证券。其中，资本证券是指由金融投资或与金融投资有直接联系
 的活动而产生的证券，包括股票、债券、证券投资基金及其衍生品种。提货单属于商品证券，银行汇票属于货币证券中
 的银行证券。


83、下列关于封闭式基金的交易规则，表述无误的是(  )。
Ⅰ．交易时间是周一至周五(法定公众节假日除外)
Ⅱ．较低价格的卖出申报优先于较高价格的卖出申报
Ⅲ．实行T+0交割、交收
Ⅳ．基金的申报价格最小变动单位为0．001元人民币

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：封闭式基金的交易时间是每周一至周五(法定公众节假日除外)。故Ⅰ正确。封闭式基金的交易遵从“价格优先、时间
 优先”的原则，所以较低价格的卖出申报优先于较高价格的卖出申报。故Ⅱ正确。封闭式基金交易与A股一样实行T+1交
 割、交收，即达成交易后，相应的基金交割与资金交收在交易日的下一个营业日(T+1)完成。故Ⅲ错误。封闭式基金的报
 价单位为每份基金价格。基金的申报价格最小变动单位为0．001元人民币。故Ⅳ正确。


84、在经济周期的不同阶段，可以观察到的债券收益率曲线有(　　)。
Ⅰ．正向的利率曲线 
Ⅱ．相反的利率曲线
Ⅲ．平直的利率曲线 
Ⅳ．拱形利率曲线

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：收益率曲线即不同期限的即期利率的组合所形成的曲线。从形状上来看，收益率曲线包括：①正向的利率曲线；
 ②相反的或反向的利率曲线；③平直的利率曲线；④拱形利率曲线。从历史资料来看，在经济周期的不同阶段可以观察
 到所有这四种利率曲线。


85、国务院金融稳定发展委员会的主要职责包括(　　)。

                                                    24/30
Ⅰ．落实党中央、国务院关于金融工作的决策部署
Ⅱ．负责金融业的统计、调查、分析和预测
Ⅲ．审议金融业改革发展重大规划
Ⅳ．指导地方金融改革发展与监管

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：国务院金融稳定发展委员会的主要职责包括五个方面：①落实党中央、国务院关于金融工作的决策部署；②审议
 金融业改革发展重大规划；③统筹金融改革发展与监管，协调货币政策与金融监管相关事项，统筹协调金融监管重大事
 项，协调金融政策与相关财政政策、产业政策等；④分析研判国际国内金融形势，做好国际金融风险应对，研究系统性
 金融风险防范处置和维护金融稳定重大政策；⑤指导地方金融改革发展与监管，对金融管理部门和地方政府进行业务监
 督和履职问责等。中国人民银行负责金融业的统计、调查、分析和预测。


86、银行业金融机构发行资本补充债券，应满足的条件有(　　)。
Ⅰ．具有完善的公司治理机制
Ⅱ．偿债能力良好，且成立满1年
Ⅲ．以服务金融业为导向
Ⅳ．遵守国家产业政策和信贷政策

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：银行业金融机构发行资本补充债券，应满足以下条件：具有完善的公司治理机制；偿债能力良好，且成立满3年；
 经营稳健，资产结构符合行业特征，以服务实体经济为导向，遵守国家产业政策和信贷政策；满足宏观审慎管理要求，
 且主要金融监管指标符合监管部门的有关规定。


87、我国证监会的职责有(  )。
Ⅰ．依法制定有关证券市场监督管理的规章、规则
Ⅱ．依法对证券的发行、上市、交易、登记、存管、结算等行为进行监督管理
Ⅲ．依法制定从事证券业务人员的行为准则
Ⅳ．依法对证券业协会的自律管理活动进行指导和监督

A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：
 注意：本题内容为最新修订《证券法》内容，与当前官方教材有出入，以最新法规为准。
 依据《证券法》第一百六十九条 
 国务院证券监督管理机构在对证券市场实施监督管理中履行下列职责： 

                                             25/30
 （一）依法制定有关证券市场监督管理的规章、规则，并依法进行审批、核准、注册，办理备案； 
 （二）依法对证券的发行、上市、交易、登记、存管、结算等行为，进行监督管理； 
 （三）依法对证券发行人、证券公司、证券服务机构、证券交易场所、证券登记结算机构的证券业务活动，进行
 监督管理； 
 （四）依法制定从事证券业务人员的行为准则，并监督实施； 
 （五）依法监督检查证券发行、上市、交易的信息披露； 
 （六）依法对证券业协会的自律管理活动进行指导和监督； 
 （七）依法监测并防范、处置证券市场风险； 
 （八）依法开展投资者教育； 
 （九）依法对证券违法行为进行查处； 
 （十）法律、行政法规规定的其他职责。


88、沪股通的股票范围有( )。
Ⅰ．上证180指数成分股 
Ⅱ．上证380指数成分股
Ⅲ．上交所上市的A+H股公司股票 
Ⅳ．B股

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：沪股通股票范围包括上证180指数及上证380指数成分股以及上交所上市的A+H股公司股票。


89、下列属于根据证券化的基础资产将资产证券化进行分类的类别是(　　)。
Ⅰ．不动产证券化 
Ⅱ．信贷资产证券化
Ⅲ．境内资产证券化 
Ⅳ．债权型证券化

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：根据证券化的基础资产不同，可以将资产证券划分为不动产证券化、应收账款证券化、信贷资产证券化、未来收
 益证券化(如高速公路收费)、债券组合证券化等类别。


90、按所从事业务的性质及其在金融活动中所起的作用，可将金融中介机构分为(　　)。
Ⅰ．融资类金融中介机构 
Ⅱ．服务类金融中介机构
Ⅲ．投资类金融中介机构 
Ⅳ．保障类金融中介机构

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ

                                             26/30
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：金融中介机构按不同标准，可划分为不同种类。其中按所从事业务的性质及其在金融活动中所起的作用，可分为
 融资类金融中介机构、服务类金融中介机构、投资类金融中介机构、保障类金融中介机构。


91、金融市场的重要性主要表现在(　　)等方面。
Ⅰ．反映经济状态 
Ⅱ．促进储蓄—投资转化
Ⅲ．优化资源配置 
Ⅳ．宏观调控

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：金融市场的重要性主要表现在四个方面：促进储蓄—投资转化；优化资源配置；反映经济状态；宏观调控。


92、金融债券可以采用(　　)方式发行。
Ⅰ．全国银行间债券市场公开发行
Ⅱ．全国银行间债券市场定向发行
Ⅲ．一次足额发行
Ⅳ．限额内分期发行

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：在发行方式上金融债券可在全国银行间债券市场公开发行或定向发行；可以采取一次足额发行或限额内分期发行
 的方式。


93、大公募债券需要满足的条件有(  )。
Ⅰ．最近3年无债务违约的事实
Ⅱ．债券信用评级需达到AAA级
Ⅲ．最近3个会计年度实现的年均可分配利润不少于债券1年利息的2倍
Ⅳ．最近3年无延迟支付本息的事实

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
                                             27/30
 答案： A
 解析：在我国，证监会出台的《公司债券发行与交易管理办法》将公司债券划分为大公募债券(同时面向公众投资者和合
 格投资者发行)和小公募债券(仅面向合格投资者发行)。大公募债券需满足的条件包括：①最近3年无债务违约或者延迟支
 付本息的事实；②最近3个会计年度实现的年均可分配利润不少于债券1年利息的1．5倍；③债券信用评级需达到AAA
 级。


94、目前，我国已成立的商品期货交易所有(　　)。
Ⅰ．上海期货交易所 
Ⅱ．北京期货交易所
Ⅲ．郑州商品交易所 
Ⅳ．大连商品交易所

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：目前，我国成立了上海期货交易所、大连商品交易所和郑州商品交易所三大商品期货交易所。


95、债券收益的三种表现形式有(　　)。
Ⅰ．利息收入 
Ⅱ．资本损益
Ⅲ．再投资收益 
Ⅳ．经营收入

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：在实际经济活动中，债券收益可以表现为三种形式：①利息收入，即债权人在持有债券期间按约定的条件分期、
 分次取得利息或者到期一次取得利息；②资本损益，即债权人到期收回的本金与买入债券或中途卖出债券与买入债券之
 间的价差收入；③再投资收益，即投资债券所获现金流量再投资的利息收入，受市场收益率变化的影响。


96、证监会对证券公司实施分类监管的目的有(　　)。
Ⅰ．有效实施证券公司常规监管 
Ⅱ．合理配置监管资源
Ⅲ．提高监管效率 
Ⅳ．促进证券公司持续规范发展

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：为有效实施证券公司常规监管，合理配置监管资源，提高监管效率，促进证券公司持续规范发展，证监会对证券
                                                    28/30
 公司实施分类监管。


97、当证券投资者保护基金公司发现证券公司经营管理中出现可能危及( )的重大风险时，应当及时向有关部门提出
监管、处置建议。
Ⅰ．投资者利益 
Ⅱ．证券公司利益
Ⅲ．监管部门利益 
Ⅳ．证券市场安全

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： A
 解析：当证券投资者保护基金公司发现证券公司经营管理中出现可能危及投资者利益和证券市场安全的重大风险时，向
 中国证监会提出监管、处置建议；对证券公司运营中存在的风险隐患会同有关部门建立纠正机制。


98、以下关于股票的说法，正确的有(  )。
Ⅰ．股票是一种虚拟资本，无价证券
Ⅱ．股份有限公司的资本划分为股份，每一股份的金额相等
Ⅲ．股票实质上代表了股东对股份公司的所有权
Ⅳ．同种类的每一股份具有不同权利

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：股票是一种有价证券，它是股份有限公司签发的证明股东所持股份的凭证。股份有限公司的资本划分为股份，每
 一股份的金额相等。公司的股份采取股票的形式。股份的发行遵循公平、公正的原则，同种类的每一股份具有同等权
 利。


99、通常情况下，可以作为证券发行人的机构主要包括（ ）。
Ⅰ.政府和政府机构
Ⅱ.公司
Ⅲ.金融机构
Ⅳ.慈善机构

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： A
 解析：通常情况下，可以作为证券发行人的机构主要包括：政府和政府机构、公司、金融机构。故本题选A选项。


                                                    29/30
100、期权的买方具有在约定期限内按行权价格卖出一定数量基础金融工具的权利，称之为（ ）。
Ⅰ．看涨期权
Ⅱ．认购期权
Ⅲ．看跌期权
Ⅳ．认沽期权

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：认沽期权也被称为看跌期权，指期权的买方具有在约定期限内按行权价格卖出一定数量基础金融工具的权利。故
 本题选择D选项。


                                                    考证就上233网校APP
                                                    免费题库，复习资料包，
                                                    扫码下载即可获得


                                                    30/30
