               全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


           2019年证券从业资格考试《金融市场基础知识》模拟卷（二）

第1题 单项选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确答
案，多选、错选或不选均不得分。

1、(  )是交易所为了防止市场风险过度集中和防范操纵市场的行为，而对交易者持仓数量加以限制的制度。

A 、 集中交易制度
B 、 限仓制度
C 、 大户报告制度
D 、 保证金制度
   ◆
 答案： B
 解析：限仓制度是交易所为了防止市场风险过度集中和防范操纵市场的行为，而对交易者持仓数量加以限制的制度。


2、以下不属于常用货币政策中介目标的是(  )。

A 、 基础货币
B 、 货币供应量
C 、 长期利率
D 、 银行信贷规模
   ◆
 答案： A
 解析：常用的货币政策中介目标包括银行信贷规模、货币供应量、长期利率等。基础货币属于操作目标。


3、(  )是负责保护基金筹集、管理和使用，不以营利为目的的国有独资公司。

A 、 保护基金公司
B 、 证券投资公司
C 、 证券业协会
D 、 基金理财公司
   ◆
 答案： A
 解析：中国证券投资者保护基金有限责任公司于2005年8月30日注册成立。保护基金公司是负责保护基金筹集、管理和使
 用，不以营利为目的的国有独资公司。


4、发行( )一般不印制实物券面，而采用填制“中华人民共和国储蓄国债(凭证式)收款凭证”的方式。

A 、 储蓄国债(电子式)
B 、 储蓄国债(凭证式)
C 、 实物国债
D 、 记账式国债

                                              1/29
   ◆
 答案： B
 解析：发行凭证式国债一般不印制实物券面。而采用填制“中华人民共和国储蓄国债（凭证式）收款凭证”的方式，通过
 部分商业银行和邮政储蓄柜台，面向城乡居民个人和各类投资者发行，是一种储蓄性国债。


5、沪深300股指期货合约的最低交易保证金为合约价值的(  )。

A 、 8％
B 、 11％
C 、 15％
D 、 18％
   ◆
 答案： A
 解析：沪深300股指期货合约的最低交易保证金为合约价值的8％。


6、基金管理人运用基金财产进行证券投资，基金总资产不得超过基金净资产的(  )。

A 、 100％
B 、 120％
C 、 140％
D 、 150％
   ◆
 答案： C
 解析：基金管理人运用基金财产进行证券投资，不得有的情形之一是，基金总资产超过基金净资产的140％。


7、党的十九大提出加强和改进中央银行宏观调控职能，健全（）双支柱调控框架。

A 、 货币政策和宏观审慎政策
B 、 维持经济增长政策和维持物价稳定政策
C 、 维持经济增长政策和货币政策
D 、 货币政策和维持物价稳定政策
   ◆
 答案： A
 解析：本题考查我国的金融体系改革。2017年党的十九大报告进一步提出，“深化金融体制改革，增强金融服务实体经济
 能力，提高直接融资比重，促进多层次资本市场健康发展。健全货币政策和宏观审慎政策双支柱调控框架，深化利率和
 汇率市场化改革。故本题选A选项。


8、下列不属于利率期权合约基础资产的是(  )。

A 、 政府债券
B 、 股票指数
C 、 欧洲美元债券
D 、 大面额可转让存单
   ◆
 答案： B
 解析：利率期权指买方在支付了期权费后，即取得在合约有效期内或到期时以一定的利率(价格)买入或卖出一定面额的利
 率工具的权利。利率期权合约通常以政府短期、中期、长期债券，欧洲美元债券，大面额可转让存单等利率工具为基础
 资产。

                                                    2/29
9、普通股票股东要求分配公司资产的权利不是任意的，下列属于普通股票股东行使剩余资产分配权的先决条件的是
(  )。

A 、 出席股东大会的股东所持表决权的2／3以上通过
B 、 公司解散清算之时
C 、 公司连续5年亏损
D 、 股东大会作出减少公司注册资本的决议
   ◆
 答案： B
 解析：普通股股东要求分配公司资产的权利不是任意的，必须是在公司解散清算时。


10、证券交易所采用(  )交易方式。

A 、 经纪制
B 、 会员制
C 、 市场制
D 、 价格制
   ◆
 答案： A
 解析：证券交易所采用经纪制交易方式，投资者必须委托具有会员资格的证券经纪商在交易所内代理买卖证券。


11、(  )以上的基金资产投资于债券的，为债券基金。

A 、 40％
B 、 60％
C 、 80％
D 、 90％
   ◆
 答案： C
 解析：在我国，根据《证券投资基金运作管理办法》的规定，80％以上的基金资产投资于债券的，为债券基金。


12、假设某国发行基础货币100亿元，法定准备金率为25％，不考虑现金留存和超额准备金，则派生货币为(  )亿
元。

A 、 100
B 、 300
C 、 400
D 、 500
   ◆
 答案： B

 解析：由法定准备金率r=25％，可得货币乘数m=1／r=4，则货币总供给D1为基础货币D0的4倍，即400亿元，其中派生货
 币为300亿元。


13、以下不属于国务院金融稳定发展委员会重点关注的问题的是(  )。

A 、 影子银行
B 、 互联网金融
C 、 反洗钱资金监测
D 、 资产管理行业
                                              3/29
   ◆
 答案： C
 解析：国务院金融稳定发展委员会目前重点关注四方面问题：一是影子银行；二是资产管理行业；三是互联网金融；四
 是金融控股公司。反洗钱的资金监测属于中国人民银行的职责。


14、1988年，我国首次通过(  )方式发行国债。

A 、 行政分配
B 、 公开招标
C 、 承购包销
D 、 商业银行和邮政储蓄柜台销售
   ◆
 答案： D
 解析：1988年，财政部首次通过商业银行和邮政储蓄柜台销售了一定数量的国债。


15、金融期货交易所于2006年9月8日在(  )成立。

A 、 深圳
B 、 北京
C 、 上海
D 、 大连
   ◆
 答案： C
 解析：中国金融期货交易所于2006年9月8日在上海成立，是经国务院同意、证监会批准，由上海期货交易所、郑州商品
 交易所、大连商品交易所、上海证券交易所和深圳证券交易所共同发起设立的我国首家公司制交易所，注册资本为5亿元
 人民币。


16、投资者发出委托指令的形式不包括( )。

A 、 电话委托
B 、 传真委托
C 、 网上委托
D 、 代理委托
   ◆
 答案： D
 解析：客户发出委托指令的形式有柜台委托和非柜台委托两大类：①柜台委托。柜台委托是指委托人亲自或由其代理人
 到证券营业部交易柜台，根据委托程序和必需的证件采用书面方式表达委托意向，由本人填写委托单并签章的形式。②
 非柜台委托。非柜台委托主要有人工电话委托或传真委托、自助和电话自动委托、网上委托等形式。


17、银行证券主要是(  )。

A 、 银行汇票、银行本票和支票
B 、 商业汇票和商业本票
C 、 股票、公司债券和商业票据
D 、 金融期货、可转换证券、权证
   ◆
 答案： A
 解析：货币证券主要包括两大类：一类是商业证券，主要是商业汇票和商业本票；另一类是银行证券，主要是银行汇

                                                    4/29
 票、银行本票和支票。


18、投资者最为关心的价格是股票的(  )。

A 、 市场价格
B 、 交易价格
C 、 发行价格
D 、 理论价格
   ◆
 答案： A
 解析：股票市场价格的变动直接影响着投资者的收入，因此是投资者最为关心的价格。


19、通常把盈利水平高的公司股票称为(  )。

A 、 绩优股
B 、 高增长型股票
C 、 蓝筹股
D 、 红筹股
   ◆
 答案： A
 解析：公司盈利水平高低及未来发展趋势是股东权益的基本决定因素，通常把盈利水平高的公司股票称为“绩优股”，把
 未来盈利增长趋势强劲的公司股票称为“高增长型股票”，它们在股票市场上通常会有较好的表现。


20、证券公司借入次级债务，长期次级债务计入净资本的数额不得超过净资本的(  )。

A 、 15％
B 、 20％
C 、 25％
D 、 50％
   ◆
 答案： D
 解析：证券公司借入次级债务，长期次级债务计入净资本的数额不得超过净资本(不含长期次级债务累计计入净资本的数
 额)的50％；净资本与负债的比例、净资产与负债的比例等各项风险控制指标不触及预警标准。


21、股票及其他有价证券的理论价格是以一定的(  )计算出来的未来收入的现值。

A 、 定期存款利息率
B 、 必要收益率
C 、 无风险利率
D 、 存款准备金率
   ◆
 答案： B
 解析：股票的现值就是股票未来收益的当前价值，也就是人们为了得到股票的未来收益愿意付出的代价。可见，股票及
 其他有价证券的理论价格就是以一定的必要收益率计算出来的未来收入的现值。


22、下列不属于证券发行人的是(  )。

A 、 个人
B 、 政府及其机构
                                                    5/29
C 、 企业
D 、 金融机构
   ◆
 答案： A
 解析：证券发行人主要包括政府及其机构、企业(公司)和金融机构。


23、以科学的投资组合降低风险是证券投资基金的(  )特点。

A 、 集合投资
B 、 专业理财
C 、 分散风险
D 、 收益共享
   ◆
 答案： C
 解析：分散风险是证券投资基金的一个特点。证券投资基金可以凭借其集中的巨额资金，在法律规定的投资范围内进行
 科学的组合，分散投资于多种证券，实现资产组合多样化。通过多元化的投资组合，一方面借助于资金庞大和投资者众
 多的优势使每个投资者面临的投资风险变小；另一方面，利用不同投资对象之间收益率变化的相关性，达到分散投资风
 险的目的。


24、（）是以法律的形式确定的商业银行缴存中央银行的存款占其吸收存款的比例，它是中央银行控制货币供应量
的最重要手段之一。

A 、 法定存款准备金率
B 、 再贴现率
C 、 银行再贷款率
D 、 存款利息率
   ◆
 答案： A
 解析：法定存款准备金率是以法律的形式确定的商业银行缴存中央银行的存款占其吸收存款的比例，它是中央银行控制
 货币供应量的最重要手段之一。


25、关于债券发行主体的描述，错误的是(  )。

A 、 政府债券的发行主体是政府
B 、 金融债券的发行主体只能是银行
C 、 金融债券的发行主体是银行或非银行金融机构
D 、 公司债券的发行主体是股份公司
   ◆
 答案： B
 解析：金融债券的发行主体是银行或非银行金融机构。


26、(  )是以一篮子股票为基础资产的期权，代表性品种是交易所交易基金的期权。

A 、 单只股票期权
B 、 股票利率期权
C 、 股票组合期权
D 、 股票指数期权
   ◆
 答案： C
                                              6/29
 答案： C
 解析：股票组合期权是以一篮子股票为基础资产的期权，代表性品种是交易所交易基金的期权。


27、基金应当披露的定期报告不包括(  )。

A 、 年度报告
B 、 半年度报告
C 、 月度报告
D 、 季度报告
   ◆
 答案： C
 解析：基金运作信息披露文件包括基金份额上市交易公告书(封闭式基金)、基金净值公告、基金年度报告、半年度报告、
 季度报告。其中，基金年度报告、半年度报告和季度报告被统称为“基金定期报告”。


28、在我国债券市场上，仅面向合格投资者发行的是(  )。

A 、 公募债券
B 、 中公募债券
C 、 大公募债券
D 、 小公募债券
   ◆
 答案： D
 解析：在我国，证监会出台的《公司债券发行与交易管理办法》将公司债券划分为大公募债券(同时面向公众投资者和合
 格投资者发行)和小公募债券(仅面向合格投资者发行)。


29、根据《全国银行间债券市场金融债券发行管理办法》，政策性银行发行金融债券，应按年向(  )报送金融债券发
行申请。

A 、 证监会
B 、 银行业协会
C 、 银保监会
D 、 中国人民银行
   ◆
 答案： D
 解析：根据《全国银行间债券市场金融债券发行管理办法》，政策性银行发行金融债券，应按年向中国人民银行报送金
 融债券发行申请。


30、以下不属于创新型货币政策工具的是(  )。

A 、 短期流动性调节工具
B 、 中期借贷便利
C 、 临时流动性便利
D 、 开办特种存款
   ◆
 答案： D
 解析：
 创新型货币政策工具主要包括短期流动性调节工具（SLO）、常备借贷便利（SLF）、抵押补充贷款（PSL）、中
 期借贷便利（MLF ）、临时流动性便利（TLF ）、临时准备金动用安排（CRA） 以及定向中期借贷便利等
 （TMLF ）。开办特种存款属于直接信用控制的手段之一。
                                              7/29
31、企业申请发行绿色债券时，在资产负债率低于(  )的前提下，核定发债规模时不考察企业其他公司信用类产品
的规模。

A 、 50％
B 、 75％
C 、 80％
D 、 90％
   ◆
 答案： B
 解析：企业申请发行绿色债券，可适当调整企业债券现行审核政策及《关于全面加强企业债券风险防范的若干意见》中
 规定的部分准入条件：①债券募集资金占项目总投资比例放宽至80％(相关规定对资本金最低限制另有要求的除外)；②发
 行绿色债券的企业不受发债指标限制；③在资产负债率低于75％的前提下，核定发债规模时不考察企业其他公司信用类
 产品的规模；④鼓励上市公司及其子公司发行绿色债券。


32、(  )年，创业板正式启动。

A 、 2006
B 、 2007
C 、 2008
D 、 2009
   ◆
 答案： D
 解析：2009年10月23日，创业板正式启动，成为我国多层次资本市场建设的又一重要里程碑。


33、我国中期企业债券的偿还期限是(  )。

A 、 1年以上5年以下
B 、 1年以上10年以下
C 、 3年以上5年以下
D 、 5年以上10年以下
   ◆
 答案： A
 解析：我国短期企业债券的偿还期限在1年以内，偿还期限在1年以上5年以下的为中期企业债券，偿还期限在5年以上的
 为长期企业债券。


34、(  )发行金融债券没有强制担保要求。

A 、 财务公司
B 、 商业银行
C 、 证券公司
D 、 资产管理公司
   ◆
 答案： B
 解析：商业银行发行债券没有强制担保要求，而财务公司发行时需要母公司或有担保能力的机构担保。


35、银行业股票估值通常采用(  )。

A 、 企业价值／息税前利润倍数法
                                                    8/29
B 、 企业价值／息税折旧摊销前利润倍数法
C 、 市销率倍数法
D 、 市净率倍数法
   ◆
 答案： D
 解析：市净率倍数反映了一家公司的股票市值对其净资产的倍数。市净率倍数法比较适用于资产流动性较高的金融机
 构，因为这类公司的资产账面价值更加接近市场价值。例如，银行业的估值通常会采用市净率倍数法。


36、证券交易通常都必须遵循(  )。

A 、 价格优先原则和时间优先原则
B 、 时间优先原则和数量优先原则
C 、 价格优先原则和数量优先原则
D 、 客户优先原则和时间优先原则
   ◆
 答案： A
 解析：证券交易所内的证券交易按“价格优先、时间优先”原则竞价成交。价格优先指较高价格买入申报优先于较低价格
 买入申报，较低价格卖出申报优先于较高价格卖出申报。时间优先是指买卖方向、价格相同的先申报者优先于后申报
 者，先后顺序按证券交易所交易主机接受申报的时间确定。


37、(  )是资金的需求者和证券的供应者。

A 、 证券发行人
B 、 证券投资者
C 、 证券中介机构
D 、 证券流通市场
   ◆
 答案： A
 解析：证券发行市场由证券发行人、证券投资者和证券中介机构三部分组成。证券发行人是资金的需求者和证券的供应
 者，证券投资者是资金的供应者和证券的需求者，证券中介机构是联系发行人和投资者的专业性中介服务组织。


38、下列关于我国国债竞争性招标的说法，错误的是(  )。

A 、 竞争性招标确定的票面利率保留2位小数
B 、 利率招标时，标位变动幅度为0．01％
C 、 国债承销团成员于招标日后3个工作日内缴纳发行款
D 、 单一价格招标方式下，标的为价格时，全场最低中标价格为当期(次)国债发行价格，各中标机构均按发行价格
承销
   ◆
 答案： C
 解析：国债承销团成员于招标日后1个工作日内缴纳发行款。财政部收到发行款后，托管机构为认购人办理债权登记、托
 管手续。故C项错误。


39、在初步询价结束后，公开发行股票数量在(  )亿股以上，提供有效报价的询价对象不足20家的，应当中止发行。

A 、 2
B 、 3
C 、 4
                                                    9/29
D 、 5
   ◆
 答案： C
 解析：首次公开发行股票采用询价方式的，网下投资者报价后，发行人和主承销商应当剔除拟申购总量中报价最高的部
 分，剔除部分不得低于所有网下投资者拟申购总量的10％，然后根据剩余报价及拟申购数量协商确定发行价格。公开发
 行股票数量在4亿股(含)以下的，有效报价投资者的数量不少于10家；公开发行股票数量在4亿股以上的，有效报价投资者
 的数量不少于20家。剔除最高报价部分后有效报价投资者数量不足的，应当中止发行。


40、(  )是证券市场最广泛的投资者。

A 、 机构投资者
B 、 个人投资者
C 、 企业
D 、 金融机构
   ◆
 答案： B
 解析：个人投资者是指从事证券投资的社会自然人，他们是证券市场最广泛的投资者。


41、期限较长的债券的票面利率定得高的原因是(  )。

A 、 流动性差，风险性大
B 、 流动性差，风险性小
C 、 流动性强，风险性大
D 、 流动性强，风险性小
   ◆
 答案： A
 解析：一般来说，期限较长的债券流动性差，风险相对较大，票面利率应该定得高一些；而期限较短的债券流动性强，
 风险相对较小，票面利率就可以定得低一些。


42、债券票面利率又称为(  )。

A 、 实际收益率
B 、 名义利率
C 、 到期收益率
D 、 持有期收益率
   ◆
 答案： B
 解析：债券票面利率也称为“名义利率”，是债券年利息与债券票面价值的比率，通常年利率用百分数表示。利率是债券
 票面要素中不可缺少的内容。


43、以下境外机构投资者可申请我国QFII资格的是(  )。

A 、 德国某资产管理公司，经营资产管理业务3年，最近一个会计年度管理的证券资产约7亿美元
B 、 日本某保险公司，成立8年，最近一个会计年度持有的证券资产约3亿美元
C 、 美国某证券公司，经营证券业务4年，最近一个会计年度管理的证券资产约80亿美元
D 、 英国某商业银行，经营银行业务12年，最近一个会计年度管理的证券资产约40亿美元
   ◆
 答案： A
 解析：我国要求合格境外机构投资者的财务稳健，资信良好，对各种类型的合格境外机构投资者资产规模等条件要求如
                                                    10/29
 下：①资产管理机构：经营资产管理业务2年以上，最近一个会计年度管理的证券资产不少于5亿美元；②保险公司：成
 立2年以上，最近一个会计年度持有的证券资产不少于5亿美元；③证券公司：经营证券业务5年以上，净资产不少于5亿
 美元，最近一个会计年度管理的证券资产不少于50亿美元；④商业银行：经营银行业务10年以上，一级资本不少于3亿美
 元，最近一个会计年度管理的证券资产不少于50亿美元；⑤其他机构投资者(养老基金、慈善基金会、捐赠基金、信托公
 司、政府投资管理公司等)：成立2年以上，最近一个会计年度管理或持有的证券资产不少于5亿美元。


44、国外学者认为股价变动要比经济景气循环早(  )。

A 、 3—5个月
B 、 4—6个月
C 、 1—2个月
D 、 2—3个月
   ◆
 答案： B
 解析：国外学者认为股价变动要比经济景气循环早4—6个月。这是因为股票价格是对未来收入的预期，所以先于经济周
 期的变动而变动。因此，股票价格水平已成为经济周期变动的灵敏信号或被称为“先导性指标”。


45、按名义金额计算的(  )已经成为最大的衍生交易品种。

A 、 金融期货
B 、 金融期权
C 、 互换交易
D 、 金融远期合约
   ◆
 答案： C
 解析：互换市场的发展非常迅猛，目前按名义金额计算的互换交易已经成为最大的衍生交易品种。


46、(  )是公民之间、公民与法人之间、公民与其他组织之间的资金融通活动。

A 、 间接融资
B 、 信用融资
C 、 场外融资
D 、 民间借贷
   ◆
 答案： D
 解析：民间借贷是直接融资的一种，是公民之间、公民与法人之间、公民与其他组织之间的资金融通活动。


47、美国最典型的机构投资者是(  )。

A 、 投资银行
B 、 金融财团
C 、 对冲基金
D 、 共同基金
   ◆
 答案： D
 解析：美国最典型的机构投资者是专门从事有价证券投资的共同基金。


48、(  )是指投资者委托香港经纪商，经由香港联合交易所在深圳设立的证券交易服务公司，向深圳证券交易所进
                                                    11/29
行申报，买卖深港通规定范围内的深圳证券交易所上市的股票。

A 、 深股通
B 、 港股通
C 、 沪港通
D 、 深港通
   ◆
 答案： A
 解析：深股通是指投资者委托香港经纪商，经由香港联合交易所在深圳设立的证券交易服务公司．向深圳证券交易所进
 行申报(买卖盘传递)，买卖深港通规定范围内的深圳证券交易所上市的股票。


49、境内上市外资股的投资者不包括(  )。

A 、 外国的自然人
B 、 定居在国外的中国公民
C 、 在外留学的中国公民
D 、 我国香港、澳门、台湾地区的自然人
   ◆
 答案： C
 解析：境内上市外资股原来是指股份有限公司向境外投资者募集并在我国境内上市的股份，投资者限于：外国的自然
 人、法人和其他组织；我国香港、澳门、台湾地区的自然人、法人和其他组织；定居在国外的中国公民等。但从2001年2
 月对境内居民个人开放B股市场后，境内投资者逐渐成为B股市场的重要投资主体。


50、在区域性股权市场中，投资者买入后卖出或卖出后买入同一证券的时间间隔不得少于(  )个交易日。

A 、 2
B 、 3
C 、 5
D 、 7
   ◆
 答案： C
 解析：在区域性股权市场发行或转让证券的，不得采取集中竞价、做市商等集中交易方式进行证券转让，投资者买入后
 卖出或者卖出后买入同一证券的时间间隔不得少于5个交易日。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确
答案，多选、错选或不选均不得分。

51、有关记名股票的特点，叙述正确的有(  )。
Ⅰ．股东权利归属于记名股东
Ⅱ．可以一次或分次缴纳出资
Ⅲ．转让相对复杂或受限制
Ⅳ．便于挂失，相对安全

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：
                                                    12/29
 记名股票有如下特点：
     第一，股东权利归属于记名股东。
     第二，可以一次或分次缴纳出资。
     第三，转让相对复杂或受限制。
     第四，便于挂失，相对安全。


52、下列关于债券的说法正确的有(  )。
Ⅰ．发行债券是公司追加资金的需要，它属于公司的资本金
Ⅱ．股票风险较大，债券风险相对较小
Ⅲ．债券通常有规定的票面利率，可获得固定的利息
Ⅳ．债券在市场上的转让价格随市场利率上下波动

A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：发行债券是公司追加资金的需要，它属于公司的负债，不是资本金。


53、相比个人投资者，机构投资者具有以下特点( )。
Ⅰ．投资资金规模化 
Ⅱ．投资管理专业化
Ⅲ．投资结构组合化
Ⅳ．投资行为规范化

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：
 与个人投资者相比，机构投资者具有以下特点：
 (1)投资资金规模化。
 (2)投资管理专业化。
 (3)投资结构组合化。
 (4)投资行为规范化。


54、下列关于短期融资融券的发行与承销，说法正确的有(  )。
Ⅰ．债务融资工具发行注册实行注册会议制度
Ⅱ．注册会议由5名注册委员会委员参加
Ⅲ．交易商协会接受注册的，注册有效期为3年
Ⅳ．注册委员会委员担任企业及其关联方监事的，在召开注册会议时该委员应回避

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ

                                             13/29
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：债务融资工具发行注册实行注册会议制度，由注册会议决定是否接受债务融资工具发行注册。故Ⅰ正确。注册会议
 原则上每周召开一次。注册会议由5名注册委员会委员参加。参会委员从注册委员会全体委员中抽取。故Ⅱ正确。交易商
 协会向接受注册的企业出具《接受注册通知书》，注册有效期为2年。故Ⅲ错误。注册委员会委员担任企业及其关联方董
 事、监事、高级管理人员，或者存在其他情形足以影响其独立性的，该委员应回避。故Ⅳ正确。


55、下列关于股权变动的说法正确的有(  )。
Ⅰ．原股东可以参与配股，也可以放弃配股权
Ⅱ．上市公司利用自有资金，从公开市场上买回发行在外的股票，被称为转增股本
Ⅲ．可转换债券在发行时约定债券持有人可以在一定条件下将债券转换为公司股票
Ⅳ．股票分割又称拆股、拆细

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：配股是面向公司的原有股东，按持股数量的一定比例增发新股。原股东可以参与配股，也可以放弃配股权。上市
 公司利用自有资金，从公开市场上买回发行在外的股票，被称为股份回购。股票分割又称拆股、拆细，是将1股股票均等
 地拆成若干股。股票合并又称并股，是将若干股股票合并为1股。可转换公司债券，是指其持有者可以在一定时期内按一
 定比例或价格将之转换成一定数量的另一种证券的证券，通常是转化为普通股票。


56、以下属于股票的特征的有(　　)。
Ⅰ．收益性 
Ⅱ．风险性 
Ⅲ．流动性 
Ⅳ．永久性

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：股票的特征包括：收益性、风险性、流动性、永久性、参与性。


57、下列属于证券交易所的特征的有(  )。
Ⅰ．有固定的交易场所和交易时间
Ⅱ．交易的对象限于合乎一定标准的上市证券
Ⅲ．通过公开竞价的方式决定交易价格
Ⅳ．集中了证券的供求双方，具有较高的成交速度和成交率

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ

                                                    14/29
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：证券交易所的特征有：①有固定的交易场所和交易时间；②参加交易者为具备会员资格的证券经营机构，交易采
 取经纪制，即一般投资者不能直接进入交易所买卖证券，只能委托会员作为经纪人间接进行交易；③交易的对象限于合
 乎一定标准的上市证券；④通过公开竞价的方式决定交易价格；⑤集中了证券的供求双方，具有较高的成交速度和成交
 率；⑥遵循“公开、公平、公正”的原则，并对证券交易加以严格管理。


58、港币的主要发钞行是(　　)。
Ⅰ．香港银行 
Ⅱ．汇丰银行 
Ⅲ．中国银行(香港) 
Ⅳ．渣打银行

A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：根据中国香港法律规定，港币大部分由三家发钞银行即汇丰银行、渣打银行、中国银行(香港)发行。


59、下列关于开放式基金和封闭式基金，说法正确的有(  )。
Ⅰ．开放式基金有固定的存续期限，封闭式基金没有
Ⅱ．开放式基金没有发行规模限制，投资者可随时提出认购或赎回申请
Ⅲ．封闭式基金的基金份额在封闭期限内不能赎回，持有人只能寻求在证券交易场所出售给第三者
Ⅳ．我国开放式基金于每个交易日估值，并不晚于下一交易日公告份额净值；封闭式基金每个交易日都进行估值，
但每周披露一次基金份额净值

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：
 封闭式基金有固定的存续期，通常在5 年以上，一般为10 年或15 年，经持有人大会通过并经监管机构同意可以适
 当延长期限。开放式基金没有固定期限，投资者可向基金管理人申购、赎回基金份额。
 封闭式基金的基金份额在封闭期限内不能赎回，持有人只能在证券交易场所交易。
 我国的开放式基金于每个交易日估值，并不晚于下一交易日公告份额净值；封闭式基金和定期开放式基金的封闭
 期每个交易日都进行估值，但每周披露一次基金份额净值。


60、下列影响基金份额净值的因素有(  )。
Ⅰ．基金资产净值 
Ⅱ．基金资产总值
Ⅲ．基金负债 
Ⅳ．基金总份额

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
                                             15/29
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：基金份额净值是指某一时点上某一投资基金每份基金份额实际代表的价值。基金资产净值和基金份额净值计算公
 式如下：基金资产净值=基金资产总值-基金负债；基金份额净值=基金资产净值÷基金总份额。由这两个公式可以看
 出，Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ项都影响基金份额净值。


61、面向个人投资者提供服务的经营机构适当性义务包括(  )。
Ⅰ．销售匹配义务 
Ⅱ．产品分级义务
Ⅲ．投资者分类义务 
Ⅳ．收益最大化义务

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：投资者适当性管理工作主要是以经营机构适当性义务为主线展开的，应当包括三类：一是以判断投资者风险承受
 能力为目标的投资者分类义务；二是以判断产品风险等级为目标的产品分级义务；三是以“将适当的产品销售给适当的投
 资者”为目标的销售匹配义务。


62、影响净资产收益率的因素有(  )。
Ⅰ．销售利润率 
Ⅱ．资产周转率
Ⅲ．杠杆比率 
Ⅳ．债务担保比率

A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：净资产收益率(ROE)=销售利润率×资产周转率×杠杆比率。


63、参与证券投资的金融机构包括(　　)。
Ⅰ．证券经营机构 
Ⅱ．银行业金融机构
Ⅲ．保险经营机构 
Ⅳ．其他金融机构

A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ

                                                    16/29
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：参与证券投资的金融机构包括证券经营机构、银行业金融机构、保险经营机构以及其他金融机构。


64、证券公司的监管制度包括(  )。
Ⅰ．业务许可制度
Ⅱ．以净资本和流动性为核心的风险监控与预警制度
Ⅲ．合规管理制度
Ⅳ．信息报送与披露制度

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：在长期的实践探索基础上，对证券公司实施有效监管的基础性制度已经基本形成，主要包括证券公司业务许可制
 度、以诚信与资质为标准的市场准入制度、分类监管制度、以净资本和流动性为核心的风险监控和预警制度、合规管理
 制度、客户交易结算资金第三方存管制度、信息报送与披露制度等。


65、关于国债的说法，下列正确的有(  )。
Ⅰ．国债的偿还期限是国债的存续时间
Ⅱ．政府通过国债筹集的资金可用于各项开支
Ⅲ．政府发行短期国债，一般用于弥补赤字或用于投资
Ⅳ．非流通国债的发行对象，有的是个人，有的是一些特殊的机构

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：国债的偿还期限是国债的存续时间，以此为标准，习惯上把国债分为短期国债、中期国债和长期国债。故Ⅰ项正
 确。政府通过国债筹集的资金可用于各项开支。根据举借债务对筹集资金使用方向的规定，国债可以分为赤字国债、建
 设国债、战争国债和特种国债。故Ⅱ项正确。政府发行短期国债，一般是为满足国库暂时的入不敷出之需。故Ⅲ项错误。
 非流通国债是指不允许在流通市场上交易的国债。这种国债不能自由转让，可以记名，也可以不记名。非流通国债的发
 行对象，有的是个人，有的是一些特殊的机构。故Ⅳ项正确。


66、附认股权证的公司债券的购买者可以按预先规定的条件在公司发行股票时享有优先购买权。“预先规定的条件”主
要是指()。
Ⅰ．股票的购买价格
Ⅱ．认购比例
Ⅲ．认购期间
Ⅳ．认购金额

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ

                                                    17/29
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：预先规定的条件主要是指股票的购买价格、认购比例和认购期间。


67、金融互换可以分为(  )等类别。
Ⅰ．货币互换 
Ⅱ．利率互换 
Ⅲ．股权互换 
Ⅳ．信用违约互换

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：金融互换是指两个或两个以上的当事人按共同商定的条件，在约定的时间内定期交换现金流的金融交易，可分为
 货币互换、利率互换、股权互换、信用违约互换等类别。


68、下列属于按投资标的划分的证券投资基金的是(  )。
Ⅰ．债券基金 
Ⅱ．股票基金 
Ⅲ．货币市场基金 
Ⅳ．单位信托基金

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：按基金的投资标的划分，可分为股票基金、债券基金、混合型基金、货币市场基金等。


69、编制股价指数的步骤有(　　)。
Ⅰ．选择样本股 
Ⅱ．选定某基期
Ⅲ．计算计算期平均股价或市值 
Ⅳ．指数化

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：股价指数的编制分为四步：第一步，选择样本股。第二步，选定某基期，并以一定方法计算基期平均股价或市

                                                    18/29
 值。第三步，计算计算期平均股价或市值。第四步，指数化。


70、我国私募基金的监管原则有(　　)。
Ⅰ．集中监管 
Ⅱ．适度监管
Ⅲ．多头监管 
Ⅳ．底线监管

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、 Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：私募基金采取适度监管和底线监管原则。证监会依据《证券投资基金法》和《私募投资基金监督管理暂行办法》
 对私募基金实施行政监管，中国证券投资基金业协会根据自律规则对会员机构进行自律管理。


71、我国股票市场的场内市场包括(  )。
Ⅰ．沪深主板市场 
Ⅱ．创业板市场
Ⅲ．新三板市场 
Ⅳ．交易柜台市场

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：我国股票市场分为场内市场和场外市场。场内市场包括沪深主板市场、科创板市场、创业板市场和全国中小企业
 股份转让系统(新三板)，场外市场包括区域性股权交易市场和交易柜台市场。


72、货币政策主要通过(  )对金融市场发生作用。
Ⅰ．货币供给量 
Ⅱ．利率
Ⅲ．信贷政策机制 
Ⅳ．公共支出政策

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：货币政策对金融市场有着直接的、主要的影响。货币政策主要通过货币供给量、利率和信贷政策机制发生作用。
 财政政策主要通过税收政策、公共支出政策以及国债发行等发挥作用。


73、证券的流动性是证券市场生存的条件，证券市场的流动性包含(  )方面的要求。
                                                    19/29
Ⅰ．成交速度 
Ⅱ．成交价格 
Ⅲ．价格波幅 
Ⅳ．成交数量

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：证券的流动性是证券市场生存的条件，证券市场流动性包含两个方面的要求，即成交速度和成交价格。如果投资
 者能以合理的价格迅速成交，则市场流动性好。反过来，单纯是成交速度快，并不能完全表示流动性好。


74、在风险管理中，风险识别包括的环节有(　　)。
Ⅰ．感知风险 
Ⅱ．度量风险
 Ⅲ．控制风险
 Ⅳ．分析风险

A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：风险识别包括感知风险和分析风险两个环节。感知风险是通过系统化的方法发现经济主体所面临的风险种类和性
 质；分析风险是深入理解各种风险的成因和变化规律。


75、期货市场监管协调工作机制与较为完善的期货监管法律体系包括(  )。
Ⅰ．中国证监会
Ⅱ．地方证监局
Ⅲ．期货交易所 
Ⅳ．期货市场监控中心

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：期货市场监管方面，我国形成了中国证监会、地方证监局、期货交易所、期货市场监控中心和中国期货业协会“五
 位一体”的期货监管协调工作机制与较为完善的期货监管法律体系。


76、金融债券可以采用的发行方式有(  )。
Ⅰ．在全国银行间债券市场公开发行 
Ⅱ．定向发行
Ⅲ．一次足额发行 

                                                    20/29
Ⅳ．限额内分期发行

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：在发行方式上，金融债券可在全国银行间债券市场公开发行或定向发行；可以采取一次足额发行或限额内分期发
 行的方式。


77、下列各项属于保护基金公司职责的有(  )。
Ⅰ．筹集、管理和运作基金
Ⅱ．监测证券公司风险，参与证券公司风险处置工作
Ⅲ．组织、参与被撤销、关闭或破产证券公司的清算工作
Ⅳ．管理和处分受偿资产

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：保护基金公司的职责是：①筹集、管理和运作基金。②监测证券公司风险，参与证券公司风险处置工作。③证券
 公司被撤销、关闭和破产或被证监会采取行政接管、托管经营等强制性监管措施时，按照国家有关政策规定对债权人予
 以偿付。④组织、参与被撤销、关闭或破产证券公司的清算工作。⑤管理和处分受偿资产，维护基金权益。⑥发现证券
 公司经营管理中出现可能危及投资者利益和证券市场安全的重大风险时。向证监会提出监管、处置建议；对证券公司运
 营中存在的风险隐患会同有关部门建立纠正机制。⑦国务院批准的其他职责。


78、选择性货币政策工具主要包括(  )。
Ⅰ．消费者信用控制 
Ⅱ．不动产信用控制
Ⅲ．证券市场信用控制 
Ⅳ．发行中央银行票据

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：选择性货币政策工具是指央行采取的旨在影响银行系统的资金运用方向和信贷资金利率结构的各种措施，主要包
 括消费者信用控制、证券市场信用控制、不动产信用控制，除此之外，还有直接信用控制和间接信用控制等。发行中央
 银行票据属于一般性货币政策工具。


79、下列关于股利政策与股份变动的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．股利政策是股份公司稳健经营的重要指标
Ⅱ．股利政策是关于股份公司是否发放股利、发放多少股利以及何时发放股利等方面的制度与政策

                                                    21/29
Ⅲ．从理论上说，不论是分割还是合并，只是增加或减少股东持有股票的数量，但并不改变每位股东所持股东权益
占公司全部股东权益的比重
Ⅳ．股票拆细是将若干股股票合并为1股

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：股利政策是关于股份公司是否发放股利、发放多少股利以及何时发放股利等方面的制度与政策，所涉及的主要是
 股份公司对其收益进行分配还是留存以用于再投资的策略问题。股利政策体现了公司的发展战略和经营思路，稳定可预
 测的股利政策有利于股东利益最大化，是股份公司稳健经营的重要指标。 
 股票分割又被称为拆股、拆细，是将1股股票均等地拆成若干股。股票合并又被称为并股，是将若干股股票合并为1股。
 从理论上说，不论是分割还是合并，将增加或减少股份总数和股东持有股票的数量，但并不改变公司的实收资本和每位
 股东所持股东权益占公司全部股东权益的比重。


80、以下对外国债券的描述正确的有(  )。
Ⅰ．外国债券的面值货币与发行市场属于一个国家
Ⅱ．外国债券的发行人与发行市场属于一个国家
Ⅲ．在日本发行的外国债券称为武士债券
Ⅳ．在美国发行的外国债券称为扬基债券

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：外国债券是指某一国家借款人在本国以外的某一国家发行以该国货币为面值的债券。它的特点是债券发行人属于
 一个国家，债券的面值货币和发行市场则属于另一个国家。在美国发行的外国债券称为扬基债券，它是由非美国发行人
 在美国债券市场发行的、吸收美元资金的债券。在日本发行的外国债券称为武士债券，它是由非日本发行人在日本债券
 市场发行的、以日元为面值的债券。


81、根据投资者的心理因素，可将证券市场投资者分为(  )。
Ⅰ．冲动型 
Ⅱ．冒险型 
Ⅲ．中庸型 
Ⅳ．稳健型

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：根据投资者的心理因素，可以将证券市场投资者分为稳健型、冒险型和中庸型三类。


                                                    22/29
82、金融衍生工具的基本特征有(  )。
Ⅰ．跨期性 
Ⅱ．杠杆性 
Ⅲ．联动性
 Ⅳ．高风险性

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：金融衍生工具具有四个显著特征：跨期性、杠杆性、联动性、不确定性或高风险性。


83、下列关于股票与它代表的财产权的关系，说法正确的有(  )。
Ⅰ．股票与它代表的财产权有不可分离的关系
Ⅱ．行使股票所代表的财产权，必须以持有股票为条件
Ⅲ．股东权利的转让应与股票占有的转移同时进行
Ⅳ．股票的转让就是股东权的转让

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：股票与它代表的财产权有不可分离的关系，两者合为一体。换言之，行使股票所代表的财产权，必须以持有股票
 为条件，股东权利的转让应与股票占有的转移同时进行，股票的转让就是股东权的转让。


84、具备交易所国债承购包销团资格的(　　)可以在证券交易所债券市场上参加记账式国债的招标发行及竞争性定价
过程。
Ⅰ．证券公司 
Ⅱ．信托投资公司 
Ⅲ．保险公司 
Ⅳ．商业银行

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：特别注意一下题目问的是在证券交易所，那么对应的要看的这句话是：记账式国债可通过【证券交易所的交易系
 统】向具备交易所国债承购包销团资格的证券公司、保险公司和信托投资公司及其他投资者发行。商业银行这一项不
 选。

 记账式国债是一种无纸化国债，主要通过【银行间债券市场】向具备全国银行间债券市场国债承购包销团资格的商业银
 行、证券公司、保险公司、信托投资公司等机构，以及通过【证券交易所的交易系统】向具备交易所国债承购包销团资
 格的证券公司、保险公司和信托投资公司及其他投资者发行。

                                                    23/29
85、主要参考利率期货常见的参考利率包括(  )。
Ⅰ．国债利率 
Ⅱ．伦敦银行间同业拆放利率
Ⅲ．欧洲美元定期存款单利率 
Ⅳ．联邦基金利率

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：主要参考利率期货作为利率期货品种之一，在国际金融市场上，存在若干重要的参考利率，它们是市场利率水平
 的重要指标，同时也是金融机构制定利率政策和设计金融工具的主要依据。除国债利率外，常见的参考利率包括伦敦银
 行间同业拆放利率、香港银行间同业拆放利率、欧洲美元定期存款单利率、联邦基金利率等。


86、中小企业板块总体设计的“四个独立”指的是(  )。
Ⅰ．运行独立 
Ⅱ．监察独立 
Ⅲ．代码独立 
Ⅳ．指数独立

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：中小企业板块总体设计的“四个独立”为运行独立、监察独立、代码独立、指数独立。


87、期货价格的特点有(  )。
Ⅰ．预期性 
Ⅱ．间断性 
Ⅲ．连续性 
Ⅳ．权威性

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：期货价格具有预期性、连续性和权威性的特点，能够比较准确地反映出未来商品价格的变动趋势。


88、下列属于证券市场中介机构的有(  )。
Ⅰ．证券公司 
                                                    24/29
Ⅱ．投资咨询机构
Ⅲ．财务顾问机构
 Ⅳ．律师事务所

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：证券市场中介机构是指为证券的发行、交易提供服务的各类机构。在证券市场起中介作用的机构是证券公司和其
 他证券服务机构，通常把两者合称为证券中介机构。证券服务机构是指依法设立的从事证券服务业务的法人机构。证券
 服务机构主要包括投资咨询机构、财务顾问机构、资信评级机构、会计师事务所、资产评估机构、律师事务所等。


89、下列属于金融衍生工具特征的包括(　　)。
Ⅰ．跨期性 
Ⅱ．杠杆性 
Ⅲ．投机性 
Ⅳ．确定性

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：金融衍生工具又被称为“金融衍生产品”，是与基础金融产品相对应的一个概念，指建立在基础产品或基础变量之
 上，其价格取决于基础产品价格变动的派生金融产品。由金融衍生工具的定义可以看出，它们具有四个显著特征，即跨
 期性、杠杆性、联动性、不确定性或高风险性。


90、按基础工具划分，金融期货主要有(  )。
Ⅰ．资产类期货 
Ⅱ．外汇期货 
Ⅲ．利率期货 
Ⅳ．股权类期货

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：按基础工具划分，金融期货主要有三种类型：外汇期货、利率期货、股权类期货。


91、按照信用状况分类，可以把债券分为(  )。
Ⅰ．担保债 
Ⅱ．利率债
 Ⅲ．信用债 

                                                    25/29
Ⅳ．抵押债

A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： C
 解析：债券按信用状况分类，可以分为利率债和信用债。


92、下列影响股价的因素中，属于宏观经济与政策因素的有(  )。
Ⅰ．市场利率 
Ⅱ．经济周期循环
 Ⅲ．行业分类 
Ⅳ．公司竞争力

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：宏观经济发展水平和状况是影响股票价格的重要因素。宏观经济影响股票价格的特点是波及范围广、干扰程度
 深、作用机制复杂和股价波动幅度较大。主要影响因素有：经济增长、经济周期循环、货币政策、财政政策、市场利
 率、通货膨胀、汇率变化、国际收支状况。


93、国家股的资金来源有(  )。
Ⅰ．现有国有企业改组为股份公司时所拥有的净资产
Ⅱ．经授权代表国家投资的机构向新组建股份公司的投资
Ⅲ．经授权代表国家投资的投资公司向新组建股份公司的投资
Ⅳ．经授权代表国家投资的资产经营公司向新组建股份公司的投资

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：国家股从资金来源上看，主要有三个方面：①现有国有企业改组为股份公司时所拥有的净资产；②现阶段有权代
 表国家投资的政府部门向新组建的股份公司的投资；③经授权代表国家投资的投资公司、资产经营公司、经济实体性总
 公司等机构向新组建股份公司的投资。


94、证券公司的主要业务包括(  )。
Ⅰ．证券承销与保荐业务 
Ⅱ．证券自营业务
Ⅲ．与证券交易、证券投资活动有关的财务顾问业务
Ⅳ．证券投资咨询业务

A 、 Ⅰ、Ⅱ

                                                    26/29
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：
 题中给出的四项均为证券公司的主要业务。


95、送股时，股份公司将留存收益转入股本账户，留存收益包括( )。
Ⅰ、资本公积
Ⅱ、所有者权益
Ⅲ、盈余公积
Ⅳ、未分配利润

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
 解析：送股时，股份公司将留存收益转入股本账户，留存收益包括盈余公积和未分配利润，


96、证券承销业务可以采取的方式有(  )。
Ⅰ．代销 
Ⅱ．包销 
Ⅲ．承销 
Ⅳ．自销

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：证券承销业务可以采取代销或者包销方式。证券包销是指证券公司将发行人的证券按照协议全部购入或者在承销
 期结束时将售后剩余证券全部自行购入的承销方式。证券代销是指证券公司代发行人发售证券，在承销期结束时，将未
 售出的证券全部退还给发行人的承销方式。


97、以下股票在深港通下的港股通范围内的有(  )。
Ⅰ．恒生综合大型股指数的成分股
Ⅱ．恒生综合中型股指数的成分股
Ⅲ．市值50亿元港币及以上的恒生综合小型股指数的成分股
Ⅳ．同时在香港联交所、深交所上市的A+H股公司股票

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
                                             27/29
   ◆
 答案： A
 解析：深港通下的港股通的股票范围是恒生综合大型股指数的成分股、恒生综合中型股指数的成分股、市值50亿元港币
 及以上的恒生综合小型股指数的成分股，以及香港联合交易所上市的A+H股公司股票。


98、证券业协会的自律管理职能有(  )
Ⅰ．组织制订行业技术标准和指引
Ⅱ．推动行业诚信建设
Ⅲ．组织证券从业人员水平考试
Ⅳ．推动会员开展投资者教育和保护工作

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：根据《中国证券业协会章程》，证券业协会依据行业规范发展的需要，行使下列自律管理职能：推动行业诚信建
 设，督促会员履行社会责任；组织证券从业人员水平考试；推动会员开展投资者教育和保护工作，维护投资者合法权
 益；推动会员信息化建设和信息安全保障能力的提高，经政府有关部门批准，开展行业科学技术奖励，组织制订行业技
 术标准和指引；组织开展证券业国际交流与合作，代表证券业加入相关国际组织，推动相关资质互认；对会员及会员间
 开展与证券非公开发行、交易相关业务活动进行自律管理；其他涉及自律、服务、传导的职责。


99、下面关于企业债券的说法正确的是()。
Ⅰ．棚户区改造项目可发行并使用不超过项目总投资60％的企业债券资金 
Ⅱ．棚户区改造项目可发行并使用不超过项目总投资70％的企业债券资金 
Ⅲ．企业债券的利率不得高于银行相同期限居民储蓄定期存款利率的30％
Ⅳ．企业发行企业债券，应当由证券经营机构承销

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：国家发改委办公厅《关于企业债券融资支持棚户区改造有关问题的通知》(发改办财金[2013]2050号)规定，棚户区
 改造项目可发行并使用不超过项目总投资70％的企业债券资金。鼓励有条件的市、县政府对棚户区改造项目给予债券贴
 息。 
 《企业债券管理条例》规定，企业债券的利率不得高于银行相同期限居民储蓄定期存款利率的40％。
 企业发行企业债券，应当由证券经营机构承销。


100、个人进行证券投资应当具备的基本条件有( )。
Ⅰ．国家有关法律、法规关于个人投资者投资资格的规定 
Ⅱ．一定的经济实力
Ⅲ．对于部分高风险产品，具有一定的产品知识
 Ⅳ．对于部分高风险产品，签署书面的知情同意书

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ

                                                    28/29
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：个人投资者是指从事证券投资的社会自然人，他们是证券市场最广泛的投资主体，具有分散性和流动性。个人进
 行证券投资应具备一些基本条件，这些条件包括国家有关法律、法规关于个人投资者投资资格的规定和个人投资者必须
 具备一定的经济实力。为保护个人投资者利益，对于部分高风险证券产品的投资(如衍生品)，监管法规还要求相关个人具
 有一定的产品知识并签署书面的知情同意书。


                                                    考证就上233网校APP
                                                    免费题库，复习资料包，
                                                    扫码下载即可获得


                                                    29/29
