               全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


           2019年证券从业资格考试《金融市场基础知识》模拟卷（四）

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确答案，
多选、错选或不选均不得分。

1、 ()为债务融资工具在银行间债券市场的交易提供服务。

A 、 中央国债登记结算有限公司
B 、 全国银行间同业拆借中心
C 、 中国银行间市场交易商协会
D 、 中国证券登记结算有限责任公司
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：短期融资融券的发行注册。中央国债登记结算有限公司负责债务融资工具登记、托管、结算的日常监测。
 全国银行间同业拆借中心为债务融资工具在银行间债券市场的交易提供服务。


2、 根据《中华人民共和国公司法》，上市公司是指其股票在证券交易所上市交易的( )。

A 、 个人独资企业
B 、 合伙企业
C 、 有限责任公司
D 、 股份有限公司
   ◆
 答案： D
 解析：考点：考查证券的发行主体。根据《中华人民共和国公司法》，上市公司是指其股票在证券交易所上市交易的股
 份有限公司。


3、 ( )是中国证券市场中历史最悠久、数据最完整的成分股指数。

A 、 上证综指
B 、 沪深300指数
C 、 深证成分指数
D 、 行业分类指数
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：深证成分指数是中国证券市场中历史最悠久、数据最完整的成分股指数。


4、按照持有人权利的性质不同，可将权证分为( )。

A 、 股权类权证、债权类权证以及其他权证
B 、 认股权证和备兑权证
C 、 认购权证和认沽权证
D 、 平价权证、价内权证和价外权证
                                              1/30
   ◆
 答案： C
 解析：考点：考查权证的分类。按照权证行权的基础资产或标的资产，可将权证分为股权类权证、债权类权证以及其他
 权证。按照权证行权所买卖的标的股票来源不同，可分为认股权证和备兑权证。按照持有人权利的性质不同，权证分为
 认购权证和认沽权证。按照权证的内在价值，可分为平价权证、价内权证和价外权证。按照权证持有人行权的时间不
 同，可以将权证分为美式权证、欧式权证、百慕大式权证等。


5、下列关于证券公司次级债说法有误的是()。

A 、 证券公司次级债的清偿顺序在普通债之后
B 、 次级债务和次级债券为证券公司同一清偿顺序的债务
C 、 证券公司次级债券只能以非公开方式发行
D 、 证券公司次级债分为短期次级债、中期次级债和长期次级债
   ◆
 答案： D
 解析：考点：考查证券公司次级债。证券公司次级债分为短期次级债和长期次级债。


6、 下列( )时间点，上海证券交易所不会接受会员竞价交易申报。

A 、 13：20
B 、 11：30
C 、 9：10
D 、 14：50
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：上海证券交易所接受会员竞价交易申报时间段为：9：15—9：25、9：30—11：30、13：00—15：00。


7、( )年5月，中国证监会颁布的《上市公司证券发行管理办法》中首次提出上市公司可以公开发行认股权和债券分
离交易的可转换公司债券。

A 、 2006
B 、 2007
C 、 2008
D 、 2009
   ◆
 答案： A
 解析：考点：考查我国金融衍生工具的交易所市场的发展。2006年5月，中国证监会颁布的《上市公司证券发行管理办
 法》中首次提出上市公司可以公开发行认股权和债券分离交易的可转换公司债券。


8、 金融债券的发行主体可以是()。

A 、 公司
B 、 政府
C 、 个人
D 、 银行
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：债券按发行主体分类。根据发行主体的不同，债券可以分为政府债券、金融债券和公司债券。其中，金融
 债券的发行主体是银行或非银行金融机构。
                                                    2/30
9、 证券金融公司应当建立信息系统安全管理机制，保障公司信息系统安全、稳定运行，妥善保存履行《转融通业务
监督管理试行办法》规定职责所形成的各类文件、资料，保存期限不少于( )。

A 、 20年
B 、 10年
C 、 5年
D 、 3年
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：证券金融公司应当建立信息系统安全管理机制，保障公司信息系统安全、稳定运行，妥善保存履行《转融
 通业务监督管理试行办法》规定职责所形成的各类文件、资料，保存期限不少于20年。


10、已发行金融资产的流通市场是( )。

A 、 股票市场
B 、 债券市场
C 、 一级市场
D 、 二级市场
   ◆
 答案： D
 解析：本题主要考查二级市场。 一级市场是新金融资产的发行市场，例如股票和债券的发行市场。一级市场的主要功能
 是筹资，发行人通过新证券的公开或定向发行获得资金，购买方则获得相应的金融资产(股票或债券)。
 二级市场是已发行金融资产的流通市场，金融资产的持有者可以在这个市场中将持有的证券出售，以达到变现的目的。
 二级市场有两个重要功能：一是为已发行的金融资产提供流动性。提高金融资产的流动性有利于金融资产的价值实现，
 从而便于发行人在一级市场销售证券。二是通过二级市场发现资产价格，从而给一级市场销售金融资产提供价格参照。


11、 2018年7月31日，财政部发行的3年期国债，面值100元，票面利率年息4．15％，按单利计息，到期一次性还本
付息。3年期贴现率5％。理论价格为()元。

A 、 95．35
B 、 96．10
C 、 97．14
D 、 98．03
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：考查累息债券的定价。到期还本息金额=100×(1+3×4．15％)=
                                           


12、关于凭证式债券，下列说法错误的是( )。

A 、 可以上市流通
B 、 可以挂失
C 、 可以记名
D 、 可以到原购买网点提前兑取现金
   ◆
 答案： A
 解析：凭证式债券是一种国家储蓄债，可记名、挂失，以凭证式国债收款凭证记录债权，不能上市流通，从购买之日起

                                                    3/30
 计息。在持有期内，持券人如遇特殊情况需要提取现金，可以到原购买网点提前兑取。


13、 出于保护投资者尤其是中小投资者的利益，大多数国家和地区都对投资者适当性问题作出了规定和指引，不包
括( )参与主体。

A 、 律师业协会
B 、 政府监管机构
C 、 行业自律组织
D 、 金融企业
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：考查全球主要国家投资者适当性管理。出于保护投资者尤其是中小投资者的利益，大多数国家和地区的政
 府监管机构、行业自律组织以及金融企业不同程度地对投资者适当性问题作出了硬性规定或原则性指引。


14、融券交易也是一种( )。

A 、 卖空交易
B 、 买入交易
C 、 置换交易
D 、 融资交易
   ◆
 答案： A
 解析：考点：融券交易是一种卖空交易。 融券交易是指投资者向证券公司缴纳一定的保证金，融入一定数量的证券并卖
 出的交易行为。投资者向证券公司提交的保证金可以是现金或者可充抵保证金的证券。投资者融入的证券不进入其信用
 证券账户，而是在融券卖出成交当日结算时由证券公司代为支付，卖出证券所得资金除买券还券外不得作其他用途。投
 资者信用账户内的融券卖出资金及其他资金证券，整体作为其对证券公司所负债务的担保物。
 融券交易为投资者提供了一种新的交易方式。投资者如果预期证券价格即将下跌，可以借入证券卖出，而后通过以更低
 价格买入还券获利；或是通过融券卖出来对冲已持有证券的价格波动。然而投资者应清醒地认识到，融券交易作为卖空
 交易，相对买入交易蕴含着更大风险。如融券交易仅出于投机目的，当卖出的证券价格可能持续上涨，投资者将产生无
 限损失。同时融券交易具有杠杆特性，将进一步放大风险。


15、按联结的基础产品分类，可将结构化金融衍生产品分为( )。

A 、 股权联结型产品、利率联结型产品、汇率联结型产品、商品联结型产品等
B 、 收益保证型和非收益保证型产品
C 、 公开募集的结构化产品和私募结构化产品
D 、 基于互换的结构化产品、基于期权的结构化产品等
   ◆
 答案： A
 解析：考点：考查结构化金融衍生产品的类别。按联结的基础产品分类，可将结构化金融衍生产品分为股权联结型产
 品、利率联结型产品、汇率联结型产品、商品联结型产品等。按收益保障性分类，可分为收益保证型和非收益保证型产
 品。按发行方式分类，可分为公开募集的结构化产品和私募结构化产品。按嵌入式衍生产品的属性不同，可分为基于互
 换的结构化产品、基于期权的结构化产品等。


16、 国际经济环境因素作为影响我国金融市场运行的主要因素，内容不包括( )。

A 、 经济全球化
B 、 世界货币制度影响

                                                    4/30
C 、 放松监管和加强监管两种经济哲学的交替
D 、 汇率和国际资本流动
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：国际经济环境因素包括经济全球化、世界货币制度影响、放松监管和加强监管两种经济哲学的交替。汇率
 和国际资本流动属于宏观经济运行对金融市场的影响。


17、 下列情形符合《律师事务所从事证券法律业务管理办法》规定不得从事证券法律业务的是( )。

A 、 甲律师事务所有20名以上执业律师，其中5名以上曾从事过证券法律业务
B 、 乙律师事务所还没有办理有效的执业责任保险
C 、 丙律师最近三年从事过证券法律业务
D 、 丁教授最近三年连续从事证券法律领域的研究工作
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：按照《律师事务所从事证券法律业务管理办法》规定，鼓励具备下列条件的律师事务所从事证券法律业
 务：内部管理规范，风险控制制度健全，执业水平高，社会信誉良好；有20名以上执业律师，其中5名以上曾从事过证券
 法律业务；已经办理有效的执业责任保险；最近两年未因违法执业行为受到行政处罚。


18、我国银行间市场债券结算采用()，统一通过中央国债登记结算有限责任公司的中央债券综合业务系统完成。

A 、 全额逐笔结算机制
B 、 差额逐笔结算机制
C 、 净额结算机制
D 、 差额结算机制
   ◆
 答案： A
 解析：考点：考查银行间市场的债券结算形式。
 我国银行间市场的债券结算采用实时全额逐笔结算机制，统一通过中央国债登记结算有限责任公司的中央债券综合业务
 系统完成。全额结算也被称为逐笔结算，指每笔结算单独交收，各笔结算之间不得相互抵销。全额结算采用券款对付的
 结算方式，同步办理券和款的交割和清算、结算。


19、在我国，根据中国证监会对基金类别的分类标准，( )以上的基金资产投资于股票的，为股票基金。

A 、 50％
B 、 60％
C 、 70％
D 、 80％
   ◆
 答案： D
 解析：考点：考查我国股票基金的分类标准。股票基金是指以股票为主要投资对象的证券投资基金。在我国，根据中国
 证监会对基金类别的分类标准，80％以上的基金资产投资于股票的，为股票基金。股票基金的风险较高，但预期收益也
 较高，其投资目标侧重于追求资本利得和长期资本增值，比较适合长期投资。


20、金融债券可在全国银行间债券市场()，可以采取()发行的方式。

A 、 公开发行；一次足额
B 、 公开发行；一次足额或限额内分期

                                                    5/30
C 、 定向发行；一次足额或限额内分期
D 、 公开发行或定向发行；一次足额或限额内分期
   ◆
 答案： D
 解析：考点：金融债券的发行方式。政策性金融债券可在全国银行间债券市场公开发行或定向发行，发行人可以采取一
 次足额发行或限额内分期发行的方式。


21、按照《中国金融期货交易所交易规则》及相关细则，5年期、10年期国债期货合约上市首日起，进行投机交易的
客户某一合约单边持仓限额为( )手。

A 、 600
B 、 1200
C 、 2000
D 、 5000
   ◆
 答案： C
 解析：考点：考查中国金融期货交易所交易规则相关知识。持仓限额制度。对于沪深300股指期货合约，进行投机交易的
 客户某一合约单边持仓限额为5000手；中证500、上证50合约均为1200手；某一股指期货合约结算后单边总持仓量超过10
 万手的，结算会员下一交易日该合约单边持仓量不得超过该合约单边总持仓量的25％。5年期、10年期国债期货合约上市
 首日起，持仓限额为2000手；交割月份之前的一个交易日起，持仓限额为600手；某一国债期货合约结算后单边总持仓量
 超过60万手的，结算会员下一交易日该合约单边持仓量不得超过该合约单边总持仓量的25％。进行套期保值交易和套利
 交易的持仓按照交易所有关规定执行。


22、企业利用设备提供商或金融机构提供的资金垫付，以支付租金的方式取得贵重机器设备的使用权，以减少设备
购置资金占用的一种资金融通方式是( )。

A 、 银行信用融资
B 、 消费信用融资
C 、 租赁融资
D 、 商业信用融资
   ◆
 答案： C
 解析：本题主要考查间接融资中租赁融资的概念。租赁融资是企业利用设备提供商或金融机构提供的资金垫付，以支付
 租金的方式取得贵重机器设备的使用权，以减少设备购置资金占用的一种资金融通方式。


23、2018年3月30日，国务院批准了中国证监会《关于开展创新企业境内发行股票或存托凭证试点的若干意见》。根
据《若干意见》，我国将开展创新企业境内发行存托凭证试点工作。试点企业在境内发行的存托凭证均应在境内证
券交易所上市交易，并在( )集中登记存管、结算。

A 、 中国人民银行清算中心
B 、 中国证监会
C 、 中国证券登记结算有限责任公司
D 、 证券交易所
   ◆
 答案： C
 解析：考点：考查中国存托凭证相关知识。 2018年3月30日，国务院批准了中国证监会《关于开展创新企业境内发行股票
 或存托凭证试点的若干意见》(以下简称《若干意见》)；2018年5月4日，中国证监会又发布了《存托凭证发行与交易管理
 办法(征求意见稿)》，于2018年6月6日发布，为CDR的正式推出积极做好制度准备。

                                                    6/30
 根据《若干意见》，我国将开展创新企业境内发行存托凭证试点工作。试点企业应当是符合国家战略、掌握核心技术、
 市场认可度高，属于互联网、大数据、云计算、人工智能、软件和集成电路、高端装备制造、生物医药等高新技术产业
 和战略性新兴产业，且达到相当规模的创新企业。
 试点企业在境内发行的存托凭证均应在境内证券交易所上市交易，并在中国证券登记结算有限责任公司集中登记存管、
 结算。试点企业募集的资金可以人民币形式或购汇汇出境外，也可留存境内使用。


24、 以下不属于创新型货币政策工具的是( )。

A 、 短期流动性调节工具
B 、 常用借贷便利
C 、 抵押补充贷款
D 、 利率最高配额
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：创新型货币政策工具包括短期流动性调节工具、常用借贷便利、抵押补充贷款、中期借款便利以及临时性
 流动性便利等。选项D利率最高配额属于选择性货币政策工具。


25、 可以作为判断货币政策力度和效果的重要指示变量的货币政策目标是( )。

A 、 最终目标
B 、 中介目标
C 、 操作目标
D 、 货币供应量
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：中介目标是货币政策作用过程中一个十分重要的中间环节，也是判断货币政策力度和效果的重要指示变
 量。


26、基金合同应当约定给投资者设置不少于( )的投资冷静期。募集机构在投资冷静期内不得主动联系投资者。

A 、 12个小时
B 、 18个小时
C 、 24个小时
D 、 36个小时
   ◆
 答案： C
 解析：考点：考查关于投资冷静期的时限。基金合同应当约定给投资者设置不少于24小时的投资冷静期。投资冷静期自
 基金合同签署完毕且投资者缴纳认购基金的款项后起算。募集机构在投资冷静期内不得主动联系投资者。
 募集机构应当在投资冷静期满后，指令本机构从事基金销售推介业务以外的人员以录音电话、电邮、信函等适当方式进
 行投资回访。投资者在募集机构回访确认成功前有权解除基金合同。出现前述情形时，募集机构应当按合同约定及时退
 还投资者的全部认购款项。
 非公开募集基金募集完毕，基金管理人应当向中国证券投资基金业协会备案。


27、股票发行制度不包括( )。

A 、 发行主体
B 、 发行监管制度
C 、 发行方式

                                                    7/30
D 、 发行定价
   ◆
 答案： A
 解析：考点：股票发行制度不包括发行主体。股票发行制度是指发行人在申请发行股票时必须遵循的一系列程序化的规
 范，具体而言，表现在发行监管制度、发行方式与发行定价等方面。


28、 一般企业间的商品赊销、预付定金、预付货款等属于融资方式中的( )。

A 、 股票市场融资
B 、 债券市场融资
C 、 风险投资融资
D 、 商业信用融资
   ◆
 答案： D
 解析： 本题主要考查商业信用融资的外延。一般企业间的商品赊销、预付定金、预付货款等属于融资方式中的商业信用
 融资。


29、 证券评级机构应当自取得证券评级业务许可之日起( )日内，将其信用等级划分及定义、评级方法、评级程序报(
)备案，并通过( )网站、本机构网站及其他公众媒体向社会公告。

A 、 30、 中国证监会、 中国证监会
B 、 30、 中国证监会、中国证券业协会
C 、 20、中国证监会、 中国证券业协会
D 、 20、中国证券业协会、中国证券业协会
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：证券评级机构应当自取得证券评级业务许可之日起20日内，将其信用等级划分及定义、评级方法、评级程
 序报中国证券业协会备案，并通过中国证券业协会网站、本机构网站及其他公众媒体向社会公告。


30、我国的基金管理费、基金托管费及基金销售服务费均是按照前一日基金资产净值的一定比例逐日计提，按( )支
付。

A 、 周
B 、 月
C 、 季度
D 、 年
   ◆
 答案： B
 解析：考点：考查有关基金各种费用的计提方式与支付周期。我国的基金管理费、基金托管费及基金销售服务费均是按
 照前一日基金资产净值的一定比例逐日计提，按月支付。


31、我国证券结算制度根据货银对付的原则设计。关于货银对付的交收制度表述不正确的是( )。

A 、 货银对付是指，当且仅当资金交付时给付证券、证券交付时给付资金
B 、 货银交付原则是证券结算的一项基本原则，可以将证券结算中的违约交收风险降低到最低程度
C 、 结算参与人必须按照货银对付原则的要求，根据清算结果，向证券登记结算公司交付至少90％的应付的证券和
资金，并为交易行为提供交收担保
D 、 在交收完成之前，任何人不得动用用于交收的证券、资金和担保物

                                              8/30
   ◆
 答案： C
 解析：考点：考查货银对付的交收制度。结算参与人必须按照货银对付原则的要求，根据清算结果，向证券登记结算公
 司足额交付其应付的证券和资金，并为交易行为提供交收担保。


32、从2002年第2期至今，凭证式国债的发行期限为()。

A 、 一年
B 、 半年
C 、 一季度
D 、 一个月
   ◆
 答案： D
 解析：考点：凭证式国债的发行期限。从2002年第2期开始，凭证式国债的发行期限改为1个月，发行款的上划采取一次
 性缴款办法，国债发行手续费也由财政部一次性拨付。各经办单位对在发行期内已缴款但未售完及购买者提前兑取的凭
 证式国债，仍可在原额度内继续发售，继续发售的凭证式国债仍按面值售出。为了便于掌握发行进度，承担凭证式国债
 发行任务的各个系统一般每月要汇总本系统内的累计发行数额，上报财政部及中国人民银行。


33、关于金融期货的套期保值功能，下列说法中错误的是( )。

A 、 期货交易之所以能够套期保值，其基本原理在于某一特定商品或金融工具的期货价格和现货价格受相同经济因
素的制约和影响，从而它们的变动趋势大致相同
B 、 若同时在现货市场和期货市场建立数量相同、方向相反的头寸，则到期时不论现货价格上涨或是下跌，两种头
寸盈亏恰好抵消，使套期保值者避免承担风险损失
C 、 空头套期保值是指持有现货空头(如持有股票空头)的交易者担心将来现货价格上涨(如股市大盘上涨)而给自己造
成经济损失，于是买入期货合约
D 、 期货交易的对象是标准化产品
   ◆
 答案： C
 解析：考点：考查金融期货套期保值功能相关知识。多头套期保值是指持有现货空头(如持有股票空头)的交易者担心将来
 现货价格上涨(如股市大盘上涨)而给自己造成经济损失，于是买入期货合约(建立期货多头)。空头期货保值是指持有现货
 多头(如持有股票多头)的交易者担心未来现货价格下跌，在期货市场卖出期货合约(建立期货空头)。


34、 储蓄国债承销团成员申请抓取机动代销额度的时间为发行期内每日()。

A 、 9：15—16：15
B 、 8：30—16：15
C 、 8：30—16：30
D 、 9：30—16：15
   ◆
 答案： C
 解析：考点：考查储蓄国债发行额度的分配方式。参照《财政部关于印发(2018—2020年储蓄国债发行额度管理办法)的通
 知》。发行开始前，财政部会同中国人民银行根据发行通知规定，将当期储蓄国债(电子式)最大发行额的全部或部分，作
 为基本代销额度，按照各承销团成员基本代销额度比例分配给承销团成员。其余发行额度作为机动代销额度在发行期内
 供各承销团成员抓取。发行期内，承销团成员可于每日8：30～16：30通过与财政部储蓄国债(电子式)业务管理信息系统
 联网方式申请抓取机动代销额度。


35、诚信租行是一家金融租赁公司，拟今年上市，因此聘请A投资银行进行IPO材料的编写，按照行业分类，在联合

                                                    9/30
国统计属按经济活动类型分类的表里，A投资银行属于金融中介的( )子类。

A 、 不包含保险和养老基金的金融中介活动
B 、 保险和养老基金
C 、 非银行金融中介结构
D 、 辅助金融中介的活动
   ◆
 答案： D
 解析：考点：投资银行属于辅助金融中介的活动，联合国统计署按经济活动类型，把现今世界上的经济活动分成17个大
 类。金融中介是其中的一大类，包括：①不包含保险和养老基金的金融中介活动；货币中介；中央银行和其他货币中介
 (主要是指存款货币银行)的活动；其他金融中介；金融租赁以及其他如农业信贷、进出口信贷、消费信贷等专业信贷的活
 动。②保险和养老基金(不包括强制性社会保障)：生命保险活动；养老基金活动；非生命保险活动。③辅助金融中介的活
 动：金融市场组织(如证券交易所)的活动，包括投资银行、投资基金之类的证券交易活动；与金融中介有关的其他辅助活
 动。


36、可以对将来的经济状况提供预示性信息的经济指标被称为( )。

A 、 先行性指标
B 、 同步性指标
C 、 滞后性指标
D 、 技术性指标
   ◆
 答案： A
 解析：考点：考查先行性指标的含义。宏观经济分析主要探讨各经济指标和经济政策对股票价格的影响。经济指标分为
 三类：第一，先行性指标。这类指标可以对将来的经济状况提供预示性的信息，如利率水平、货币供给、消费者预期、
 主要生产资料价格、企业投资规模等。第二，同步性指标。这类指标的变化基本上与总体经济活动的转变同步，如个人
 收入、企业工资支出、国内生产总值、社会商品销售额等。第三，滞后性指标。这类指标的变化一般滞后于国民经济的
 变化，如失业率、库存量、银行未收回贷款规模等。经济政策主要包括货币政策、财政政策、信贷政策、债务政策、税
 收政策、利率与汇率政策、产业政策、收入分配政策等。


37、大公募债券需满足的条件包括最近三年无债务违约或者延迟支付本息的事实、最近三个会计年度实现的年均可
分配利润不少于债券一年利息的（）倍以及债券信用评级需达到AAA级。

A 、 1倍
B 、 1．2倍
C 、 1．5倍
D 、 2倍
   ◆
 答案： C
 解析：考点：公开发行公司债的条件。在我国，中国证监会出台的《公司债券发行与交易管理办法》将公司债券划分为
 大公募债券(同时面向公众投资者和合格投资者发行)和小公募债券(仅面向合格投资者发行)。大公募债券需满足的条件包
 括：最近三年无债务违约或者延迟支付本息的事实、最近三个会计年度实现的年均可分配利润不少于债券一年利息的
 1．5倍以及债券信用评级需达到AAA级。


38、担任非公开募集基金的基金管理人，应当按照规定向( )履行登记手续，报送基本情况。

A 、 中国证监会
B 、 基金业协会
C 、 证券交易所
                                                    10/30
D 、 地方证监局
   ◆
 答案： B
 解析：考点：考查非公开募集证券投资基金的基本规范。
 担任非公开募集基金的基金管理人，应当按照规定向中国证券投资基金业协会履行登记手续，报送基本情况。


39、 债券代表债券投资者的权利，这种权利是()。

A 、 直接支配财产权利
B 、 债权
C 、 资产所有权
D 、 直接处置财产权利
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：考查债券的基本性质。债券代表债券投资者的权利，但这种权利不是直接支配财产权，也不是资产所有权
 的变现，而是一种债权。


40、 ( )指数是世界上最早、最享有盛誉和最具影响的股价指数，该股指在《华尔街日报》上公布。

A 、 道•琼斯工业股价平均数
B 、 标准普尔500指数
C 、 纳斯达克指数
D 、 金融时报证券交易指数
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：道•琼斯工业股价平均数是世界上最早、最享有盛誉和最具影响的股价指数。


41、 相对于优先股，永续债独有的特点不包括( )。

A 、 清偿顺序优先
B 、 利息税前扣除
C 、 无管理决策权
D 、 无固定赎回期限
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：无固定赎回期限为优先股的特点。


42、在国际市场上发行和交易中长期有价证券所形成的国际资本流动是( )。

A 、 国际直接投资
B 、 国际间接投资
C 、 投机性资金流动
D 、 保值性资金流动
   ◆
 答案： B
 解析：考点：本题主要考查国际间接投资的内容。国际长期资金流动，是指期限在1年以上的资金的跨国流动，包括国际
 直接投资、国际间接投资和国际信贷三种形式。
 国际直接投资是指那些以获得国外企业的实际控制权为目的的国际资本流动，主要以三种形式进行：一是采取独资企
 业、合资企业和合作企业等方式在国外建立一个新企业；二是收购国外企业的股权达到拥有实际控制权的比例；三是利
                                                    11/30
 润再投资。
 国际间接投资也就是国际证券投资，是指在国际证券市场上发行和交易中长期有价证券所形成的国际资本流动。这些有
 价证券包括优先股股票、普通股股票、政府债券、企业债券以及一些国际组织发行的债券等。
 国际信贷主要包括政府信贷、国际金融机构贷款、国际银行贷款和出口信贷等。


43、在调查操纵证券市场、内幕交易等重大证券违法行为时，经国务院证券监督管理机构主要负责人或者其授权的
其他负责人批准，可以限制被调查的当事人的证券买卖，但限制的期限不得超过( )个月；案情复杂的，可以延长( )个
月。

A 、 1；3
B 、 3；1
C 、 3；3
D 、 1；1
   ◆
 答案： C
 解析：注意：本题内容为最新修订《证券法》内容，与当前官方教材有出入，以最新法规为准。
 在调查操纵证券市场、内幕交易等重大证券违法行为时，经国务院证券监督管理机构主要负责人或者其授权的其他负责
 人批准，可以限制被调查的当事人的证券买卖，但限制的期限不得超过三个月；案情复杂的，可以延长三个月。


44、有价证券有广义和狭义两种概念。狭义的有价证券是指( )。

A 、 商品证券
B 、 货币证券
C 、 资本证券
D 、 商业证券
   ◆
 答案： C
 解析：考点：本题主要考查有价证券狭义概念。有价证券有广义与狭义两种。狭义的有价证券指资本证券，广义的有价
 证券包括商品证券、货币证券和资本证券。


45、( )是指基金份额在存续期内固定不变，基金份额可以在依法设立的证券交易场所交易，但基金份额持有人不得
申请赎回的基金。

A 、 公司型基金
B 、 债券基金
C 、 封闭式基金
D 、 开放式基金
   ◆
 答案： C
 解析：考点：考查封闭式基金的概念。封闭式基金是指基金份额在存续期内固定不变，基金份额可以在依法设立的证券
 交易场所交易，但基金份额持有人不得申请赎回的基金。封闭式基金在封闭期内不能追加认购或赎回，投资者只能通过
 证券公司在二级市场上进行基金份额的买卖。
 开放式基金是指基金份额总额不固定，基金份额可以在基金合同约定的时间和场所申购及赎回的基金。


46、2017年3月5日，某年息8％，每年付息1次，面值为100元的国债，上次付息日为2016年12月31日。如市场净价报
价为103．45元，按实际天数计算，实际支付价格为()元。

A 、 104．51

                                                    12/30
B 、 104．83
C 、 105．90
D 、 105．45
   ◆
 答案： B
 解析：考点：考查债券利息的计算。累计天数(算头不算尾)=31天(1月)+28天(2月)+4天(3月)=63天。累计利息=100×8％×63
 ／365≈1．38。实际支付价格=103．45+1．38=104．83(元)。


47、 交易者之所以买入( )，是因为他预期基础金融工具的价格在合约期限内将会上涨。

A 、 欧式期权
B 、 美式期权
C 、 认购期权
D 、 认沽期权
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：考查金融期权相关知识。认购期权也被称为“看涨期权”。


48、 ( )对金融市场有着直接、主要的影响。

A 、 财政政策
B 、 收入政策
C 、 货币政策
D 、 经济周期
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：宏观经济政策包括货币、财政和收入政策，货币政策对金融市场有着直接、主要的影响。收入政策具有更
 高一层次的调节功能，财政政策主要通过税收政策、公共支出政策以及国债发行等发挥作用。


49、基于（  ）定义下风险的双向测度是现代风险管理发展的重要基础。

A 、 不确定性
B 、 危险性
C 、 损失性
D 、 波动性
   ◆
 答案： D
 解析：考点：考查波动性的概念。基于波动性定义下风险的双向测度是现代风险管理发展的重要基础。


50、发行人申请在上海证券交易所科创板上市，应当符合的条件不包括（）。

A 、 发行后股本总额不低于人民币2000万元
B 、 首次公开发行的股份达到公司股份总数的25%以上
C 、 公司股本总额超过人民币4 亿元的，首次公开发行股份的比例为10%以上
D 、 市值及财务指标满足规定的标准
   ◆
 答案： A
 解析：

                                             13/30
 根据《上海证券交易所科创板股票上市规则》(以下简称《上市规则》) ，发行人申请在上海证券交易所科创板上
 市，应当符合下列条件：
 (1) 符合中国证监会规定的发行条件；
 (2) 发行后股本总额不低于人民币3000万元；
 (3) 首次公开发行的股份达到公司股份总数的25% 以上；公司股本总额超过人民币4 亿元的，首次公开发行股份的
 比例为10% 以上；
 (4) 市值及财务指标满足规定的标准；
 (5) 上海证券交易所规定的其他上市条件。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确
答案，多选、错选或不选均不得分。

51、债券的特征有(　　)。
Ⅰ．偿还性 
Ⅱ．流动性
Ⅲ．安全性 
Ⅳ．收益性

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：债券具有偿还性、流动性、安全性、收益性的特征。


52、申请证券评级业务许可的资信评级机构，应当具备(　　)等条件。
Ⅰ．具有符合《证券市场资信评级业务管理暂行办法》规定的高级管理人员不少于3人
Ⅱ．具有证券从业资格的评级从业人员不少于10人
Ⅲ．最近5年未受到刑事处罚
Ⅳ．最近5年在税务、工商、金融等行政管理机关以及自律组织、商业银行等机构无不良诚信记录

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：具有证券从业资格的评级从业人员不少于20人。故Ⅱ项说法错误。最近3年在税务、工商、金融等行政管理机关以
 及自律组织、商业银行等机构无不良诚信记录。故Ⅳ项说法错误。


53、以下属于技术分析法的有(　　)。
Ⅰ．切线理论 
Ⅱ．K线理论
Ⅲ．形态理论
 Ⅳ．波浪理论

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ

                                             14/30
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：股票投资分析方法中，技术分析法是仅从股票的市场行为来分析股票价格未来变化趋势的方法，主要有K线理
 论、切线理论、形态理论、技术指标理论、波浪理论和循环周期理论。


54、私募基金合格投资者的标准是(　　)。
Ⅰ．净资产不低于1000万元的单位
Ⅱ．金融资产不低于300万元的个人
Ⅲ．最近3年个人年均收入不低于20万元的个人
Ⅳ．投资于单只私募基金的金额不低于100万元人民币

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：私募基金合格投资者是指具备相应风险识别和承担能力，投资于单只私募基金的金额不低于100万元人民币且符合
 下列标准的单位和个人：①净资产不低于1000万元的单位；②金融资产不低于300万元或者最近3年个人年均收入不低于50
 万元的个人。


55、按照基础工具种类分类，金融衍生工具可分为(　　)。
Ⅰ．股权类产品的衍生工具 
Ⅱ．金融互换
Ⅲ．货币衍生工具
 Ⅳ．信用衍生工具

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：金融衍生工具从基础工具分类角度，可以划分为股权类产品的衍生工具、货币衍生工具、利率衍生工具、信用衍
 生工具以及其他衍生工具。


56、可交换债券与可转换债券的相同之处有(　　)。
Ⅰ．发行主体 
Ⅱ．换股期限 
Ⅲ．票面利率 
Ⅳ．换股比例

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ

                                                    15/30
   ◆
 答案： C
 解析：交换债券与可转换债券的相同之处体现为发行要素相似，也包括票面利率、期限、换股价格、换股比例、换股期
 限等。不同之处是发行主体不同。


57、按是否记载股东姓名，股票可以分为(　　)。
Ⅰ．普通股票 
Ⅱ．优先股票 
Ⅲ．记名股票 
Ⅳ．无记名股票

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：按是否记载股东姓名，股票可以分为记名股票和无记名股票。记名股票是指在股票票面和股份公司的股东名册上
 记载股东姓名的股票。无记名股票是指在股票票面和股份公司股东名册上均不记载股东姓名的股票。


58、证券投资者保护基金的来源包括(  )。
Ⅰ．上海、深圳证券交易所在风险基金分别达到规定的上限后，交易经手费的20％纳入基金
Ⅱ．发行股票时，申购冻结资金的利息收入
Ⅲ．依法向有关责任方追偿所得和从证券公司破产清算中受偿收入
Ⅳ．国内外机构、组织及个人的捐赠

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：证券投资者保护基金的来源包括：①上海、深圳证券交易所在风险基金分别达到规定的上限后，交易经手费的
 20％纳入基金。②所有在我国境内注册的证券公司，按其营业收入的0．5％～5％缴纳基金；经营管理或运作水平较差、
 风险较高的证券公司，应当按较高比例缴纳基金。各证券公司的具体缴纳比例由基金公司根据证券公司风险状况确定
 后，报证监会批准，并按年进行调整。证券公司缴纳的基金在其营业成本中列支。③发行股票、可转债等证券时，申购
 冻结资金的利息收入。④依法向有关责任方追偿所得和从证券公司破产清算中受偿收入。⑤国内外机构、组织及个人的
 捐赠。⑥其他合法收入。


59、影响股票投资价值的内部因素包括(　　)。
Ⅰ．公司净资产 
Ⅱ．股份分割 
Ⅲ．市场因素 
Ⅳ．并购重组

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
                                                    16/30
   ◆
 答案： B
 解析：影响股票投资价值的内部因素主要包括公司净资产、盈利水平、股利政策、股份分割、增资和减资以及并购重组
 等；外部因素主要包括宏观经济因素、行业因素及市场因素。


60、直接融资方式包括股票市场融资、债券市场融资、(  )。
Ⅰ．银行信用融资 
Ⅱ．商业信用融资
Ⅲ．风险投资融资 
Ⅳ．民间借贷

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：常见的直接融资方式有股票市场融资、债券市场融资、风险投资融资、商业信用融资、民间借贷等。银行信用融
 资属于间接融资方式。


61、下列关于现货市场投机和期货市场投机的比较中，说法正确的有(　　)。
Ⅰ．我国股票市场实行T+1清算制度 
Ⅱ．期货市场实行T+0清算制度
Ⅲ．期货投机具有较低的杠杆率 
Ⅳ．期货具有更高的风险性

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：与现货市场投机相比较。期货市场投机有两个重要区别：一是目前我国股票市场实行T+1清算制度，而期货市场是
 T+0，清算制度可以进行日内投机；二是期货交易的保证金制度导致期货投机具有较高的杠杆率，盈亏相应放大，具有更
 高的风险性。


62、机构投资者主要包括(　　)。
Ⅰ．保险公司 
Ⅱ．封闭式投资基金
Ⅲ．养老基金 
Ⅳ．创业投资基金

A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：我国将机构投资者限定为与个人投资者相对应的一类投资者，只要是在证券市场上从事投资及相关活动的法人机

                                                    17/30
 构，均是一般意义上的机构投资者。


63、金融债券的特点有(　　)。
Ⅰ．不记名、不挂失
Ⅱ．不可抵押和转让
Ⅲ．发行对象主要为个人
Ⅳ．利率固定，一般都高于同期储蓄利率

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：金融债券作为金融机构主要的直接融资方式，具有以下特点：①金融债券表示的是银行等金融机构与金融债券持
 有者之间的债权债务关系；②金融债券一般不记名、不挂失，但可以抵押和转让；③我国金融债券的发行对象主要为个
 人，利息收入可免征个人收入所得税和个人收入调节税；④金融债券的利息不计复利，不能提前支取，延期兑付亦不计
 逾期利息；⑤金融债券的利率固定，一般都高于同期储蓄利率；⑥我国发行过金融债券所筹集的资金一般都专款专用。


64、按照权证的内在价值分类，权证可分为(　　)。
Ⅰ．美式权证 
Ⅱ．平价权证
 Ⅲ．价内权证
 Ⅳ．价外权证

A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：按权证的内在价值，可以将权证分为平价权证、价内权证和价外权证。


65、债券与股票的区别有(　　)。
Ⅰ．权利不同 
Ⅱ．目的不同 
Ⅲ．收益不同 
Ⅳ．期限不同

A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：债券和股票的不同点有：权利不同；目的不同；期限不同；收益不同；风险不同。


66、金融期货交易与普通远期交易存在的区别有(　　)。
                                                    18/30
Ⅰ．交易场所不同
Ⅱ．交易的监管程度不同
Ⅲ．交易内容的确定方式不同
Ⅳ．保证金制度和每日结算制度导致违约风险不同

A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：作为一种标准化的远期交易，金融期货交易与普通远期交易之间存在以下区别：①交易场所和交易组织形式不
 同；②交易的监管程度不同；③金融期货交易是标准化交易，远期交易的内容可协商确定；④保证金制度和每日结算制
 度导致违约风险不同。


67、由上海证券交易所编制并发布的上证指数系列包括(  )。
Ⅰ．上证180指数 
Ⅱ．上证综合指数
Ⅲ．上证380指数 
Ⅳ．上证50

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析： 上海证券交易所的股价指数是反映上海证券交易所上市股票价格整体水平和变动趋势的指标，包括上证综指、上
 证50、上证180、上证380指数等为核心的上证指数体系，并衍生出大量行业、主题、风格、策略指数。


68、证券投资基金公开披露基金信息．不得有下列(  )行为。
Ⅰ．虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏
Ⅱ．对证券投资业绩进行预测
Ⅲ．违规承诺收益或者承担损失
Ⅳ．诋毁其他基金管理人、基金托管人或者基金销售机构

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：公开披露基金信息，不得有下列行为：虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏；对证券投资业绩进行预测；违规承
 诺收益或者承担损失；诋毁其他基金管理人、基金托管人或者基金销售机构；登载任何自然人、法人或者其他组织的祝
 贺性、恭维性或推荐性的文字。


69、下列关于股权类期货的说法中，正确的有(  )。
Ⅰ．股权类期货是以单只股票、股票组合或者股票价格指数为基础资产的期货合约

                                                    19/30
Ⅱ．股票价格指数期货是为适应人们控制股市风险的需要而产生的
Ⅲ．目前，芝加哥商业交易所已停止股票组合期货的交易
Ⅳ．部分上市交易的股票没有期货交易

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：股权类期货是以单只股票、股票组合或者股票价格指数为基础资产的期货合约，Ⅰ正确；其中，股票价格指数期货
 是指以股票价格指数为基础变量的期货交易，为了适应人们控制股市风险，其交易单位等于基础指数的数值与交易所规
 定由每点价值的乘积，现金结算，Ⅱ正确；对于单只股票期货，为防止操纵市场行为，不是所有上市交易的股票都有期货
 交易，Ⅳ正确；由于股票组合期货交易不活跃，2011年之后，芝加哥商业交易所已停止交易，Ⅲ正确。


70、中央银行的负债业务包括(　　)。
Ⅰ．储备货币 
Ⅱ．发行债券
 Ⅲ．对政府债权
 Ⅳ．自有资金

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：中央银行的负债业务包括：储备货币；不计入储备货币的金融性公司存款；发行债券；国外负债；政府存款；自
 有资金；其他负债。对政府债权属于中央银行的资产业务。


71、中小企业板块的设计要点有(　　)。
Ⅰ．暂不降低发行上市标准
Ⅱ．尽可能扩大行业覆盖面
Ⅲ．在现有主板市场内设立中小企业板块
Ⅳ．在主板市场的制度框架内实行相对独立运行

A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：中小企业板块的设计要点主要是四个方面：①暂不降低发行上市标准，而是在主板市场发行上市标准的框架下设
 立中小企业板块，这样可以避免因发行上市标准变化带来的风险；②在考虑上市企业的成长性和科技含量的同时，尽可
 能扩大行业覆盖面，以增强上市公司行业结构的互补性；③在现有主板市场内设立中小企业板块，可以依托主板市场形
 成初始规模，避免直接建立创业板市场初始规模过小带来的风险；④在主板市场的制度框架内实行相对独立运行，目的
 在于有针对性地解决市场监管的特殊性问题，逐步推进制度创新，从而为建立创业板市场积累经验。


                                                    20/30
72、下列关于股票价值的说法错误的有(  )。
Ⅰ．股票之所以具有价值，是因为它能给股票持有者带来股息收入，但这种股息收入是指当前的收益
Ⅱ．股票的价格决定着股票的内在价值
Ⅲ．公司净资产等于总资产减去总负债
Ⅳ．每股账面价值等于公司净资产除以发行在外的普通股票的股数

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：股票之所以具有价值，是因为它能给股票持有者带来股息收入，但这种股息收入是未来的收益而非当前的收益。
 因此，要用一定的方法将未来股息收入按一定的折现率折算成现在的收入，即现值。这样，股票的价值也就是未来股息
 收入的现值和，可认为是股票的内在价值。股票的内在价值决定着股票的价格，股票的市场价格总是围绕着其内在价值
 波动。股票的账面价值又称为股票净值或每股净资产。每股账面价值等于公司净资产除以发行在外的普通股票的股数。
 公司净资产是公司资产总额减去负债总额后的净值。


73、目前，我国国债包括(　　)。
Ⅰ．记账式国债 
Ⅱ．储蓄国债(凭证式)
Ⅲ．储蓄国债(电子式) 
Ⅳ．熊猫债券

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：目前，我国国债包括记账式国债、储蓄国债(凭证式)和储蓄国债(电子式)三类。


74、 国际开发机构申请在中国境内发行人民币债券，所募集资金应当优先用于( )。
Ⅰ．向中国境内的建设项目提供中长期固定资产贷款
Ⅱ．向中国境内的建设项目提供股本资金
Ⅲ．为中国境内企业提供流动借款
Ⅳ．偿还贷款

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 国际开发机构申请在中国境内发行人民币债券应具备的条件之一为，所募集资金用于向中国境内的建设项目提供
 中长期固定资产贷款或提供股本资金，投资项目符合中国国家产业政策、利用外资政策和固定资产投资管理规定。主权
 外债项目应列入相关国外贷款规划。


                                                    21/30
75、金融期货与金融期权的区别有(　　)。
Ⅰ．基础资产不同 
Ⅱ．履约保证不同 
Ⅲ．现金流转不同 
Ⅳ．盈亏特点不同

A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：金融期货与金融期权具有的不同点有：基础资产不同；交易者权利与义务的对称性不同；履约保证不同；现金流
 转不同；盈亏特点不同；套期保值的作用与效果不同。


76、关于公司型基金的说法，下列说法正确的有(　　)。
Ⅰ．公司型基金是依据基金公司章程设立
Ⅱ．公司型基金以发行股份的方式募集资金
Ⅲ．公司型基金在组织形式上与股份有限公司类似
Ⅳ．公司型基金的持有人凭借持有的股份依法享有投资收益

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：公司型基金是依据基金公司章程设立，在法律上具有独立法人地位的股份投资公司。公司型基金以发行股份的方
 式募集资金，投资者购买基金公司的股份后，以基金持有人的身份成为投资公司的股东，凭其持有的股份依法享有投资
 收益。公司型基金在组织形式上与股份有限公司类似，由股东选举董事会，由董事会选聘基金管理公司，基金管理公司
 负责管理基金的投资业务。


77、记账式国债招标时，远程终端出现技术问题，可在规定的时间内以填写(　　)的形式委托中央国债登记结算有限
责任公司代为投标。
Ⅰ．应急投标书 
Ⅱ．应急招标书
Ⅲ．应急申请书
 Ⅳ．应急意见书

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：根据《财政部关于印发(2018年记账式国债招标发行规则)的通知》，2018—2020年记账式国债发行招标通过财政部
 政府债券发行系统进行，国债承销团成员通过客户端远程投标，竞争性确定票面利率或发行价格。如果发行系统客户端
 出现技术问题，国债承销团成员可以将内容齐全的“记账式国债发行应急投标书”或“记账式国债债权托管应急申请书”传
 真至国债登记公司，委托国债登记公司代为投标或债权托管。

                                                    22/30
78、债券报价的主要方式有(　　)。
Ⅰ．公开报价 
Ⅱ．对话报价 
Ⅲ．双边报价 
Ⅳ．小额报价

A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：债券买卖交易中有公开报价、对话报价、双边报价和小额报价四种报价方式，前两者属于询价交易方式的范畴，
 后两者可通过点击确认、单向撮合的方式成交。


79、在考虑影响股价变动的基本因素时，需要考虑财务状况，下列各项属于考察财务状况的指标的是(  )。
Ⅰ．安全性 
Ⅱ．盈利性 
Ⅲ．合规性
 Ⅳ．流动性

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：分析公司财务状况，重点在于研究公司的盈利性、安全性和流动性。


80、基金自身投资活动产生的税收有(　　)。
Ⅰ．印花税 
Ⅱ．所得税
Ⅲ．增值税 
Ⅳ．契税

A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：基金自身投资活动产生的税收有增值税、印花税和所得税。


81、以下不属于财产保险公司基础类业务的有(　　)。
Ⅰ．短期健康／意外伤害保险 
Ⅱ．信用保证保险
Ⅲ．机动车保险 
                                             23/30
Ⅳ．分红型保险

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：财产保险公司的基础类业务包括以下五项：①机动车保险，包括机动车交通事故责任强制保险和机动车商业保
 险；②企业／家庭财产保险及工程保险(特殊风险保险除外)；③责任保险；④船舶／货运保险；⑤短期健康／意外伤害保
 险。信用保证保险属于财产保险公司扩展类业务。分红型保险属于人身保险公司基础类业务。


82、我国国债发行招标规则的制定中，招标标的可以是(  )。
Ⅰ．利率 
Ⅱ．利差 
Ⅲ．价格
 Ⅳ．数量

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：根据《财政部关于印发<2018年记账式国债招标发行规则>的通知》中招标方式的要求，招标标的为利率或价格。


83、政策性银行发行金融债券应向中国人民银行报送(  )文件。
Ⅰ．公司章程
Ⅱ．金融债券发行申请报告
Ⅲ．发行人近3年经审计的财务报告及审计报告
Ⅳ．金融债券发行办法

A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：政策性银行发行金融债券应向中国人民银行报送下列文件：金融债券发行申请报告、发行人近3年经审计的财务报
 告及审计报告、金融债券发行办法、承销协议、中国人民银行要求的其他文件。


84、按股东享有权利的不同，股票可分为(  )。
Ⅰ．普通股票 
Ⅱ．记名股票
Ⅲ．特别股票 
Ⅳ．无记名股票

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ

                                                    24/30
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：按股东享有权利的不同，股票可以分为普通股票和特别股票。按是否记载股东姓名，股票可以分为记名股票和无
 记名股票。


85、我国国际债券的品种有(　　)。
Ⅰ．政府债券 
Ⅱ．地方债券 
Ⅲ．金融债券 
Ⅳ．公司债券

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：我国的国际债券品种主要有政府债券、金融债券和公司债券。


86、中央银行对其他存款性公司债权包括(　　)。
Ⅰ．再贴现余额 
Ⅱ．再贷款余额
Ⅲ．常备贷款便利 
Ⅳ．中期借贷便利

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：中央银行对其他存款性公司债权是对商业银行和政策性银行等存款性公司的再贷款余额、再贴现余额、常备贷款
 便利(SLF)、中期借贷便利(MLF)、抵押补充贷款(PSL)和逆回购余额。


87、金融期货与金融现货交易的不同点有(　　)。
Ⅰ．交易对象不同 
Ⅱ．交易价格的含义不同
Ⅲ．交易方式不同 
Ⅳ．结算方式不同

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D

                                             25/30
 解析：与金融现货交易相比，金融期货的特征具体表现在以下几个方面：交易对象不同；交易目的不同；交易价格的含
 义不同；交易方式不同；结算方式不同。


88、股份公司定向增发的特定对象包括( )。
Ⅰ．公司控股股东、实际控制人及其控制的企业
Ⅱ．与公司业务有关的企业
Ⅲ．证券投资基金、证券公司、信托投资公司等金融机构
Ⅳ．公司董事、员工

A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：非公开发行股票，又称为“定向增发”，是股份公司向特定对象发行股票的增资方式。特定对象包括：(1)公司控股
 股东、实际控制人及其控制的企业。(2)与公司业务有关的企业。(3)证券投资基金、证券公司、信托投资公司等金融机
 构。(4)公司董事、员工等。


89、我国证券公司的业务范围包括(  )。
Ⅰ．证券经纪 
Ⅱ．证券承销与保荐 
Ⅲ．证券投资咨询 
Ⅳ．证券自营

A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：题干中所述四项均属于证券公司的主要业务。


90、 下列有关金融期权的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．期权的买方在支付了期权费后，就获得了期权合约所赋予的权利
Ⅱ．期权的买方可以选择行使他所拥有的权利
Ⅲ．期权的卖方在收取期权费后，就承担着在规定时间内履行该期权合约的义务
Ⅳ．期权的卖方可以有条件地履行合约的规定的义务

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 期权的买方在支付了期权费后，就获得了期权合约所赋予的权利，即在期权合约规定的时间内，以事先确定的价
 格向期权的卖方买进或卖出某种金融工具的权利，但并没有必须履行该期权合约的义务。期权的买方可以选择行使他所
 拥有的权利；期权的卖方在收取期权费后就承担着在规定时间内履行该期权合约的义务。

                                                    26/30
91、 根据证券市场监管公开原则的要求，证券监管者应当公开( )。
Ⅰ．监管人员的联系方式 
Ⅱ．监管程序
Ⅲ．监管身份 
Ⅳ．对证券市场违规处罚的决定

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
 解析： 公开原则就是要求证券市场具有充分的透明度，要实现市场信息的公开化。信息披露的主体不仅包括证券发行
 人、证券交易者，还包括证券监管者；要保障市场的透明度，除了证券发行人需要公开影响证券价格的该企业情况的详
 细说明外，监管者还应当公开有关监管程序、监管身份、对证券市场违规处罚等。


92、股权类期权包括(　　)。
Ⅰ．单只股票期权 
Ⅱ．股票组合期权
Ⅲ．股价指数期权 
Ⅳ．股票利率期权

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：与股权类期货类似，股权类期权也包括三种类型：单只股票期权、股票组合期权和股价指数期权。


93、通过发行债券筹集资金的主体通常是(　　)。
Ⅰ．政府 
Ⅱ．金融机构 
Ⅲ．企业 
Ⅳ．个人

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：通过发行债券筹集资金的主体通常是政府、金融机构和企业。


94、证券金融公司开展转融通业务的资金和证券来源有(  )。
Ⅰ．自有资金和证券
Ⅱ．通过证券交易所的业务平台融入的资金和证券

                                             27/30
Ⅲ．通过证券金融公司业务平台融入的资金
Ⅳ．发行公司债券

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：证券金融公司开展转融通业务，可以使用自有资金和证券，通过证券交易所的业务平台融入的资金和证券，通过
 证券金融公司业务平台融入的资金或者依法筹集的其他资金和证券。证券金融公司可以发行公司债券。或者向股东或者
 其他特定投资者借入次级债。


95、利率期货品种主要包括(　　)。
Ⅰ．债券期货 
Ⅱ．股指期货
Ⅲ．主要参考利率期货 
Ⅳ．货币期货

A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：利率期货品种主要包括：①债券期货。以国债期货为主的债券期货是各主要交易所最重要的利率期货品种。②主
 要参考利率期货。除国债利率外，常见的参考利率包括伦敦银行间同业拆放利率(Libor)、香港银行间同业拆放利率
 (Hibor)、欧洲美元定期存款单利率、联邦基金利率等。


96、下列属于银行间债券市场中长期债券信用等级的是(　　)。
Ⅰ．CCC 
Ⅱ．D 
Ⅲ．A-1 
Ⅳ．B

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：银行间债券市场中长期债券信用评级等级划分为三等九级，符号表示为：AAA、AA、A、BBB、BB、B、CCC、
 CC、C。银行间债券市场短期债券信用等级划分为四等六级，符号表示为：A—1、A—2、A—3、B、C、D。


97、金融衍生工具的发展现状包括( )。
Ⅰ．金融衍生工具以场外交易为主
Ⅱ．按基础产品比较，利率衍生品无论在场内还是场外，均是名义金额最大的衍生品种类
Ⅲ．按产品形态比较，远期和互换这两类具有对称性收益的衍生产品比收益不对称的期权类产品大得多

                                                    28/30
Ⅳ．近年来，由于场外利率类衍生品名义金额下降较多，场外衍生品整体呈下降趋势，而场内衍生品却大幅增长

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：金融衍生工具极强的派生能力和高度杠杆性使其发展速度十分惊人，根据国际清算银行的金融衍生产品统计报
 告，可以得到以下结论：(1)金融衍生工具以场外交易为主。(2)按基础产品比较，利率衍生品无论在场内还是场外，均是
 名义金额最大的衍生品种类，其中，场外交易的利率互换占所有衍生品名义金额的半数以上，是最大的单个衍生品种
 类。(3)按产品形态比较，远期和互换这两类具有对称性收益的衍生产品比收益不对称的期权类产品大得多。(4)近年来，
 由于场外利率类衍生品名义金额下降较多，场外衍生品整体呈下降趋势，而场内衍生品却大幅增长。事实上，在2007年
 国际金融危机之后，各国监管机构和国际组织均强化了对衍生品的监管，市场主体对衍生品的态度也趋于保守，但是，
 衍生品的存在毕竟有其现实需求，未来仍将具有很大的发展空间。


98、2007年3月9日出台的《律师事务所从事证券法律业务管理办法》规定，鼓励具备下列条件的律师事务所从事证
券法律业务(　　)。
Ⅰ．最近2年未因违约执业行为受到行政处罚
Ⅱ．已经办理有效的执业责任保险
Ⅲ．有20名以上执业律师，其中5名以上曾从事过证券法律业务
Ⅳ．内部管理规范、风险控制制度健全、执业水准高、社会信誉良好

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：证监会与司法部于2007年3月9日发布了《律师事务所从事证券法律业务管理办法》。该办法规定，鼓励具备下列
 条件的律师事务所从事证券法律业务：①内部管理规范，风险控制制度健全，执业水准高，社会信誉良好；②有20名以
 上执业律师，其中5名以上曾从事过证券法律业务；③已经办理有效的执业责任保险；④最近2年未因违法执业行为受到
 行政处罚。


99、私募基金信息披露义务人应当向投资者披露的信息有(　　)。
Ⅰ．基金合同 
Ⅱ．基金投资情况
Ⅲ．可能存在的利益冲突 
Ⅳ．基金的资产负债情况

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：私募基金信息披露义务人应当向投资者披露的信息包括：基金合同；招募说明书等宣传推介文件；基金销售协议
 中的主要权利义务条款(如有)；基金的投资情况；基金的资产负债情况；基金的投资收益分配情况；基金承担的费用和业
 绩报酬安排；可能存在的利益冲突；涉及私募基金管理业务、基金财产、基金托管业务的重大诉讼、仲裁；证监会以及

                                                    29/30
 证券投资基金业协会规定的影响投资者合法权益的其他重大信息。


100、享有优先认股权的股东的选择有(  )。
Ⅰ．认购新发行的普通股票
Ⅱ．将该权利转让给他人
Ⅲ．听任该权利过期失效
Ⅳ．失效前请求他人代为行使该权利

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：有优先认股权的股东可以有三种选择：一是行使此权利来认购新发行的普通股票；二是将该权利转让给他人，从
 中获得一定的报酬；三是不行使此权利而听任其过期失效。


                                                    考证就上233网校APP
                                                    免费题库，复习资料包，
                                                    扫码下载即可获得


                                                    30/30
