               全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


           2020年证券从业资格考试《金融市场基础知识》模拟卷（一）

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确答案，
多选、错选或不选均不得分。

1、金融市场按交易工具分类，可分为债权市场和(  )市场。

A 、 衍生品
B 、 货币
C 、 现货
D 、 权益
   ◆
 答案： D
 解析：按交易工具分类，金融市场可分为交易债务工具的债权市场和交易权益工具的权益市场(即股票市场)。


2、我国的混合资本债券的期限是（）。

A 、 15年以上
B 、 永久性
C 、 5年以上
D 、 10年以上
   ◆
 答案： A
 解析：我国的混合资本债券是指商业银行为补充附属资本发行的、清偿顺序位于股权资本之前，但列在一般债务和次级
 债务之后、期限在15年以上、发行之日起10年内不可赎回的债券。因此，A选项符合题意，故本题选A选项。


3、可交换公司债券和可转换公司债券的不同之处不包括(  )。

A 、 发行主体不同
B 、 转股对公司股本的影响不同
C 、 用于转股的股份来源不同
D 、 发行方式不同
   ◆
 答案： D
 解析：可交换公司债券与可转换公司债券的不同之处：发行主体不同；用于转股的股份来源不同；转股对公司股本的影
 响不同。


4、 规定了票面利率，在到期时一次性获得本息，存续期间没有利息支付的债券，称之为( )。

A 、 实物债券
B 、 贴现债券
C 、 息票累积债券
D 、 附息债券
                                              1/30
   ◆
 答案： C
 解析： 与附息债券相似，息票累积债券也规定了票面利率，但是，债券持有人必须在债券到期时一次性获得本息，存续
 期间没有利息支付。


5、社会公众股是指社会公众依法以其拥有的财产投入公司时形成的( )的股份。

A 、 可上市流通
B 、 限制流通
C 、 可在柜台交易
D 、 分散持有
   ◆
 答案： A
 解析：社会公众股是指社会公众依法以其拥有的财产投入公司时形成的可上市流通的股份。


6、 债券发行者、债券发行地点和债券面值所使用的货币可以分别属于不同的国家，这种债券为( )。

A 、 亚洲债券
B 、 扬基债券
C 、 外国债券
D 、 欧洲债券
   ◆
 答案： D
 解析： 欧洲债券的特点是债券发行者、债券发行地点和债券面值所使用的货币可以分别属于不同的国家。


7、（）原来是指股份有限公司向境外投资者募集并在我国境内上市的股份。

A 、 优先股
B 、 CDR
C 、 B股
D 、 境外投资股
   ◆
 答案： C
 解析：境内上市外资股原来是指股份有限公司向境外投资者募集并在我国境内上市的股份，投资者限于：外国的自然
 人、法人和其他组织；我国香港、澳门、台湾地区的自然人、法人和其他组织；定居在国外的中国公民等。这类股票称
 为“B股”。


8、 证券投资基金具有集合理财的特点，集合理财的优点是( )。

A 、 具有规模优势
B 、 强化监管
C 、 收益稳定
D 、 风险固定
   ◆
 答案： A
 解析： 证券投资基金将众多投资者的资金集中起来，委托基金管理人进行共同投资，表现出一种集合理财的特点。通过
 汇集众多投资者的资金，积少成多，有利于发挥资金的规模优势，降低投资成本。


                                                    2/30
9、 下列不属于国际债券发行人的是（）。

A 、 各国政府
B 、 工商企业
C 、 银行或其他金融机构
D 、 自然人 
   ◆
 答案： D
 解析： 国际债券的发行人主要是各国政府、政府所属机构、银行或其他金融机构、工商企业及一些国际组织等。国际债
 券的投资者主要是银行或其他金融机构、各种基金会、工商财团和自然人。 


10、甲、乙两家企业均为某金融机构的客户，甲的信用评级低于乙，在其他条件相同的情况下，金融机构为甲设定
的贷款利率高于为乙设定的贷款利率，这种风险管理的方法属于( )。

A 、 风险补偿
B 、 风险转移
C 、 风险分散
D 、 风险对冲
   ◆
 答案： A
 解析：风险补偿主要是指事前（损失发生以前） 的价格补偿。对于那些无法通过分散或转嫁等方法进行管理，而且又无
 法规避不得不承担的风险，投资者可以采取在交易价格上加进风险因素，即风险回报的方式，获得承担风险的价格补
 偿。题目中的金融机构为信用评级较低的甲设定较高的贷款利率是为了补偿较高的风险。


11、根据优先股股东按照确定的股息率分配股息后，是否有权同普通股股东一起参加剩余税后利润分配，可将优先
股分为( )。

A 、 可转换优先股和不可转换优先股
B 、 累积优先股票和非累积优先股
C 、 参与优先股和非参与优先股
D 、 可赎回优先股和不可赎回优先股
   ◆
 答案： C
 解析：根据优先股股东按照确定的股息率分配股息后，是否有权同普通股股东一起参加剩余税后利润分配，可分为参与
 优先股和非参与优先股。


12、为处置证券公司风险需要动用证券投资者保护基金时，由( )制定基金使用方案。

A 、 中国证监会
B 、 中国证券业协会
C 、 证券投资者保护基金公司
D 、 证券交易所
   ◆
 答案： C
 解析：根据《证券投资者保护基金管理办法》的规定，为处置证券公司风险需要动用保护基金的，中国证监会根据证券
 公司的风险状况制订风险处置方案，保护基金公司制定保护基金使用方案，报经国务院批准后，由保护基金公司办理发
 放基金的具体事宜。


                                                    3/30
13、下列有关我国凭证式国债的说法中，正确的是( )。

A 、 凭证式国债是一种可以上市流通的储蓄型债券
B 、 对在发行期内已缴款但未售完及购买者提前兑取的凭证式国债，不能在原额度内继续出售
C 、 利率按实际持有天数分档计付
D 、 各金融机构均有资格申请加入凭证式国债承销团
   ◆
 答案： C
 解析：凭证式国债是一种不可上市流通的储蓄型债券，由具备凭证式国债承销团资格的机构承销。各经办单位对在发行
 期内已缴款但未售完及购买者提前兑取的凭证式国债，仍可在原额度内继续发售，继续发售的凭证式国债仍按面值售
 出。财政部一般委托中国人民银行分配承销数额，采用“随买随卖”、利率按实际持有天数分档计付的交易方式。财政部
 和中国人民银行一般每年确定一次凭证式国债承销团资格，各类商业银行、邮政储蓄银行均有资格申请加入凭证式国债
 承销团。


14、沪深300指数每半年进行一次调整，每次调整的比例不超过( )。

A 、 5％
B 、 10％
C 、 20％
D 、 15％
   ◆
 答案： B
 解析：沪深300指数每半年调整一次，每次调整的比例不超过10％。


15、股票账面价值又称为( )。

A 、 清算价值
B 、 股票内在价值
C 、 股票面值
D 、 股票净值
   ◆
 答案： D
 解析：股票账面价值又称股票净值或每股净资产，是每股股票所代表的实际资产的价值。


16、分离交易的可转换公司债券与一般可转换债券之间的区别不包括（ ）。

A 、 交易场所不同
B 、 权利载体不同
C 、 权利内容不同
D 、 行权方式不同
   ◆
 答案： A
 解析：分离交易的可转换公司债券与一般的可转换债券之间存在以下区别：（1）权利载体不同；（2）行权方式不同；
 （3）权利内容不同。


17、证券服务机构是指依法设立的从事证券服务业务的( )机构。

A 、 非法人
B 、 投资
                                                    4/30
C 、 合伙
D 、 法人
   ◆
 答案： D
 解析：证券服务机构，是指依法设立的从事证券服务业务的法人机构，主要包括证券投资咨询机构、财务顾问机构、资
 信评级机构、资产评估机构、会计师事务所、律师事务所等。


18、债券发行主体为美国州政府的是( )。

A 、 金融债券
B 、 公司债券
C 、 可转换债券
D 、 市政债券
   ◆
 答案： D
 解析：美国的市政债券(Municipal Bonds)是州及州所属地方政府(市、镇、县与学区)或其附属机构(住房、卫生保健、机
 场、港口与经济发展等职能局与代理机构)发行的债券，目的是为多种多样的市政工程筹集资金、提供现金流以及满足其
 他方面的政府需求，有的州甚至利用这个“通道”为非政府的私营工程募集资金。


19、ETF属于( )。

A 、 主动型基金
B 、 基金中的基金
C 、 指数基金
D 、 保本基金
   ◆
 答案： C
 解析：ETF通常是以某一选定的指数所包含的成分证券为投资对象，依据构成指数的证券种类和比例，采用完全复制或
 抽样复制的方法进行被动投资的指数型基金。


20、 交易双方在场外市场上通过协商，按约定价格在约定的未来日期(交割日)买卖某种标的金融资产或金融变量的
合约是（）。

A 、 金融远期合约
B 、 金融期货合约
C 、 金融期权合约
D 、 金融现货合约 
   ◆
 答案： A
 解析： 金融远期合约是指交易双方在场外市场上通过协商，按约定价格(称为远期价格)在约定的未来日期(交割日)买卖某
 种标的金融资产(或金融变量)的合约。 


21、证券市场监管的( )原则要求证券市场具有充分的透明度。

A 、 诚实信用
B 、 公正
C 、 公平
D 、 公开

                                                    5/30
   ◆
 答案： D
 解析：公开原则要求证券市场具有充分的透明度，要实现市场信息的公开化。


22、 在期货市场监管方面，我国形成了中国证监会、地方证监局、( )、期货市场监控中心和中国期货业协会“五位一
体”的期货监管协调工作机制与较为完善的期货监管法律体系。

A 、 原中国银监会
B 、 期货交易所
C 、 原中国保监会
D 、 中央银行
   ◆
 答案： B
 解析： “五位一体”的体系除题干中四项外还包括期货交易所。


23、股票是一种( )。

A 、 受益凭证
B 、 债权凭证
C 、 收益凭证
D 、 所有权凭证
   ◆
 答案： D
 解析：股票是所有权凭证，股票所有者是发行股票公司的股东，股东一般拥有表决权，可以通过参加股东大会选举董
 事，参与公司重大事项的审议和表决，行使对公司的经营决策权和监督权。


24、我国创业板在深圳证券交易所开市的时间为( )年10月。

A 、 2009
B 、 2011
C 、 2012
D 、 2010
   ◆
 答案： A
 解析：经国务院同意、中国证监会批准，我国创业板市场于2009年10月23日在深圳证券交易所正式启动。我国创业板市
 场主要面向成长型创业企业，重点支持自主创新企业，支持市场前景好、带动能力强、就业机会多的成长型创业企业，
 特别是支持新能源、新材料、电子信息、生物医药、环保节能、现代服务等新兴产业的发展。


25、在金融期货的主要交易制度中，具有高度杠杆作用的是( )。

A 、 保证金制度
B 、 集中交易制度
C 、 断路器规则
D 、 限仓制度
   ◆
 答案： A
 解析：在金融期货的保证金交易制度中，由于期货交易的保证金比率很低，因此有高度的杠杆作用，这一杠杆作用使套
 期保值者能用少量的资金为价值量很大的现货资产找到回避价格风险的手段，也为投机者提供了用少量资金获取盈利的
 机会。

                                                    6/30
26、中国银行间市场交易商协会向接受其短期融资券注册的企业出具《接受注册通知书》，注册有效期为（ ）。

A 、 2年
B 、 5年
C 、 1年
D 、 3年
   ◆
 答案： A
 解析：交易商协会向接受注册的企业出具《接受注册通知书》，注册有效期为2年。故本题选A选项。


27、 在委托指令撤销程序中，对客户撤销的委托，（）须及时将冻结的资金或证券解冻。

A 、 证券交易所
B 、 场内交易员
C 、 证券经纪商
D 、 中国结算公司
   ◆
 答案： C
 解析： 对客户撤销的委托，证券经纪商须及时将冻结的资金或证券解冻。


28、 在日本发行的外国债券被称为( )。

A 、 东洋债券
B 、 远东债券
C 、 东方债券
D 、 武士债券
   ◆
 答案： D
 解析： 在日本发行的外国债券称为“武士债券”，它是由非日本发行人在日本债券市场发行的以日元为面值的债券。 


29、 一般来说，风险最小且收益较为稳定的投资标的是( )。

A 、 股票
B 、 公司债券
C 、 政府债券
D 、 可转换债券
   ◆
 答案： C
 解析： 政府债券的付息由政府保证，其信用度最高，风险最小，对于投资者来说，投资政府债券的收益是比较稳定的。


30、 优先股股东权利是受限制的，最主要的是（）限制。

A 、 转让权
B 、 查阅权
C 、 表决权
D 、 分配权 
   ◆
 答案： C
                                              7/30
 解析： 优先股股东权利是受限制的，最主要的是表决权限制。普通股股东参与股份公司的经营决策主要通过参加股东大
 会行使表决权，而优先股股东在一般情况下没有投票表决权，不享有公司的决策参与权。只有在特殊情况下，如讨论涉
 及优先股股东权益的议案时，他们才能行使表决权。 


31、金融期货的基本功能不包括( )。

A 、 套期保值
B 、 消除风险
C 、 投机
D 、 套利
   ◆
 答案： B
 解析：金融期货具有四项基本功能：套期保值功能、价格发现功能、投机功能和套利功能。


32、金融学中的内部报酬率对应证券投资中的收益率指标是(  )。

A 、 到期收益率
B 、 赎回收益率
C 、 零利率
D 、 持有期收益率
   ◆
 答案： A
 解析：债券的到期收益率是使债券未来现金流现值等于当前价格所用的相同的贴现率，也就是金融学中所谓的内部报酬
 率。


33、 下列关于金融期权与金融期货的说法中，错误的是( )。

A 、 通过金融期权交易，既可避免价格不利变动造成的损失，又可在相当程度上保住价格有利变动而带来的利益
B 、 利用金融期货进行套期保值，在避免价格不利变动造成损失的同时，也必须放弃若价格有利变动可能获得的利
益
C 、 在现实的交易活动中，可以将金融期权与金融期货结合起来，通过一定的组合或搭配来实现某一特定目标
D 、 金融期权与金融期货都是常用的套期保值工具，它们的作用与效果是相同的
   ◆
 答案： D
 解析： 金融期权与金融期货都是人们常用的套期保值工具，但它们的作用与效果是不同的。


34、交易所交易基金的英文简称为( )。

A 、 OTFS
B 、 ETF
C 、 DTF
D 、 NAV
   ◆
 答案： B
 解析：ETF是英文“Exchange Traded Funds”的简称，常被译为“交易所交易基金”。


35、中国台湾证券交易所目前发布的股价指数中，最有代表性的是（）。

                                              8/30
A 、 台湾50指数
B 、 综合股价平均数
C 、 发行量加权股价指数
D 、 产业分类股价指数
   ◆
 答案： C
 解析：我国台湾证券交易所目前发布的股价指数中，最有代表性的是发行量加权股价指数。


36、从理论上讲，( )的投资资金规模化，投资管理专业化，投资结构组合化，投资行为规范化，从而有利于证券市
场的健康稳定发展。

A 、 投资银行
B 、 证券公司
C 、 机构投资者
D 、 保险机构
   ◆
 答案： C
 解析：机构投资者，是指用自有资金或者从分散的公众手中筹集的资金，以获得证券投资收益为主要经营目的的专业团
 体机构或企业。
 与个人投资者相比，机构投资者具有以下特点： 
 (1)投资资金规模化
 (2)投资管理专业化
 (3)投资结构组合化
 (4)投资行为规范化


37、LOF的申购、赎回均以（）进行。

A 、 基金价格
B 、 现金
C 、 基金资产
D 、 一篮子股票
   ◆
 答案： B
 解析：与ETF不同，LOF不一定采用指数基金模式，也可以是主动管理型基金；同时，申购和赎回均以现金进行，对申购
 和赎回没有规模上的限制，可以在交易所申购、赎回，也可以在代销网点进行。


38、 律师事务所接受当事人委托，为其证券发行、上市和交易等证券业务活动提供制作、出具( )等文件的法律服
务。

A 、 财务审计报告
B 、 承销合同
C 、 保荐书
D 、 法律意见书
   ◆
 答案： D
 解析： 证券法律业务是指律师事务所接受当事人委托，为其证券发行、上市和交易等证券业务活动提供的制作、出具法
 律意见书等文件的法律服务。

                                                    9/30
39、 根据《中华人民共和国证券投资基金法》的规定，基金管理公司的注册资本不得低于（）人民币，且必须为实
缴货币资本。

A 、 2亿元
B 、 3亿元
C 、 5000万元
D 、 1亿元 
   ◆
 答案： D
 解析： 《中华人民共和国证券投资基金法》规定，设立管理公开募集基金的基金管理公司，应当具备的条件之一为：注
 册资本不低于1亿元人民币，且必须为实缴货币资本。 


40、下列关于经济周期循环的说法中，错误的是( )。

A 、 经济周期循环对股票市场的影响非常显著
B 、 股票价格的变动往往与实际经济的繁荣或衰退同步运行
C 、 经济景气变动从根本上决定了股票价格的长期变动趋势
D 、 股票价格水平通常是经济周期变动的先导性指标
   ◆
 答案： B
 解析：
 股票价格的变动通常比经济景气循环领先一步，即在经济高涨后期，股价已率先下跌；在经济尚未全面复苏之
 际，股价已先行上涨。


41、我国股权分置改革工作启动于( )年。

A 、 2004
B 、 2007
C 、 2005
D 、 2000
   ◆
 答案： C
 解析：2005年4月，股权分置改革启动。


42、资产证券化的有关当事人中，证券化基础资产的原始权益人是资产证券化的( )。

A 、 资金和资产存管机构
B 、 发起人
C 、 信用增级机构
D 、 特定目的受托人
   ◆
 答案： B
 解析： 资产证券化的发起人是资产证券化的起点，是基础资产的原始权益人，也是基础资产的卖方。


43、 律师事务所为了加强对律师从事证券法律业务的管理，应当建立健全( )。

A 、 尽责调查制度
B 、 专业测评制度
C 、 风险控制制度
                                             10/30
D 、 诚信资质制度
   ◆
 答案： C
 解析： 《律师事务所从事证券法律业务管理办法》规定，律师事务所应当建立健全风险控制制度，加强对律师从事证券
 法律业务的管理，提高律师证券法律业务水平。


44、基金信息披露分类中，不包括（ ）。

A 、 销售信息披露
B 、 运作信息披露
C 、 临时信息披露
D 、 募集信息披露
   ◆
 答案： A
 解析：基金信息披露大致可分为基金募集信息披露、运作信息披露和临时信息披露三大类。故本题选择A选项。


45、主板(中小企业板)上市公司的增发除了要满足公开发行股票的一般规定外，还应当符合的规定不包括( )。

A 、 最近三个会计年度加权平均净资产收益率平均不低于百分之六
B 、 扣除非经常性损益后的净利润与扣除前的净利润相比，以低者作为加权平均净资产收益率的计算依据
C 、 除金融类企业外，最近一期末不存在持有金额较大的交易性金融资产和可供出售的金融资产、借予他人款项、
委托理财等财务性投资的情形
D 、 发行价格应不低于公告招股意向书前十五个交易日公司股票均价或前一个交易日的均价
   ◆
 答案： D
 解析：
  根据中国证监会发布的《上市公司证券发行管理办法》，主板(中小企业板)上市公司的增发除了要满足公开发行
 股票的一般规定外，还应当符合下列规定：
     (1)最近三个会计年度加权平均净资产收益率平均不低于百分之六。扣除非经常性损益后的净利润与扣除前的净
 利润相比，以低者作为加权平均净资产收益率的计算依据；
     (2)除金融类企业外，最近一期末不存在持有金额较大的交易性金融资产和可供出售的金融资产、借予他人款
 项、委托理财等财务性投资的情形；
     (3)发行价格应不低于公告招股意向书前二十个交易日公司股票均价或前一个交易日的均价。


46、从根本上来说，股票供求以及股票价格主要取决于( )

A 、 股本结构
B 、 税收政策
C 、 未来预期
D 、 分配政策
   ◆
 答案： C
 解析：从根本上说，股票供求以及股票价格主要取决于预期。买方之所以愿意按某个价位买进股票，主要是因为他们认
 为持有该股票带来的收益超过了目前所花资金的机会成本。


47、(  )被视为无风险证券，相对应的证券收益率被称为无风险利率。

A 、 地方政府债券
B 、 金融债券
                                             11/30
C 、 企业债券
D 、 中央政府债券
   ◆
 答案： D
 解析：由于中央政府拥有税收、货币发行等特权，通常情况下，中央政府债券不存在违约风险，因此，这一类证券被视
 为无风险证券，相对应的证券收益率被称为无风险利率，是金融市场上最重要的价格指标。


48、证券金融公司开展转融通业务时，应当以自己的名义，在( )开立转融通证券交收账户。

A 、 中国金融行业协会
B 、 证券登记结算机构
C 、 商业银行
D 、 第三方证券公司
   ◆
 答案： B
 解析：证券金融公司开展转融通业务，应当以自己的名义，在证券登记结算机构分别开立转融通专用证券账户、转融通
 担保证券账户和转融通证券交收账户。


49、在证券经纪业务中，经纪委托关系的建立表现为开户和委托两个环节。按照相关法规的规定，投资者应首先在
（）或者其代理点开立证券账户。

A 、 证券交易所
B 、 登记结算公司
C 、 商业银行
D 、 证券公司
   ◆
 答案： B
 解析：
 在证券经纪业务中，经纪委托关系的建立表现为开户和委托两个环节。按照相关法规的规定，投资者应首先在登
 记结算公司或者其代理点开立证券账户；其次，投资者与证券公司签署风险揭示书、客户须知，签订证券交易委
 托代理协议，开立客户交易结算资金第三方存管协议中的资金账户等。


50、 某一证券投资基金的基金资产净值为21．8亿元，基金负债是3．2亿元，则该基金资产总值为( )亿元。

A 、 18．6
B 、 25
C 、 21．8
D 、 27
   ◆
 答案： B
 解析： 基金资产总值=基金资产净值+基金负债=21．8+3．2=25(亿元)。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确
答案，多选、错选或不选均不得分。

51、 QFII可以参与( )的申购。
Ⅰ．新股发行 
Ⅱ．可转换债券发行

                                             12/30
Ⅲ．股票增发 
Ⅳ．股票配股

A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析： 合格境外机构投资者可以参与新股发行、可转换债券发行、股票增发和配股的申购。


52、合格投资者是指具备相应风险识别和承担能力，投资于单只私募基金的金额不低于100万元人民币且符合下列（
）标准的单位和个人。
Ⅰ．总资产不低于1亿元的单位
Ⅱ．净资产不低于1000万元的单位
Ⅲ．金融资产不低于100万的个人
Ⅳ．最近三年个人年均收入不低于50万元的个人

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：合格投资者是指具备相应风险识别和承担能力，投资于单只私募基金的金额不低于100万元人民币且符合下列标准
 的单位和个人：（1）净资产不低于1000万元的单位，Ⅱ项符合题意；（2）金融资产不低于300万元或者最近3年个人年均
 收入不低于50万元的个人，Ⅳ项符合题意。


53、关于基金资产估值，下列表述正确的有( )。
Ⅰ．对流动性差的证券，估值时需要注意“滥估”问题
Ⅱ．封闭式基金每个交易日都进行估值
Ⅲ．我国的开放式基金于每个交易日的次日估值
Ⅳ．基金变更估值方法，需要及时进行披露

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：
 我国的开放式基金于每个交易日估值，并不晚于下一交易日公告份额净值。Ⅲ项错误。


54、 下列关于股票分割的说法中，正确的有（）。
Ⅰ．股票分割又称拆股、拆细
Ⅱ．股票分割将1股股票均等地拆成若干股
Ⅲ．股票分割通常适用于低价格
Ⅳ．股票分割后，每股股票的市价不变

                                             13/30
A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： A
 解析： 股票分割又称“拆股”“拆细”，是将1股股票均等地拆成若干股。股票合并又称“并股”，是将若干股股票合并为1
 股。股票分割通常适用于高价股，拆细之后每股股票的市价下降，便于吸引更多的投资者购买；并股则常见于低价股。


55、下列有关我国记账式国债的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．记账式国债是一种无纸化国债
Ⅱ．记账式国债主要通过银行间债券市场向具备全国银行间债券市场国债承购包销团资格的商业银行、证券公司、保
险公司、信托投资公司等机构，以及通过证券交易所的交易系统向具备交易所国债承购包销团资格的证券公司、保
险公司和信托投资公司及其他投资者发行
Ⅲ．在实际运作中，承销商可以选择场内挂牌分销或场外分销两种方法
Ⅳ．记账式国债可以记名、挂失，安全性较高

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：题干中的四种说法均正确。
 记账式国债是一种无纸化国债，主要通过银行间债券市场向具备全国银行间债券市场国债承购包销团资格的商业银行、
 证券公司、保险公司、信托投资公司等机构，以及通过证券交易所的交易系统向具备交易所国债承购包销团资格的证券
 公司、保险公司和信托投资公司及其他投资者发行。
 在实际运作中，承销商可以选择场内挂牌分销或场外分销两种方法。
 记账式国债可以记名、挂失，安全性较高，同时因为记账式债券的发行和交易均为无纸化，所以发行时间短，发行效率
 高，交易手续简便，成本低，交易安全。


56、下列选项中，应当有保荐机构推荐的有( )。
Ⅰ．申请首次公开发行股票并上市
Ⅱ．申请资产重组
Ⅲ．申请公开发行可转换为股票的公司债券
Ⅳ．申请公开发行法律法规规定实行保荐制度的其他证券

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： B
 解析：发行人申请公开发行股票、可转换为股票的公司债券，依法采取承销方式的，或者公开发行法律、行政法规规定
 实行保荐制度的其他证券的，应当有保荐机构推荐。


57、按股东享有权利的不同，股票可以分为( )。
Ⅰ．记名股票 
                                                    14/30
Ⅱ．特别股票
Ⅲ．无记名股票 
Ⅳ．普通股票

A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：按股东享有权利的不同，股票可以分为普通股票和特别股票。


58、证券金融公司的职责包括（）。
Ⅰ．为证券公司融资融券业务提供资金和证券的转融通服务
Ⅱ．对证券公司融资融券业务运行情况进行监控
Ⅲ．监测分析全市场融资融券情况，运用市场化手段防控风险
Ⅳ．为证券公司融资融券业务提供担保

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：证券金融公司不以营利为目的，履行下列职责：为证券公司融资融券业务提供资金和证券的转融通服务；对证券
 公司融资融券业务运行情况进行监控；监测分析全市场融资融券交易情况，运用市场化手段防控风险；中国证监会确定
 的其他职责。


59、下列各种说法中，正确的有( )。
Ⅰ．中国证监会是我国证券行业自律性组织
Ⅱ．中国证券业协会的权力机构为会员大会
Ⅲ．中国证券业协会采取会员制的组织形式
Ⅳ．中国证券业协会不具有独立的法人地位

A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：中国证券业协会是证券业的自律性组织，是非营利性社会团体法人，具有独立法人地位。
 中国证券业协会采用会员制的组织形式，其最高权力机构是由全体会员组成的会员大会，理事会为其执行机构。


60、 剔除资本结构影响的估值方法有( )。
Ⅰ．市盈率倍数法
Ⅱ．企业价值／息税前利润倍数法
Ⅲ．企业价值／息税折旧摊销前利润倍数法

A 、 Ⅰ
                                             15/30
B 、 Ⅱ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析： 企业价值／息税前利润倍数法剔除了资本结构的影响。企业价值／息税折旧摊销前利润倍数法不仅剔除了资本结
 构的影响，还剔除了折旧摊销的影响。


61、一般而言，基金投资管理的流程包含（）环节。
Ⅰ．研究部门提供研究报告
Ⅱ．投资决策委员会决定基金总体投资计划
Ⅲ．基金经理制订投资组合具体方案
Ⅳ．交易部门依据基金经理的投资指令执行交易

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：以上都属于基金投资管理流程中的步骤。


62、下列属于我国金融债券的有( )。
Ⅰ．政策性金融债券 
Ⅱ．财务公司债券
Ⅲ．保险公司债券 
Ⅳ．证券公司债券

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：我国的金融债券包括政策性金融债券、商业银行债券、证券公司债券、保险公司债券、财务公司债券和金融租赁
 公司债券等。


63、下列关于基金费用列支的表述中，正确的有( )。
Ⅰ．基金合同生效前的律师费，不得列入基金管理过程中发生费用
Ⅱ．基金管理人和基金托管人因未履行义务导致的基金费用支出可以列入基金管理过程中发生费用
Ⅲ．基金管理费可以从基金财产中列支
Ⅳ．基金的申购费可以从基金资产中列支

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
                                             16/30
 答案： C
 解析：下列费用不列入基金管理过程中发生费用：(1)基金管理人和基金托管人因未履行或未完全履行义务导致的费用支
 出或基金财产的损失。(2)基金管理人和基金托管人处理与基金运作无关的事项发生的费用。(3)基金合同生效前的相关费
 用，包括但不限于验资费、会计师和律师费、信息披露费等费用。
 根据有关规定，下列与基金有关的费用可以从基金财产中列支：基金管理人的管理费、基金托管人的托管费、基金合同
 生效后的会计师费和律师费、基金份额持有人大会费用、基金的证券交易费用、按照国家有关规定和基金合同规定可以
 在基金财产中列支的其他费用。
 基金的申购费由投资者自己承担。


64、下列关于证券交易所特征的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．有固定的交易场所和交易时间
Ⅱ．交易的对象限于合乎一定标准的上市证券
Ⅲ．一般投资者可以直接进行交易所买卖证券
Ⅳ．通过公开竞价的方式决定交易价格

A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：证券交易所的特征包括：(1)有固定的交易场所和交易时间。(2)参加交易者为具备会员资格的证券经营机构，交易
 采取经纪制，即一般投资者不能直接进入交易所买卖证券，只能委托会员作为经纪人间接进行交易。(3)交易的对象限于
 合乎一定标准的上市证券。(4)通过公开竞价的方式决定交易价格。(5)集中了证券的供求双方，具有较高的成交速度和成
 交率。(6)遵循“公开、公平、公正”原则，并对证券交易加以严格管理。


65、基金信息披露义务人主要包括（）。
Ⅰ．基金管理人
Ⅱ．基金托管人
Ⅲ．召集基金份额持有人大会的基金份额持有人
Ⅳ．基金代销机构

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：基金信息披露义务人包括基金管理人、基金托管人、召集基金份额持有人大会的基金份额持有人等法律、行政法
 规和中国证监会规定的自然人、法人和其他组织。


66、经财政部批准，在2011年，开展地方政府自行发债试点的地区有( )。
Ⅰ．上海市 
Ⅱ．北京市
Ⅲ．浙江省 
Ⅳ．深圳市

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ

                                                    17/30
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：2011年10月20日，财政部批准了上海市、浙江省、广东省、深圳市四省市开展地方政府自行发债试点。


67、下列关于创业板市场的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．在创业板上市的企业规模较小，上市条件相对较低
Ⅱ．我国创业板市场于2008年在深交所正式启动
Ⅲ．我国创业板市场主要面向成长型创业企业
Ⅳ．创业板市场具有优化资源配置、促进产业升级等作用

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： B
 解析：
 创业板市场又被称为二板市场，是为具有高成长性的中小企业和高科技企业融资服务的资本市场。创业板市场是
 不同于主板市场的独特的资本市场，具有前瞻性、高风险、监管要求严格以及明显的高技术产业导向的特点。与
 主板市场相比，在创业板市场上市的企业规模较小、上市条件相对较低，中小企业更容易上市募集发展所需资
 金。创业板市场的功能主要表现在两个方面：一是在风险投资机制中的作用，即承担风险资本的退出窗口作用；
 二是作为资本市场所固有的功能，创业板市场具有优化资源配置、促进产业升级等作用，因而，建立创业板市场
 是完善风险投资体系，为中小高科技企业提供直接融资服务的重要一环，也是多层次资本市场的重要组成部分。
 经国务院同意、中国证监会批准，我国创业板市场于2009年10月23日在深圳证券交易所正式启动。我国创业板市
 场主要面向成长型创业企业，重点支持自主创新企业，支持市场前景好、带动能力强、就业机会多的成长型创业
 企业，特别是支持新能源、新材料、电子信息、生物医药、环保节能、现代服务等新兴产业的发展。


68、下列关于股票的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．股票是股份有限公司签发的证明股东所持股份和享有权益的凭证
Ⅱ．股票实质上代表了股东对股份公司的所有权
Ⅲ．股票是一种有价证券
Ⅳ．股票发行人定期支付利息并到期偿付本金

A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：债券是一种有价证券，是社会各类经济主体为筹集资金而向债券投资者出具的、承诺按一定利率定期支付利息并
 到期偿还本金的债权债务凭证。股票是一种有价证券，它是股份有限公司签发的证明股东所持股份和享有权益的凭证。
 股票实质上代表了股东对股份公司的所有权，股东凭借股票可以获得公司的股息和红利，参加股东大会并行使自己的权
 利，同时也承担相应的责任与风险。


69、国务院金融稳定发展委员会目前关注的四个方面包括下面的( )。
Ⅰ．影子银行 
                                             18/30
Ⅱ．商业银行
Ⅲ．互联网金融 
Ⅳ．金融控股公司

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：国务院金融稳定发展委员会目前关注的四个方面包括影子银行、资产管理行业、互联网金融、金融控股公司。


70、目前，中国外汇交易中心人民币利率互换参考利率包括( )。
Ⅰ．上海银行间同业拆放利率 
Ⅱ．1年期活期存款利率
Ⅲ．国债回购利率 
Ⅳ．1年期定期存款利率

A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：目前，中国外汇交易中心人民币利率互换参考利率包括上海银行间同业拆放利率(Shibor，含隔夜、1周、3个月期
 等品种)、国债回购利率(7天)、1年期定期存款利率。


71、按照不同标准分类，金融市场可划分为( )。
Ⅰ．货币市场和资本市场 
Ⅱ．交易所市场和场外交易市场
Ⅲ．债权市场和权益市场
Ⅳ．一级市场和二级市场

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：根据不同的分类标准，可以将金融市场分成不同的子市场。常见的分类标准主要有以下几种：
 (一)按金融资产到期期限分为货币市场和资本市场
 (二)按交易工具分为债权市场和权益市场
 (三)按照发行流通性质分为一级市场和二级市场
 (四)按组织方式分为交易所市场和场外交易市场
 (五)按交割方式分为现货市场和衍生品市场
 (六)按金融资产的种类分为证券市场和非证券金融市场
 (七)按辐射地域分为国际金融市场和国内金融市场


                                                    19/30
72、关于个人投资者投资基金的税收问题，以下说法正确的有（ ）。
Ⅰ．个人投资者买卖基金份额免征增值税
Ⅱ．个人投资者买卖基金份额暂免征收印花税
Ⅲ．个人投资者申购和赎回基金份额取得的差价收入，暂不征收个人所得税
Ⅳ．个人投资者从基金分配中获得的收入，暂不征收个人所得税

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：个人投资者投资基金税收的规定：（1）个人投资者买卖基金份额免征增值税，Ⅰ项符合题意；（2）个人投资者买
 卖基金份额暂免征收印花税，Ⅱ项符合题意；（3）个人投资者从基金分配中取得的收入，暂不征收个人所得税，Ⅳ项符
 合题意；（4）个人投资者申购和赎回基金份额取得的差价收入，暂不征收个人所得税，Ⅲ项符合题意。综上所述，Ⅰ、
 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ项均正确。故本题选D选项。


73、 注册会计师申请证券许可证，应当符合的条件有( )。
Ⅰ．具有证券、期货相关业务资格考试合格证书
Ⅱ．取得注册会计师证书2年以上
Ⅲ．在以往3年执业活动中没有违法违规行为
Ⅳ．具有研究生以上学历

A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析： 按照《注册会计师执行证券、期货相关业务许可证管理规定》的规定，注册会计师申请证券许可证应当符合下列
 条件：(1)所在会计师事务所已取得证券许可证，或者符合《注册会计师执行证券、期货相关业务许可证管理规定》第六
 条所规定的条件并已提出申请。(2)具有证券、期货相关业务资格考试合格证书。(3)取得注册会计师证书1年以上。(4)不
 超过60周岁。(5)执业质量和职业道德良好，在以往3年执业活动中没有违法违规行为。


74、下列关于基金资产估值责任的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．我国基金资产估值的责任人是基金管理人
Ⅱ．我国QDII基金资产估值的责任人为境外托管人
Ⅲ．基金托管人对基金管理人的估值结果负有复核义务责任
Ⅳ．会计师事务所对基金管理人的估值结果负有复核义务责任

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：
 我国基金资产估值的责任人是基金管理人，但基金托管人对基金管理人的估值及净值计算结果负有复核义务责
 任。
                                             20/30
75、下列关于公司股东权利的说法中，符合《中华人民共和国公司法》规定的有( )。
Ⅰ．有权查阅公司章程 
Ⅱ．持有的股份可以依法转让
Ⅲ．有权查阅公司财务会计报告 
Ⅳ．有权对公司的经营提出质询

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：股东具有以下权利：(1)股东有权查阅公司章程、股东名册、公司债券存根、股东大会会议记录、董事会会议决
 议、监事会会议决议、财务会计报告，对公司的经营提出建议或者质询。(2)股东持有的股份可依法转让。股东转让股份
 应在依法设立的证券交易场所进行或按照国务院规定的其他方式进行。公司发起人、董事、监事、高级管理人员的股份
 转让受《中华人民共和国公司法》和公司章程的限制。(3)当股份公司为增加公司资本而决定增加，发行新的股票时，原
 普通股股东享有的按其持股比例，以低于市价的某一特定价格优先认购一定数量新发行股票。


76、资本市场的多层次性体现在( )。
Ⅰ．投资者结构的多层次性 
Ⅱ．中介机构和监管体系的多层次性
Ⅲ．交易定价的多样性 
Ⅳ．交割清算方式的多样性

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：以上四个选项均体现了资本市场的多层次性。
 多层次资本市场的各层次之间并不是单独平行、彼此隔离的，而是既互相区分，又相互交错并不断演进的结构。资本市
 场的多层次特性还体现在投资者结构、中介机构和监管体系的多层次，交易定价、交割清算方式的多样性，它们与多层
 次市场共同构成了一个有机平衡的金融生态系统。


77、RQFII与QFII的主要区别在于( )。
Ⅰ．募集的投资资金是人民币而不是外汇
Ⅱ．RQFII机构限定为境内基金管理公司和证券公司的中国香港地区子公司
Ⅲ．投资的范围由交易所市场的人民币金融工具扩展到银行间债券市场
Ⅳ．在完善统计监测的前提下，尽可能地简化和便利对RQFII的投资额度及跨境资金收支管理

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： A
 解析：RQFII与QFII的主要区别在于：一是募集的投资资金是人民币而不是外汇；二是RQFII机构限定为境内基金管理公
                                                    21/30
 司和证券公司的中国香港地区子公司；三是投资的范围由交易所市场的人民币金融工具扩展到银行间债券市场；四是在
 完善统计监测的前提下，尽可能地简化和便利对RQFII的投资额度及跨境资金收支管理。


78、下列属于我国发行普通国债的总体特征的有（ ）。
Ⅰ．规模越来越大
Ⅱ．期限越来越长
Ⅲ．期限趋于多样化
Ⅳ．发行方式趋于市场化

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：我国发行普通国债的总体情况大致如下：（1）规模越来越大，Ⅰ项符合题意；（2）期限趋于多样化，并非期限越
 来越长，Ⅱ项不符合题意，Ⅲ项符合题意；（3）发行方式趋于市场化，Ⅳ项符合题意。


79、债券可附有一定的选择权条款，即发行契约中赋予债券发行人或持有人具有某种选择的权利，包括（）等。
Ⅰ．附有赎回选择权条款
Ⅱ．附有可转换条款
Ⅲ．附有交换条款
Ⅳ．附有新股认购权条款

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：有的债券附有一定的选择权，即发行契约中赋予债券发行人或持有人具有某种选择的权利，包括附有赎回选择权
 条款的债券、附有出售选择权条款的债券、附有可转换条款的债券、附有交换条款的债券、附有新股认购权条款的债券
 等。


80、政治及不可抗力因素会影响股票的价格水平，影响股票价格水平的政治及不可抗力因素主要包括( )。
Ⅰ．战争
Ⅱ．政权更迭、领袖更替等政治事件
Ⅲ．国际社会政治、经济的变化
Ⅳ．不可预料和不可抵抗的自然灾害或不幸事件

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：政治及其他不可抗力因素对股票价格的影响很大，往往很难预料，主要有：(1)战争。(2)政权更迭、领袖更替等政
 治事件。(3)政府重大经济政策的出台、社会经济发展规划的制订、重要法规的颁布等。(4)国际社会政治、经济的变化。

                                                    22/30
 (5)因发生不可预料和不可抵抗的自然灾害或不幸事件，给社会经济和上市公司带来重大财产损失而又得不到相应赔偿，
 股价会下跌。


81、 根据投资理念的不同，基金可分为( )。
Ⅰ．主动型基金 
Ⅱ．被动型基金
Ⅲ．股票型基金 
Ⅳ．债券型基金

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析： 按投资理念划分，基金可分为主动型基金和被动型基金。


82、 下列选项中，属于证券投资基金的称谓的有( )。
Ⅰ．共同基金 
Ⅱ．证券投资信托基金
Ⅲ．单位信托基金 
Ⅳ．天使基金

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析： 世界上不同国家和地区对证券投资基金的称谓有所不同。证券投资基金在美国被称为共同基金，在英国和中国香
 港特别行政区被称为单位信托基金，在欧洲一些国家被称为集合投资基金或集合投资计划，在日本和中国台湾地区则被
 称为证券投资信托基金。


83、我国证券公司监管制度包括( )。
Ⅰ．以净资本和流动性为核心的风险监控和预警制度 
Ⅱ．信息报送与披露制度
Ⅲ．客户交易结算资金第三方存管制度 
Ⅳ．合规管理制度

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：在长期的实践探索基础上，对证券公司实施有效监管的基础性制度已经基本形成，主要包括证券公司业务许可制
 度、以诚信与资质为标准的市场准入制度、分类监管制度、以净资本和流动性为核心的风险监控和预警制度、合规管理
 制度、客户交易结算资金第三方存管制度、信息报送与披露制度等。

                                                    23/30
84、依反映的经济关系不同，关于股票、债券、基金的说法正确的有( )。
Ⅰ．股票反映的是所有权关系 
Ⅱ．股票反映的是债权债务关系
Ⅲ．债券反映的是债权债务关系 
Ⅳ．基金反映的是信托关系

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：股票反映的是所有权关系，债券反映的是债权债务关系，而基金反映的则是信托关系。


85、下列各项中，属于金融期货性质的有（）。
Ⅰ．买卖双方的权利与义务是对称的
Ⅱ．双方均需开立保证金账户，缴纳履约保证金
Ⅲ．从理论上说，双方潜在的盈利和亏损无限
Ⅳ．金融期货是以金融工具(或金融变量)为基础工具的期货交易

A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：金融期货是以金融工具(或金融变量)为基础工具的期货交易。金融期货交易双方的权利与义务是对称的，即对任何
 一方而言，都既有要求对方履约的权利，又有自己对对方履约的义务。金融期货交易双方均需开立保证金账户，并按规
 定缴纳履约保证金。在金融期货交易中，从理论上说，双方潜在的盈利和亏损是无限的。


86、关于基金管理费，下列说法正确的有( )。
Ⅰ．基金规模越大，风险程度越大，基金管理费率越低
Ⅱ．基金管理费率通常与基金规模成反比，与风险成正比
Ⅲ．基金管理费是指基金管理人管理基金资产而向基金收取的费用
Ⅳ．基金管理费是用于基金的持续销售和为基金份额持有人提供服务而收取的费用

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：基金管理费是指基金管理人管理基金资产而向基金收取的费用。基金管理费率通常与基金规模成反比，与风险成
 正比。基金规模越大，风险程度越低，基金管理费率越低。
 基金销售服务费是用于基金的持续销售和为基金份额持有人提供服务而收取的费用。


87、基金运作费是指为保证基金正常运作而发生的可以由基金承担的费用，包括( )。
Ⅰ．审计费、律师费 
                                             24/30
Ⅱ．上市年费、信息披露费
Ⅲ．分红手续费、持有人大会费 
Ⅳ．开户费、银行汇划手续费

A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：基金运作费是指为保证基金正常运作而发生的可以由基金承担的费用，包括审计费、律师费、上市年费、信息披
 露费、分红手续费、持有人大会费、开户费、银行汇划手续费等。


88、银行业金融机构包括( )。
Ⅰ．商业银行 
Ⅱ．城市商业银行
Ⅲ．政策性银行 
Ⅳ．农村信用合作社

A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：银行业金融机构包括商业银行、城市商业银行、农村信用合作社等吸收公众存款的金融机构及政策性银行。


89、政府机构类投资者的特点是，通常很少考虑盈利，参与证券投资的目的包括( )。
Ⅰ．调剂资金余缺 
Ⅱ．实施宏观调控
Ⅲ．实行特定产业政策
Ⅳ．向地方政府提供贷款

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：政府机构类投资者，是指进行证券投资的政府机构。政府机构类投资者的特点是，通常很少考虑盈利，参与证券
 投资的目的主要是为了调剂资金余缺、实施宏观调控、实行特定产业政策等要求。各级政府及政府机构出现资金剩余
 时，可通过购买政府债券、金融债券投资于证券市场。


90、债券投资的主要风险因素包括( )。
Ⅰ．违约风险 
Ⅱ．操作风险
Ⅲ．流动性风险 
Ⅳ．汇率风险

                                                    25/30
A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：债券投资的主要风险因素包括违约风险(信用风险)、流动性风险、汇率风险等等。


91、我国银行业实行“分业经营”原则，商业银行不得进行( )等业务。
Ⅰ．股票自营 
Ⅱ．发行理财产品
Ⅲ．股票承销 
Ⅳ．代销基金

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
 解析：《中华人民共和国商业银行法》规定，银行业金融机构在中华人民共和国境内不得从事信托投资和证券经营业
 务，不得向非自用不动产投资或者向非银行金融机构和企业投资，但国家另有规定的除外。


92、按照国务院授权，中国证监会履行的职责包括( )。
Ⅰ．监管上市公司及其按法律法规必须履行有关义务的股东的证券市场行为
Ⅱ．依法对证券期货违法违规行为进行调查、处罚
Ⅲ．起草证券期货市场的有关法律、法规 
Ⅳ．负责证券期货市场的统计与信息资源管理

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：中国证券监督管理委员会作为国务院负责证券期货业监督管理的正部级事业单位，根据法律、法规和国务院授
 权，对全国证券、期货市场实行集中统一监督管理。题干中四项均属于中国证监会需要履行的职责。


93、从事证券评级业务的资信评级机构，应当建立( )。
Ⅰ．评级结果公布制度 
Ⅱ．跟踪评级制度
Ⅲ．证券评级业务信息保密制度 
Ⅳ．资质控制制度

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
                                             26/30
   ◆
 答案： A
 解析：证券评级机构与评级对象存在利害关系的，不得受托开展证券评级业务；证券评级机构应当建立回避制度，建立
 清晰合理的组织结构，合理划分内部机构职能，建立健全“防火墙”制度，从事证券评级业务的业务部门应当与其他业务
 部门保持独立；应当建立评级委员会制度、复评制度、评级结果公布制度、跟踪评级制度、证券评级业务信息保密制度
 及证券评级业务档案管理制度等。


94、下列关于基金管理人的基金资产估值工作的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．应该制定相应的制度，明确基金估值的原则和程序
Ⅱ．使用合理、可靠的估值业务系统
Ⅲ．须与基金托管人使用相同的估值业务系统
Ⅳ．建立健全估值决策体系

A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
 解析：为准确、及时地进行基金估值和份额净值计价，基金管理公司应制定基金估值和份额净值计价的业务管理制度，
 明确基金估值的原则和程序；建立估值委员会，健全估值决策体系；使用合理、可靠的估值业务系统；加强对业务人员
 的培训，确保估值人员熟悉各类投资品种的估值原则及具体估值程序；不断完善相关风险监测、控制和报告机制。
 Ⅲ项，并未要求基金管理人的基金资产估值工作与基金托管人使用相同的估值业务系统。


95、影响上市公司未来收益、引起股票内在价值变化的因素包括（ ）。
Ⅰ．经济形势的变化
Ⅱ．宏观经济政策的调整
Ⅲ．清算方式的变化
Ⅳ．公司产品供求关系的变化

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：经济形势的变化、宏观经济政策的调整、供求关系的变化等都会影响上市公司未来的收益，引起内在价值的变
 化。


96、按照《中华人民共和国证券法》的规定，我国证券自律管理机构包括( )。
Ⅰ．证券交易所
Ⅱ．证券业协会
Ⅲ．全国中小企业股份转让系统有限责任公司
Ⅳ．证监会

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
                                                    27/30
   ◆
 答案： A
 解析：按照《证券法》的规定，我国的证券自律管理机构是证券交易所、证券业协会。


97、下列关于股东大会的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．每年定期召开一次，当有必要时，也可召开临时会议
Ⅱ．临时会议半年召开一次
Ⅲ．股东大会选举董事、监事可以实行累积投票制
Ⅳ．普通股票股东必须亲自参加，才能行使表决权

A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：股份公司股东大会由全体股东组成，是公司的权力机构。股东大会应当每年召开一次年会。有下列情形之一的，
 应当在两个月内召开临时股东大会：董事人数不足《公司法》规定人数或者公司章程所定人数的三分之二时；公司未弥
 补的亏损达实收股本总额三分之一时；单独或者合计持有公司百分之十以上股份的股东请求时；董事会认为必要时；监
 事会提议召开时；公司章程规定的其他情形。股东出席股东大会会议，所持每一股份有一表决权。但是，公司持有的本
 公司股份没有表决权。股东大会作出决议，必须经出席会议的股东所持表决权过半数通过。但是，股东大会作出修改公
 司章程、增加或者减少注册资本的决议，以及公司合并、分立、解散或者变更公司形式的决议，必须经出席会议的股东
 所持表决权的三分之二以上通过。股东大会选举董事、监事，可以依照公司章程的规定或者股东大会的决议，实行累积
 投票制。累积投票制，是指股东大会选举董事或者监事时，每一股份拥有与应选董事或者监事人数相同的表决权，股东
 拥有的表决权可以集中使用。股东可以委托代理人出席股东大会会议，代理人应当向公司提交股东授权委托书，并在授
 权范围内行使表决权。


98、下列关于普通股股东依法享有公司重大决策参与权的说法，正确的有( )。
Ⅰ．行使这一权利的途径是参加股东大会，行使表决权
Ⅱ．股东可以出席股东大会，也可以委托代理人出席股东会议
Ⅲ．股东出席股东大会，所持每一股份有一表决权
Ⅳ．股东大会作出增加或减少注册资本的决议，经出席会议的股东所持表决权的过半数通过即可

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：股东大会作出决议，必须经出席会议的股东所持表决权过半数通过。但是，股东大会作出修改公司章程、增加或
 减少注册资本的决议，以及公司合并、分立、解散或者变更公司形式的决议，必须经出席会议的股东所持表决权的2／3
 以上通过。


99、上海证券交易所在《上海证券交易所科创板企业上市推荐指引》中指出，根据科创板定位，保荐机构优先推荐
三类企业和六大领域的科技创新企业上市。下列属于重点推荐的六大领域的是（）。
Ⅰ．新一代信息技术领域 
Ⅱ．高端装备领域
Ⅲ．新能源领域 

                                                    28/30
Ⅳ．生物医药领域

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：
 上海证券交易所在《上海证券交易所科创板企业上市推荐指引》中指出，根据科创板定位，保荐机构优先推荐三
 类企业和六大领域的科技创新企业上市。
 重点推荐六大领域的科技创新企业包括：
 一是新一代信息技术领域
 二是高端装备领域
 三是新材料领域
 四是新能源领域
 五是节能环保领域
 六是生物医药领域


100、下列关于可转换债券要素的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．其有效期限与一般债券相同，指债券从发行之日起至偿清本息之日止的存续时间
Ⅱ．其票面利率一般高于相同条件下的不可转换债券
Ⅲ．其赎回条件一般是当公司股票价格在一段时间内持续高于转换价格达到一定幅度时，公司可按照事先约定的赎
回价格买回发行在外尚未转股的可转换债券
Ⅳ．我国《上市公司证券发行管理办法》规定，可转换债券的期限最短为1年，最长为5年

A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
 解析：
 就可转换债券而言，其有效期限与一般债券相同，指债券从发行之日起至偿清本息之日止的存续时间。
 可转换债券的票面利率（或可转换优先股票的股息率） 是指可转换债券作为一种债券的票面年利率（或优先股票
 股息率），由发行人根据当前市场利率水平、公司债券资信等级和发行条款确定，一般低于相同条件的不可转换
 债券（或不可转换优先股票）。
 赎回条件一般是当公司股票价格在一段时间内连续高于转换价格达到一定幅度时，公司可按照事先约定的赎回价
 格买回发行在外尚未转股的可转换债券。
 我国《上市公司证券发行管理办法》规定，可转换债券的期限最短为1年，最长为6年， 自发行结束之日起6个月
 后方可转换为公司股票。


                                             考证就上233网校APP
                                             免费题库，复习资料包，
                                             扫码下载即可获得


                                             29/30
30/30
