                 全真机考、在线考试、每日一练、评估报告，专业全面的题库，尽在 233网校题库！http://wx.233.com/tiku


             2020年证券从业资格考试《金融市场基础知识》模拟卷（二）

第1题 选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确答案，
多选、错选或不选均不得分。

1、资本外逃又称( )。

A 、 贸易资金的流动
B 、 套利性资金的流动
C 、 保值性资金的流动
D 、 投机性资金的流动
   ◆
 答案： C
 解析：考点：本题主要考查保值性资金的流动。 保值性资金的流动又被称为避险性资金流动或资本外逃，它是指金融资
 产的持有者为了资金安全而进行资金调拨所形成的短期资金流动。资本外逃主要在政治形势动荡、经济形势恶化、国际
 收支失衡以及货币贬值等情况下发生，而一国宣布实施外汇管制、对资金外流进行限制或增加资金外流的税负，也有可
 能引起大量的资本外逃。 


2、按照《慈善组织保值增值投资活动管理暂行办法》规定，在下列活动中，慈善组织可以开展的投资活动是( )。

A 、 直接购买商业银行等金融机构发行的资产管理产品
B 、 直接购买商品及金融衍生品类产品
C 、 直接买卖股票
D 、 投资人身保险产品
   ◆
 答案： A
 解析：考点：考查社会公益基金。《慈善组织保值增值投资活动管理暂行办法》规定，慈善组织的财产不得直接买卖股
 票；不得直接购买商品及金融衍生品类产品；不得投资人身保险产品；不得以投资名义向个人、企业提供借款等等。


3、 股票风险较()，债券风险较()。

A 、 小、大
B 、 大、小
C 、 大、大
D 、 小、小
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：考查债券与股票的区别。债券和股票有不同的风险，股票风险较大，债券风险较小。


4、以下不属于场外市场的是()。

A 、 区域股权交易市场
B 、 券商柜台市场
                                                    1/29
C 、 科创板市场
D 、 私募基金市场
   ◆
 答案： C
 解析：主板市场、科创板市场、创业板市场和全国中小企业股份转让系统属于场内市场，区域股权交易市场、券商柜台
 市场、机构间私募产品报价与服务系统和私募基金市场属于场外市场。


5、 私募基金子公司及其下设基金管理机构将自有资金投资于本机构设立的私募基金的，对单只基金的投资金额不得
超过该只基金总额的( )。

A 、 50％
B 、 30％
C 、 20％
D 、 10％
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：私募基金子公司及其下设基金管理机构将自有资金投资于本机构设立的私募基金的，对单只基金的投资金
 额不得超过该只基金总额的20％。


6、以下()不是1981年后我国发行的其他类型国债的种类。

A 、 国家重点建设债券
B 、 财政债券
C 、 普通债券
D 、 保值债券
   ◆
 答案： C
 解析：考点：考查我国其他类型国债的种类。我国其他类型国债的种类有：国家重点建设债券、国家建设债券、财政债
 券、特种债券、保值债券、基本建设债券、特别国债、长期建设国债。


7、在合格境外机构投资者中，对商业银行的资产规模的要求如下，经营银行业务10年以上，一级资本不少于3亿美
元，最近一个会计年度管理的证券资产不少于( )亿美元。

A 、 5
B 、 20
C 、 50
D 、 70
   ◆
 答案： C
 解析：考点：考查合格境外机构投资者。商业银行：经营银行业务10年以上，一级资本不少于3亿美元，最近一个会计年
 度管理的证券资产不少于50亿美元。


8、地方政府专项债券的期限为()。

A 、 1年、2年、3年、5年
B 、 1年、3年、5年、7年、10年
C 、 1年、3年、4年、7年、10年
D 、 1年、2年、3年、5年、7年、10年

                                                    2/29
   ◆
 答案： D
 解析：考点：地方政府专项债券的期限。
 专项债券期限为1年、2年、3年、5年、7年和10年，由各地综合考虑项目建设、运营、回收周期和债券市场状况等合理确
 定，但7年和10年期债券的合计发行规模不得超过专项债券全年发行规模的50％。


9、 ( )是商业银行业务活动的总括性反应。

A 、 现金流量表
B 、 资产负债表
C 、 利润表
D 、 所有者权益变动表
   ◆
 答案： B
 解析：考点：考查考生对财务报表在商业银行中作用的理解，其中资产负债表是商业银行业务活动的总括反应。


10、下面对证券交易所总经理的表述错误的是( )。

A 、 证券交易所的总经理每届任期3年
B 、 总经理由中国证监会任免
C 、 副总经理按照中国证监会相关规定任免或聘任
D 、 提议召开临时监事会会议
   ◆
 答案： D
 解析：考点：考查证券交易所总经理。提议召开临时监事会会议是监事会的职能。
 证券交易所的总经理、副总经理、首席专业技术管理人员每届任期三年。
 总经理由中国证监会任免。副总经理按照中国证监会相关规定任免或聘任。总经理因故临时不能履行职责时，由总经理
 指定的副总经理代其履行职责。


11、股票票面上标明的金额，是股票的( )。

A 、 账面价值
B 、 票面价值
C 、 清算价值
D 、 内在价值
   ◆
 答案： B
 解析：考点：考查股票票面价值的概念。股票的票面价值又被称为面值，即在股票票面上标明的金额。该种股票被称为
 有面额股票。


12、 经济出现波动时，商业银行资本充足率通过影响信贷扩张从而影响实体经济的投资和产出，体现了金融与实体
经济关系理论的( )。

A 、 实体经济影响金融市场
B 、 金融活动本身是经济衰退和萧条的重要诱因
C 、 金融的作用
D 、 金融与实体经济内在的相互影响

                                                    3/29
   ◆
 答案： D
 解析：考点：金融活动本身是经济衰退和萧条的重要诱因，以商业银行为例，资本充足率是影响信贷扩张的重要决定因
 素，当经济衰退时，银行的存量信贷质量降低，威胁到其资产负债表和资本充足率，此时银行将提高信贷准则，紧缩信
 贷，进而影响实体经济的投资和产出。A和B选项只说明了一个方面，不完整。


13、 证券金融公司开展转融通业务，应当向证券公司收取一定比例的保证金，确定并公布可充抵保证金证券的种类
和折算率。保证金可以充抵证券，但货币资金占应收取保证金的比例不得低于( )。

A 、 30％
B 、 20％
C 、 15％
D 、 10％
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：证券金融公司开展转融通业务，应当向证券公司收取一定比例的保证金，确定并公布可充抵保证金证券的
 种类和折算率。保证金可以充抵证券，但货币资金占应收取保证金的比例不得低于15％。


14、关于证券账户、结算账户的设立与管理，表述错误的是( )。

A 、 投资者可以直接在证券登记结算公司开立资金结算账户
B 、 投资者在从事证券交易之前，必须向证券登记结算公司提交有关开户资料，开立证券账户后，才可以从事证券
交易
C 、 投资者通过证券账户持有证券，证券账户用于记录投资者持有证券余额及其变动情况
D 、 通常由证券公司等开户代理机构代理证券登记结算公司为投资者开立证券账户
   ◆
 答案： A
 解析：考点：考查证券账户、结算账户的设立与管理。A选项错误，证券公司直接为投资者开立资金结算账户。证券登
 记结算公司仅为证券公司开立结算账户。
 投资者在从事证券交易之前，必须向证券登记结算公司提交有关开户资料，开立证券账户后，才可以从事证券交易。投
 资者通过证券账户持有证券，证券账户用于记录投资者持有证券余额及其变动情况。通常由证券公司等开户代理机构代
 理证券登记结算公司为投资者开立证券账户。证券公司直接为投资者开立资金结算账户。证券登记结算公司仅为证券公
 司开立结算账户，结算账户专用于证券交易成交后的清算交收，具有结算履约担保作用。


15、将金融市场划分为现货市场和衍生品市场的标准是( )。

A 、 交易工具
B 、 发行流通性质
C 、 交割方式
D 、 金融资产的种类
   ◆
 答案： C
 解析：本题主要考查金融市场的分类，不同的划分标准，划分结果不同。根据不同的分类标准，可以将金融市场分成不
 同的子市场。常见的分类标准主要有以下几种：(一)按金融资产到期期限分为货币市场和资本市场 (二)按交易工具分为债
 权市场和权益市场(三)按照发行流通性质分为一级市场和二级市场(四)按组织方式分为交易所市场和场外交易市场(五)按
 交割方式分为现货市场和衍生品市场(六)按金融资产的种类分为证券市场和非证券金融市场(七)按辐射地域分为国际金融
 市场和国内金融市场


                                                    4/29
16、 在现行公开招标方式下，国债的销售价格是()。

A 、 以面值出售
B 、 以财政部统一价格出售
C 、 以中国人民银行统一价格出售
D 、 承销商在发行期内自定销售价格
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：国债销售的价格的确定。在现行多种价格的公开招标方式下，每个承销商的中标价格与财政部按市场情况
 和投标情况确定的发售价是有差异的。如果按发售价格向投资者销售国债，承销商就可能发生亏损，因此，财政部允许
 承销商在发行期内自定销售价格，随行就市发行。


17、金融期权的主要风险指标Delta=( )。

A 、 期权价格变化／期权标的证券价格变化
B 、 期权标的证券价格变化／期权价格变化
C 、 期权价格变化／无风险利率变化
D 、 无风险利率变化／期权价格变化
   ◆
 答案： A
 解析：考点：考查金融期权的主要风险指标。Delta值指期权标的证券价格变化对期权价格影响程度。Delta=期权价格变
 化／期权标的证券价格变化。


18、中央政府债券按资金用途分类，可分为()。

A 、 本币国债和外币国债
B 、 赤字国债、建设国债、战争国债和特种国债
C 、 短期国债、中期国债和长期国债
D 、 贴现国债和附息国债
   ◆
 答案： B
 解析：考点：考查中央政府债券的分类。按资金用途，可分为赤字国债、建设国债、战争国债和特种国债。


19、 证券金融公司应当自每一会计年度结束之日起( )内，向中国证监会报送年度报告。自每月结束( )个工作日内，
向中国证监会报送月度报告。

A 、 3个月；10
B 、 3个月；7
C 、 4个月；10
D 、 4个月；7
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：证券金融公司应当自每一会计年度结束之日起4个月内，向中国证监会报送年度报告。自每月结束7个工作
 日内，向中国证监会报送月度报告。


20、 引起股票价格变动的直接原因是( )。

A 、 流动性挤压
B 、 政治因素
                                              5/29
C 、 公司经营状况的变化
D 、 买卖双方力量强弱的转换
   ◆
 答案： D
 解析： 考点：考查引起股票价格变动的直接原因。引起股票价格变动的直接原因是供求关系的变化或者买卖双方力量强
 弱的转换。


21、 代表中国资本市场发展历程，是中国资本市场象征的指数为( )。

A 、 上证综指
B 、 沪深300指数
C 、 深证成分指数
D 、 行业分类指数
   ◆
 答案： A
 解析：考点：上证综指。上证综指于1991年7月15日发布，是上海第1只反映市场整体走势的旗舰型指数，也是中国资本
 市场影响力最大的指数，包含A股、B股等上交所全部上市股票，以总股本为权重加权计算，代表中国资本市场发展历
 程，是中国资本市场的象征。


22、对基金取得的股利收入、储蓄存款利息收入，由上市公司、发行债券的企业和银行在向基金支付上述收入时代
收代缴( )的个人所得税。

A 、 15％
B 、 20％
C 、 25％
D 、 30％
   ◆
 答案： B
 解析：考点：考查基金自身投资活动产生的所得税的税率问题。对证券投资基金从证券市场中取得的收入，包括买卖股
 票、债券的差价收入，股权的股息、红利收入，债券的利息收入及其他收入，暂不征收企业所得税。对基金取得的股利
 收入、债券的利息收入、储蓄存款利息收入，由上市公司、发行债券的企业和银行在向基金支付上述收入时代扣代缴
 20％的个人所得税。


23、2011年1月1日，中国人民银行发行1年期零息债券，每张面值为100元人民币。年贴现率为4％，则在2011年6月
30日，其理论价格为()元。

A 、 94．89
B 、 95．13
C 、 96．15
D 、 98．06
   ◆
 答案： D
 解析：理论价格=100/[（1＋4%）^0.5]=98.06元


24、 汇率传导机制中涉及的利率指( )。

A 、 实际利率
B 、 名义利率

                                                    6/29
C 、 国际利率
D 、 国内利率
   ◆
 答案： A
 解析：考点：汇率传导机制中由于引入了汇率，利率指的是实际利率。
 汇率传导机制可表示为：
     货币供应量↑→实际利率↓→汇率↓→净出口↑→总产出↑


25、客户在委托买卖证券时，支付的（）由证券公司经纪佣金、证券交易所手续费及证券交易监管费等组成。

A 、 过户费
B 、 印花税
C 、 佣金
D 、 契税
   ◆
 答案： C
 解析：客户在委托买卖证券时，支付的佣金由证券公司经纪佣金、证券交易所手续费及证券交易监管费等组成。


26、 下列关于欧洲债券的说法中有误的是()。

A 、 指在本国境外市场发行的、不以发行市场所在国货币为面值的国际债券
B 、 由于这种发行方式最早出现在欧洲，故被称为欧洲债券
C 、 欧洲债券不可以在欧洲以外的国家发行
D 、 大多数欧洲债券是以美元为面值发行的
   ◆
 答案： C
 解析：考点：考查欧洲债券的相关知识。欧洲债券是指借款人在本国境外市场发行的、不以发行市场所在国货币为面值
 的国际债券。由于以这种方式发行的债券最早出现在欧洲，故被称为欧洲债券。欧洲债券可以在欧洲以外的国家发行，
 同时其发行面值也可以以欧元之外的其他货币来表示。事实上，大多数欧洲债券仍然是以美元为面值发行的。目前，欧
 洲债券已成为各经济体在国际资本市场上筹措资金的重要手段。


27、 证券市场参与者进行发行和交易决策的重要依据是( )。

A 、 完善的证券市场体系
B 、 证券市场良好的秩序
C 、 准确和全面的信息
D 、 证券市场监管机构的合理监管
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：准确和全面的信息是证券市场参与者进行发行和交易决策的重要依据。


28、在规定的一段时间内接受的买卖申报一次性集中撮合的竞价方式即为( )。

A 、 连续竞价
B 、 集合竞价
C 、 规定竞价
D 、 一次性竞价
   ◆
 答案： B
                                              7/29
 答案： B
 解析：考点：集合竞价的概念。集合竞价是指对在规定的一段时间内接受的买卖申报一次性集中撮合的竞价方式。


29、相较于无面额股票，以下属于我国有面额股票所具有的特点是( )。

A 、 无法明确表示每一股所代表的股权比例
B 、 便于股票分割
C 、 发行价格灵活
D 、 有发行价格的最低界限
   ◆
 答案： D
 解析：考点：考查有面额股票和无面额股票的特点。有面额股票的票面金额就是股票发行价格的最低界限，便于股票分
 割和发行或转让价格灵活是无面额股票的特点。


30、 按照券面形态分类，债券不包括()。

A 、 金融债券
B 、 实物债券
C 、 凭证式债券
D 、 记账式债券
   ◆
 答案： A
 解析： 考点：债券按债券形态的分类。按照券面形态，债券可以分为实物债券、凭证式债券和记账式债券。


31、 证券公司甲预设立一家私募基金子公司乙，乙公司根据税收、政策、监管等需求预设立基金管理机构丙，下列
甲、乙、丙的做法错误的是( )。

A 、 甲以自有资金全资设立乙
B 、 乙持有丙45％的股权，但不拥有管理控制权
C 、 乙不得成为对所投资企业的债务承担连带责任的出资人
D 、 丙不得对外提供担保
   ◆
 答案： B
 解析： 考点：私募基金子公司根据税收、政策、监管、合作方需求等需要下设基金管理机构等特殊目的机构的，应当持
 有该机构35％以上的股权或出资，且拥有管理控制权。


32、( )是证明持有人拥有商品所有权或使用权的凭证，取得这种证券就等于取得这种商品的所有权。

A 、 商品证券
B 、 货币证券
C 、 资本证券
D 、 商业证券
   ◆
 答案： A
 解析：考点：本题主要考查商品证券的概念。商品证券是证明持有人有商品所有权或使用权的凭证，取得这种证券就等
 于取得这种商品的所有权，持有人对这种证券所代表的商品所有权受法律保护。属于商品证券的有提货单、运货单、仓
 库栈单等。


                                                    8/29
33、反映一家公司的股权价值对其销售收入的倍数的指标是( )。

A 、 市净率倍数
B 、 市盈率倍数
C 、 市销率倍数
D 、 企业价值／息税前利润倍数 
   ◆
 答案： C
 解析：考点：考查市销率的含义。市销率(P／S)倍数反映了一家公司的股权价值对其销售收入的倍数。市销率倍数的计
 算公式为：
 市销率倍数=每股市价／每股销售收入


34、 按照《关于从事证券期货相关业务的资产评估机构有关管理问题的通知》的规定，资产评估机构申请证券评估
资格，净资产不少于( )万元。

A 、 500
B 、 300
C 、 200
D 、 100
   ◆
 答案： C
 解析： 考点：按照《关于从事证券期货相关业务的资产评估机构有关管理问题的通知》的规定，资产评估机构申请证券
 评估资格，净资产不少于200万元。


35、短期融资融券是指具有法人资格的非金融企业在银行间债券市场发行的，约定在()内还本付息的债务融资工具。

A 、 3个月
B 、 6个月
C 、 1年
D 、 1个月
   ◆
 答案： C
 解析：考点：融资融券期限。 短期融资融券是指具有法人资格的非金融企业在银行间债券市场发行的，约定在1年内还
 本付息的债务融资工具。


36、（），在第十一届陆家嘴论坛开幕式上，中国证监会和上海市人民政府联合举办了上海证券交易所科创板开板
仪式。

A 、 2019年6月13日
B 、 2019年1月23日
C 、 2019年3月22日
D 、 2018年11月5日
   ◆
 答案： A
 解析：2019年6月13日，在第十一届陆家嘴论坛开幕式上，中国证监会和上海市人民政府联合举办了上海证券交易所科创
 板开板仪式。


37、按照《证券交易所管理办法》第七条规定，证券交易所的职能不包括( )。

                                              9/29
A 、 开展投资者教育和保护
B 、 提供公开发行证券转让服务
C 、 组织和监督证券交易
D 、 管理和公布市场信息
   ◆
 答案： B
 解析：考点：考查证券交易所的职能。按照《证券交易所管理办法》第七条规定，证券交易所应该提供对非公开发行证
 券的转让服务。


38、直接影响公司原股东利益，需要经过股东大会特别批准的增资方式是( )。

A 、 向原股东配售股份
B 、 向不特定对象公开募集股份
C 、 发行可转换公司债券
D 、 非公开发行股票
   ◆
 答案： D
 解析：考点：考查上市公司再融资的途径。非公开发行股票，也称为定向增发，是股份公司向特定对象发行股票的增资
 方式。这种增资方式会直接影响公司原股东利益，需要经过股东大会特别批准。


39、( )的出台，标志着我国金融市场有了关于适当性管理的基础性法律规范，投资者适当性管理制度体系在我国基
本确立。

A 、 《证券投资基金法》
B 、 《证券期货投资者适当性管理办法》
C 、 《创业板市场投资者适当性管理暂行规定》
D 、 《证券公司监督管理条例》
   ◆
 答案： B
 解析：考点：考查了《证券期货投资者适当性管理办法》的意义。
 《证券期货投资者适当性管理办法》的出台，建立统一的适当性管理制度，明确投资者基本分类、产品分级底线标准，
 规范经营机构义务，强化监管与自律要求，标志着我国金融市场有了关于适当性管理的基础性法律规范，投资者适当性
 管理制度体系基本确立。


40、A公司当年的公司净利润为6000万元，发行在外的总股数为3000万股，净资产为8000万元，则A公司的每股收益
为( )元，股本收益率为( )。

A 、 2；75％
B 、 0．75；200％
C 、 0．75；75％
D 、 2；50％
   ◆
 答案： A
 解析：考点：考查每股收益和股本收益率的计算。每股收益等于公司净利润除以发行在外的总股数，即
 6000/3000=2（元），股本收益率等于公司净利润除以净资产。（6000/8000）*100%=75%


41、基金管理人是基金的募集者和管理者，在整个基金的运作中起着核心的作用。在我国，基金管理人只能由依法
设立的( )承担。
                                             10/29
A 、 基金投资公司
B 、 基金监管机构
C 、 基金销售机构
D 、 基金管理公司
   ◆
 答案： D
 解析：考点：考查我国基金管理人的要求。基金管理人是基金的募集者和管理者，在整个基金的运作中起着核心的作
 用。它不仅负责基金的投资管理，而且还承担着产品设计、基金营销、基金注册登记、基金估值、会计核算等多方面的
 职责。在我国，基金管理人只能由依法设立的基金管理公司承担。


42、 下列关于金融衍生工具发展现状，说法有误的是( )。

A 、 金融衍生工具以场内交易为主
B 、 按基础产品比较，利率衍生品无论在场内还是场外，均是名义金额最大的衍生品种类
C 、 按产品形态比较，远期和互换这两类具有对称性收益的衍生产品的名义金额比收益不对称的期权类产品大得多
D 、 近年来，由于场外利率类衍生品名义金额下降较多，场外衍生品整体呈下降趋势，而场内衍生品却大幅增长
   ◆
 答案： A
 解析：考点：考查金融衍生工具发展现状。A选项错误，金融衍生工具以场外交易为主。
 金融衍生工具的发展现状包括：
 第一，金融衍生工具以场外交易为主。
 第二，按基础产品比较，利率衍生品无论在场内还是场外，均是名义金额最大的衍生品种类，其中，场外交易的利率互
 换占所有衍生品名义金额的半数以上，是最大的单个衍生品种类。
 第三，按产品形态比较，远期和互换这两类具有对称性收益的衍生产品比收益不对称的期权类产品大得多。
 第四，近年来，由于场外利率类衍生品名义金额下降较多，场外衍生品整体呈下降趋势，而场内衍生品却大幅增
 长。


43、2018年3月5日，某年息8％，每年付息1次，面值为100元的国债，上次付息日为2017年12月31日。则按实际天数
计算的累计利息为()元。

A 、 1．05
B 、 1．38
C 、 1．51
D 、 2．00
   ◆
 答案： B
 解析：考点：考查债券利息的计算。累计天数(算头不算尾)=31天(1月)+28天(2月)+4天(3月)=63天。累计利息=100×8％×63
 ／365≈1．38(元)。


44、( )是指通过一定的避险投资策略进行运作，同时引入相关保障机制，以便在避险策略周期到期时，力求避免基
金份额持有人投资本金出现亏损的公开募集证券投资基金。

A 、 分级基金
B 、 上市开放式基金
C 、 避险策略基金
D 、 系列基金
   ◆
 答案： C
                                             11/29
 解析：避险策略基金是指通过一定的避险投资策略进行运作，同时引入相关保障机制，以便在避险策略周期到期时，力
 求避免基金份额持有人投资本金出现亏损的公开募集证券投资基金。


45、我国混合资本债券的发行方式为()。

A 、 公开发行
B 、 定向发行
C 、 公开发行或定向发行
D 、 专门发行
   ◆
 答案： C
 解析：考点：混合资本债券的发行方式。我国的混合资本债券是指商业银行为补充附属资本发行的、清偿顺序位于股权
 资本之前但列在一般债务和次级债务之后、期限在15年以上、发行之日起10年内不可赎回的债券。
 混合资本债券可以公开发行，也可以定向发行。但无论是公开发行还是定向发行，均应进行信用评级。


46、按照组织方式，可以将金融市场划分为( )和( )。

A 、 债权市场、 权益市场
B 、 一级市场、 二级市场
C 、 货币市场、 资本市场
D 、 交易所市场、 场外交易市场
   ◆
 答案： D
 解析：本题主要考查金融市场的分类，不同的划分标准，划分结果不同。根据不同的分类标准，可以将金融市场分成不
 同的子市场。常见的分类标准主要有以下几种：(一)按金融资产到期期限分为货币市场和资本市场；(二)按交易工具分为
 债权市场和权益市场；(三)按照发行流通性质分为一级市场和二级市场；(四)按组织方式分为交易所市场和场外交易市
 场；(五)按交割方式分为现货市场和衍生品市场；(六)按金融资产的种类分为证券市场和非证券金融市场；(七)按辐射地
 域分为国际金融市场和国内金融市场


47、（  ）通常来源于整个经济体系，而不是交易对手或金融机构内部。

A 、 信用风险
B 、 流动性风险
C 、 市场风险
D 、 操作风险
   ◆
 答案： C
 解析：考点：考查市场风险的特点。市场风险通常来源于整个经济体系，而不是交易对手或金融机构内部。


48、依据《银行间债券市场非金融企业债务融资工具注册规则》，任一企业集合票据待偿还余额不得超过该企业净
资产的()。

A 、 50％
B 、 40％
C 、 30％
D 、 20％
   ◆
 答案： B

                                                    12/29
 解析：考点：集合票据相关规则。中小非金融企业发行集合票据，应依据《银行间债券市场非金融企业债务融资工具注
 册规则》在交易商协会注册，一次注册，一次发行。任一企业集合票据待偿还余额不得超过该企业净资产的40％，任一
 企业集合票据募集资金额不超过2亿元，单只集合票据注册金额不超过10亿元。中小非金融企业发行集合票据所募集的资
 金应用于符合国家相关法律法规及政策要求的企业生产经营活动。企业在发行文件中应明确披露具体资金用途。


49、按照金融期权基础资产性质的不同，金融期权可以分为( )。

A 、 认购期权和认沽期权
B 、 欧式期权、美式期权和修正的美式期权。
C 、 股权类期权、利率期权、货币期权、金融期货合约期权、互换期权等
D 、 单只股票期权、股票组合期权和股价指数期权
   ◆
 答案： C
 解析：考点：考查金融期权的分类。A选项为金融期权按照选择权的性质划分。B选项为按照合约所规定的履约时间的不
 同划分。C选项为按照金融期权基础资产性质的不同划分。D选项为金融期权中股权类期权之下的分类。


50、按照《中国金融期货交易所交易规则》及相关细则，对于中证500、上证50股指期货合约，进行投机交易的客户
某一合约单边持仓限额均为( )手。

A 、 600
B 、 1200
C 、 2000
D 、 5000
   ◆
 答案： B
 解析：考点：考查中国金融期货交易所交易规则相关知识。对于沪深300股指期货合约，进行投机交易的客户某一合约单
 边持仓限额为5000手；中证500、上证50合约均为1200手。

第2题 组合型选择题 （每题1分，共50题，共50分） 下列每小题的四个选项中，只有一项是最符合题意的正确
答案，多选、错选或不选均不得分。

51、拱形利率曲线的形态表明(　　)。
Ⅰ．期限相对较短的债券，利率与期限呈正向关系
Ⅱ．期限相对较长的债券，利率与期限呈反向关系
Ⅲ．期限相对较短的债券，利率与期限呈反向关系
Ⅳ．期限相对较长的债券，利率与期限呈正向关系

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： A
 解析：拱形利率曲线表示期限相对较短的债券，利率与期限呈正向关系；期限相对较长的债券，利率与期限呈反向关
 系。


52、持有人只能获取一定股息但不能参加公司额外分红的优先股，不能被称为（）
Ⅰ．参与优先股 
Ⅱ．可赎回优先股 
                                                    13/29
Ⅲ．非参与优先股 
Ⅳ．不可转换优先股

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： C
 解析：持有人只能获取一定股息但不能参加公司额外分红的优先股，被称为非参与优先股。


53、按联结的基础产品分类，属于结构化金融衍生产品分类的有(  )。
Ⅰ．股权联结型产品 
Ⅱ．收益保证型产品
Ⅲ．基于期权的结构化产品 
Ⅳ．汇率联结型产品

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、 Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：按联结的基础产品分类，结构化金融衍生产品可分为股权联结型产品、利率联结型产品、汇率联结型产品、商品
 联结型产品。


54、下列关于利息计算的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．短期债券通常全年天数定为360天，半年天数定为180天
Ⅱ．我国交易所市场对附息债券的计息规定是全年天数统一按365天计算
Ⅲ．我国交易所市场对附息债券的计息规定是利息累计天数规则是按实际天数计算，算头不算尾、闰年2月29日不计
息
Ⅳ．我国对贴现发行的零息债券按照实际天数计算累计利息，闰年2月29日也计利息

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：计算累计利息时，针对不同类别债券，全年天数和利息累计天数的计算分别有行业惯例。(1)短期债券。通常全年
 天数定为360天，半年定为180天。利息累积天数则分为按实际天数(ACT)计算(ACT／360，ACT／180)和按每月30天计算
 (30／360，30／180)两种。(2)中长期附息债券。全年天数有的定为实际全年天数，也有的定为365天。累计利息天数也分
 为实际天数、每月按30天计算两种。我国交易所市场对附息债券的计息规定是，全年天数统一按365天计算；利息累计天
 数规则是“按实际天数计算，算头不算尾、闰年2月29日不计息。”(3)贴现式债券。我国目前对于贴现发行的零息债券按照
 实际天数计算累计利息，闰年2月29日也计利息。


55、下列属于目前我国发行的普通国债品种的有( )。
Ⅰ．记账式国债 

                                             14/29
Ⅱ．储蓄国债(凭证式)
Ⅲ．储蓄国债(电子式) 
Ⅳ．联名国债

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：目前我国发行的普通国债有记账式国债、储蓄国债(凭证式)和储蓄国债(电子式)。


56、基金信息披露的禁止性行为有(　　)。
Ⅰ．误导性陈述
Ⅱ．对投资业绩进行预测
Ⅲ．登载其他组织的祝贺性文字
Ⅳ．诋毁其他基金销售机构

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：基金信息披露的禁止性规定：①禁止进行虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏；②禁止对基金的证券投资业绩进
 行预测；③禁止违规承诺收益或者承担损失；④禁止诋毁其他基金管理人、托管人或者基金销售机构；⑤禁止登载任何
 自然人、法人或者其他组织的祝贺性、恭维性或推荐性的文字。


57、竞价结果可能出现(  )。
Ⅰ．全部成交 
Ⅱ．部分成交
Ⅲ．不成交 
Ⅳ．协议成交

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：竞价的结果有三种可能：全部成交、部分成交、不成交。


58、中证规模指数包括(  )。
Ⅰ．中证100指数
Ⅱ．中证300指数
Ⅲ．中证500指数
Ⅳ．中证600指数

A 、 Ⅰ、Ⅱ

                                                    15/29
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：中证规模指数包括中证100指数、中证200指数、中证500指数、中证700指数、中证800指数和中证流通指数。这些
 指数与沪深300指数共同构成中证规模指数体系。


59、影响股票价格的政治因素一般包括( )。
Ⅰ．战争 
Ⅱ．政权更迭
Ⅲ．重要法规的颁布 
Ⅳ．国际社会政治变化

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：政治及其他不可抗力因素对股票价格的影响很大，往往很难预料，主要有：(1)战争。(2)政权更迭、领袖更替等政
 治事件。(3)政府重大经济政策的出台、社会经济发展规划的制订、重要法规的颁布等。(4)国际社会政治、经济的变化。
 (5)因发生不可预料和不可抵抗的自然灾害或不幸事件，给社会经济和上市公司带来重大财产损失而又得不到相应赔偿，
 股价会下跌。


60、广义的有价证券包括(  )。
Ⅰ．商品证券 
Ⅱ．货币证券 
Ⅲ．资本证券 
Ⅳ．实物领取凭证

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：广义的有价证券包括商品证券、货币证券和资本证券。


61、关于5Cs系统描述正确的是(  )。
Ⅰ．品德是对借款人声誉的衡量
Ⅱ．资本是指借款人的财务杠杆状况及资本金情况
Ⅲ．抵押是指借款人应提供一定的、合适的抵押品以减少或避免机构贷款的风险
Ⅳ．经营环境主要包括商业周期所处阶段、借款人所在行业状况、利率水平等因素

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ

                                             16/29
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：5Cs系统是指品德( Character)、资本( Capital)、还款能力( Capacity)、抵押 (Collateral)、经营环境( Condition ) ，具体
 来看：
 品德是对借款人声誉的衡量。 
 资本是指借款人的财务杠杆状况及资本金情况。 
 还款能力主要从两个方面进行分析，一方面是借款人未来现金流量的变动趋势及波动性；另一方面是借款人的管理水
 平，其不仅要对公司治理机制、日常经营策略、管理的整合度和深度进行分析评价，也要对各部门主要管理人员进行分
 析评价。 
 抵押是指借款人应提供一定的、合适的抵押品以减少或避免机构贷款的风险。 
 经营环境主要包括商业周期所处阶段、借款人所在行业状况、利率水平等因素。


62、关于影响股价变动的因素中，说法正确的有(　　)。
Ⅰ．公司经营状况与股票价格正相关，公司经营状况好，股价上升；反之，股价下跌
Ⅱ．中央银行收紧银根，减少货币供应，会导致股价上升
Ⅲ．当一国或地区的经济运行态势良好，一般来说，大多数企业的经营状况也较好，它们的股票价格会上升；反
之，股票价格会下降
Ⅳ．若一国国际收支连续出现逆差，政府为平衡国际收支会采取提高国内利率和提高汇率的措施，以鼓励出口、减
少进口，股价就会下跌；反之，股价会上升

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：中央银行收紧银根，减少货币供应，会导致股价下跌。


63、以下不属于场内市场的是(  )。
Ⅰ．全国中小企业股份转让系统 
Ⅱ．创业板市场
Ⅲ．交易柜台市场 
Ⅳ．区域股权交易市场

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：场内市场包括沪深主板市场、科创板市场、创业板市场和全国中小企业股份转让系统(新三板)。


64、公司的剩余资产在分配给股东之前，应先支付的有(  )。
Ⅰ．清算费用
Ⅱ．职工工资和社会保险费用
Ⅲ．所欠税款
Ⅳ．公司债务
                                             17/29
A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：按照我国《公司法》规定，公司财产在分别支付清算费用、职工的工资、社会保险费用和法定补偿金，缴纳所欠
 税款，清偿公司债务后的剩余财产，按照股东持有的股份比例分配。公司财产在未按照规定清偿前，不得分配给股东。


65、以下属于利率衍生工具的是(  )
Ⅰ．远期利率协议  
Ⅱ．利率期货 
Ⅲ．利率期权  
Ⅳ．信用互换

A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析：利率衍生工具主要包括远期利率协议、利率期货、利率期权和利率互换等，信用互换属于信用衍生工具。


66、芝加哥商业交易所上市的外汇期货品种包括(　　)。
Ⅰ．欧元期货 
Ⅱ．英镑期货
Ⅲ．美元指数期货 
Ⅳ．欧元对日元的交叉汇率期货

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：芝加哥商业交易所上市的外汇期货品种不仅包括以美元标价的外币期货合约(如欧元期货、日元期货、瑞士法郎期
 货、英镑期货等)，还包括外币对外币的交叉汇率期货(如欧元对日元、欧元对英镑、欧元对瑞士法郎等)以及芝加哥商业
 交易所自行开发的美元指数期货。


67、商业银行次级债券本金和利息的清偿顺序是(  )。
Ⅰ．本金先于商业银行的其他负债清偿
Ⅱ．利息先于商业银行的股权资本清偿
Ⅲ．本金晚于商业银行的股权资本清偿
Ⅳ．利息晚于商业银行的其他负债清偿

A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ

                                                    18/29
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：商业银行次级债券是指商业银行发行的、本金和利息的清偿顺序列于商业银行其他负债之后、先于商业银行股权
 资本的债券。


68、债券按利率是否固定分类，可以分为(  )。
Ⅰ．固定利率债券 
Ⅱ．浮动利率债券
Ⅲ．可调利率债券 
Ⅳ．利率债

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：按照利率是否固定分类，债券可以分为固定利率债券、浮动利率债券和可调利率债券。


69、企业发行企业债券必须符合的条件有(  )。
Ⅰ．具有偿债能力
Ⅱ．企业发行企业债券的总面额不得大于该企业的自有资产净值
Ⅲ．企业财务会计制度符合国家规定
Ⅳ．企业经济效益良好，发行企业债券前连续3年盈利

A 、 Ⅰ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：企业发行企业债券必须符合下列条件：①企业规模达到国家规定的要求；②企业财务会计制度符合国家规定；③
 具有偿债能力；④企业经济效益良好，发行企业债券前连续3年盈利；⑤企业发行企业债券的总面额不得大于该企业的自
 有资产净值；⑥所筹资金用途符合国家产业政策。


70、可转换债券的要素有(  )。
Ⅰ．有效期限 
Ⅱ．转换比例 
Ⅲ．赎回条款
Ⅳ．票面利率

A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：可转换债券的要素包括有效期限和转换期限、票面利率或股息率、转换比例或转换价格、赎回条款与回售条款、
                                                    19/29
 转换价格修正条款。这些要素基本决定了可转换债券的转换条件、转换价值、市场价格等总体特征。


71、国际开发机构申请在我国境内发行人民币债券应具备的条件有(　　)。
Ⅰ．经3家以上(含3家)评级公司评级
Ⅱ．人民币债券信用级别为AAA级以上
Ⅲ．财务稳健，资信良好
Ⅳ．已为我国境内项目提供的贷款和股本资金在10亿美元以上

A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：国际开发机构申请在我国境内发行人民币债券应具备以下条件：①财务稳健，资信良好，经两家以上(含两家)评级
 公司评级，其中至少应有一家评级公司在我国境内注册且具备人民币债券评级能力，人民币债券信用级别为AA级(或相
 当于AA级)以上；②已为我国境内项目或企业提供的贷款和股本资金在10亿美元以上，经国务院批准予以豁免的除外；
 ③所募集资金用于向我国境内的建设项目提供中长期固定资产贷款或提供股本资金，投资项目符合我国国家产业政策、
 利用外资政策和固定资产投资管理规定。


72、以下关于区域性股权市场的说法正确的是(　　)。
Ⅰ．可以采用集中竞价、做市商等交易方式进行证券转让
Ⅱ．证券持有人名册和登记过户记录不得隐匿、伪造、篡改或毁损
Ⅲ．单只证券持有人累计不得超过200人
Ⅳ．单只证券持有人累计不得超过500人

A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：在区域性股权市场发行或转让证券的，不得采取集中竞价、做市商等集中交易方式进行证券转让；单只证券持有
 人累计不得超过200人，法律、行政法规另有规定的除外；证券持有人名册和登记过户记录必须真实、准确、完整，不得
 隐匿、伪造、篡改或毁损。


73、我国储蓄国债(电子式)与记账式国债的不同之处在于(  )。
Ⅰ．记账方式不同
Ⅱ．发行利率确定机制不同
Ⅲ．流通或变现方式不同
Ⅳ．到期前变现收益预知程度不同

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： B

                                                    20/29
 解析：储蓄国债(电子式)与记账式国债都以电子记账方式记录债权，但具有以下不同之处：发行对象不同；发行利率确定
 机制不同；流通或变现方式不同；到期前变现收益预知程度不同。


74、证券交易所的职能包括(  )。
Ⅰ．对证券上市交易公司及相关信息披露义务人进行监管
Ⅱ．对会员进行监管
Ⅲ．对证券服务机构为证券上市、交易等提供服务的行为进行监管
Ⅳ．开展投资者教育和保护

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：
 题中所给出四项均是证券交易所的职能，故答案选择D。


75、在债券的票面价值中，要规定(　　)。
Ⅰ．票面价值的币种 
Ⅱ．债券的票面利率
Ⅲ．债券的票面金额 
Ⅳ．债券的市场利率

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：在债券的票面价值中，首先要规定票面价值的币种，即以何种货币作为债券价值的计量标准。确定币种主要考虑
 债券的发行对象。币种确定后，则要规定债券的票面金额。票面金额大小不同，可以适应不同的投资对象，同时也会产
 生不同的发行成本。


76、 与现货市场投机相比，期货市场投机的特点有( )。
Ⅰ．期货市场实行T+0清算制度，可以进行日内投机
Ⅱ．期货市场实行T+1清算制度，可以进行日内投机
Ⅲ．具有更高的风险性
Ⅳ．具有较低的风险性

A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析： 与现货市场投机相比较，期货市场投机有两个重要区别：一是目前我国股票市场实行T+1清算制度，而期货市场
 实行T+0，可以进行日内投机；二是期货交易的保证金制度导致期货投机具有较高的杠杆率，盈亏相应放大，具有更高的

                                                    21/29
 风险性。


77、基金收入的来源有(  )。
Ⅰ．利息收入 
Ⅱ．投资收益
Ⅲ．ETF替代损益 
Ⅳ．公允价值变动损益

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：基金收入主要包括利息收入、投资收益以及其他收入，其他收入包括赎回费扣除基本手续费后的余额、手续费返
 还、ETF替代损益，以及基金管理人等机构为弥补基金财产损失而支付给基金的赔偿款项等。


78、我国对合格境外机构投资者汇出汇入资金的规定有( )。
Ⅰ．合格境外投资者应当在国家外汇管理局规定的时间内汇入本金
Ⅱ．汇入的本金应当是国家外汇管理局批准的可兑换货币
Ⅲ．合格境外投资者未在规定时间内汇满本金的，应当向中国证监会和国家外汇管理局作出口头解释
Ⅳ．已批准额度和实际汇入金额的差额，在未经国家外汇管理局批准之前不得汇入

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：考点：考查合格境外机构投资者。合格境外投资者未在规定时间内汇满本金的，应当向中国证监会和国家外汇管
 理局作出书面解释。


79、根据投资者身份，可以将证券投资者分为(  )。
Ⅰ．机构投资者 
Ⅱ．政府投资者
Ⅲ．个人投资者 
Ⅳ．国家投资者

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：根据投资者身份，可以将证券投资者分为机构投资者和个人投资者，前者主要包括政府机构类投资者、金融机构
 类投资者、合格境外机构投资者（QFII）、 合格境内机构投资者（QDII）、企业和事业法人类机构投资者以及基金类投
 资者。 个人投资者是证券市场最广泛的投资者。


                                             22/29
80、操作风险可分为由(  )所引发的风险。
Ⅰ．人员 
Ⅱ．系统
Ⅲ．流程
Ⅳ．外部事件

A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：操作风险可以分为由人员、系统、流程和外部事件所引发的四类风险。


81、2016年修订的《证券公司风险控制指标管理办法》首次提出建立以（）为核心的风险控制指标体系。
Ⅰ．净资本 
Ⅱ．流动性
Ⅲ．风险覆盖率
Ⅳ．资本杠杆率

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：
 2016年修订的《证券公司风险控制指标管理办法》首次提出建立以净资本和流动性为核心的风险控制指标体系。


82、下列基金费用中，由基金资产承担的是(　　)。
Ⅰ．信息披露费 
Ⅱ．基金转换费
Ⅲ．基金管理费 
Ⅳ．持有人大会费用

A 、 Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：在基金运作过程中涉及的费用可以分为两大类：①基金销售过程中发生的由基金投资者承担的费用，主要包括申
 购费(认购费)、赎回费及基金转换费等；②基金管理过程中发生的费用，主要包括基金管理费、基金托管费、持有人大会
 费用、信息披露费等，这些费用由基金资产承担。


83、以下关于做市商市场的说法正确的是(  )。
Ⅰ．采用指令驱动的交易机制
Ⅱ．买价和卖价均由做市商给出

                                             23/29
Ⅲ．投资者之间不发生直接交易关系
Ⅳ．做市商从证券买卖差价中获益

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：从交易价格的决定特点划分，有指令驱动和报价驱动。指令驱动是一种竞价市场，也被称为订单驱动市场。报价
 驱动是一种连续交易商市场，也被称为做市商市场。在这一市场中，证券交易的买价和卖价都由做市商给出。投资者之
 间并不直接成交，而是从做市商手中买进证券或向做市商卖出证券。做市商的收入来源是买卖证券的差价。


84、 下列关于优先股的说法中，正确的有( )。
Ⅰ．优先股作为一种股权证书，代表着对公司的所有权
Ⅱ．优先股的风险小于普通股
Ⅲ．公司破产清算时，优先股股东可优先于普通股股东分配公司剩余资产
Ⅳ．优先股股东与普通股股东拥有一样的表决权

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
   ◆
 答案： D
 解析： 普通股股东对公司经营有表决权，优先股股东一般没有表决权。


85、关于我国国际债券，下列说法正确的有( )。
Ⅰ．我国发行国际债券始于20世纪80年代初期
Ⅱ．主要的债券品种包括政府债券、金融债券和公司债券
Ⅲ．我国在亚洲、美洲、欧洲等地发行过国际债券
Ⅳ．1980年10月，中国财政部在德国法兰克福发行了3亿德国马克的公募债券，这是我国经济体制改革后政府首次在
国外发行债券

A 、 Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：我国发行国际债券始于20世纪80年代初期。主要的债券品种有政府债券、金融债券和公司债券。我国在德国、日
 本、美国都发行了债券。1987年10月，中国财政部在德国法兰克福发行了3亿德国马克的公募债券，这是我国经济体制改
 革后政府首次在国外发行债券。


86、下列选项中，属于基金运作费的有(  )。
Ⅰ．审计费 
Ⅱ．律师费 
Ⅲ．过户费 

                                             24/29
Ⅳ．经手费

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：基金运作费是指为保证基金正常运作而发生的可以由基金承担的费用，包括审计费、律师费、上市年费、信息披
 露费、分红手续费、持有人大会费、开户费、银行汇划手续费等。


87、从发起人的角度而言，资产证券化兴起的经济动因有(  )。
Ⅰ．提供更多的合规投资
Ⅱ．降低资本要求，扩大投资规模
Ⅲ．提升资产负债管理能力，优化财务状况
Ⅳ．增加资产的流动性，提高资本使用效率

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：注意审题，题目问的是发起人的角度。
 资产证券化兴起的经济动因，
 从发起人的角度包括：①增加资产的流动性，提高资本使用效率；②提升资产负债管理能力，优化财务状况；③实现低
 成本融资；④增加收入来源。
 从投资者的角度包括：①提供多样化的投资品种；②提供更多的合规投资；③降低资本要求，扩大投资规模。


88、我国记账式国债的特点是(  )。
Ⅰ．上市后价格随行就市，具有一定的风险
Ⅱ．可上市转让，流通性好
Ⅲ．安全性好
Ⅳ．可以记名、挂失

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：记账式国债的特点是：可以记名、挂失；以无券形式发行，可以防止证券的遗失、被窃与伪造，安全性好；可上
 市转让，流通性好；期限有长有短，但更适合短期国债的发行；通过证券交易所电脑网络发行，可以降低证券的发行成
 本；上市后价格随行就市，具有一定的风险。


89、 金融期货主要包括( )。
Ⅰ．货币期货 
Ⅱ．利率期货

                                                    25/29
Ⅲ．股票期货 
Ⅳ．股票指数期货

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ
   ◆
 答案： B
 解析： 金融期货是以金融工具(或金融变量)为基础工具的期货交易。主要包括货币期货、利率期货、股票指数期货和股
 票期货四种。


90、 创业板市场的特点包括( )。
Ⅰ．前瞻性 
Ⅱ．高风险
Ⅲ．准入门槛更高 
Ⅳ．高技术产业导向

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： A
 解析： 创业板市场是不同于主板市场的独特的资本市场，具有前瞻性、高风险、监管要求严格以及明显的高技术产业导
 向的特点。


91、我国储蓄国债(凭证式)和储蓄国债(电子式)的不同点有(  )。
Ⅰ．债权记录方式不同 
Ⅱ．是否上市流通
Ⅲ．申请购买手续不同
 Ⅳ．发行对象不同

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： B
 解析：我国储蓄国债(凭证式)和储蓄国债(电子式)都在商业银行柜台发行，不能上市流通，但都是信用级别最高的债券，
 以国家信用作保证，而且免缴利息税。不同之处在于：申请购买手续不同；债权记录方式不同；付息方式不同；到期兑
 付方式不同；发行对象不同；承办机构不同。


92、下列关于我国储蓄国债(电子式)的表述中，正确的有( )。
Ⅰ．可流通转让 
Ⅱ．发行对象是个人投资者
Ⅲ．以电子方式记录债权 
Ⅳ．收益安全稳定，由财政部负责还本付息，免缴利息税

                                                    26/29
A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：储蓄国债(电子式)是2006年推出的国债新品种，具有以下特点：针对个人投资者，不向机构投资者发行；采用实名
 制，不可流通转让：采用电子方式记录债权；收益安全稳定，由财政部负责还本付息，免缴利息税；鼓励持有到期；手
 续简化；付息方式较为多样。


93、利率期限结构理论是基于( )建立起来的。
Ⅰ．市场预期理论 
Ⅱ．流动性偏好理论
Ⅲ．市场分割理论 
Ⅳ．理性预期理论

A 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： A
 解析：利率期限结构理论是基于市场预期理论、流动性偏好理论和市场分割理论建立起来的。


94、分离交易的可转换公司债券与一般的可转换债券的区别有(  )。
Ⅰ．权利载体不同 
Ⅱ．权利主体不同
Ⅲ．行权方式不同 
Ⅳ．权利内容不同

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：分离交易的可转换公司债券与一般的可转换债券之间存在以下区别：权利载体不同；行权方式不同；权利内容不
 同。


95、下列关于股票特征的说法，正确的是(  )。
Ⅰ．股票是一种物权证券
Ⅱ．股票本身虽然没有价值，但是代表着一定的价值
Ⅲ．股票与它代表的财产权可以分开
Ⅳ．股票证明了股东的权利

A 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅲ、Ⅳ
                                             27/29
D 、 Ⅱ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：股票本身虽然没有价值，但它包含着股票持有者要求股份公司按规定分配股息和红利的请求权，因此股票代表着
 一定的价值。股东权利的转让应与股票所有权的转移同时进行，即股票与它代表的财产权合二为一，不可分离。
 股票代表的是股东权利，它的发行是以股份的存在为条件的，股票只是把已存在的股东权利表现为证券的形式，它的作
 用不是创造股东的权利，而是证明股东的权利。所以说，股票是证权证券。


96、基金份额持有人的权利包括(  )。
Ⅰ．分享基金财产收益
Ⅱ．依法转让持有的基金份额
Ⅲ．查阅或者复制公开披露的基金信息资料
Ⅳ．参与分配清算后的剩余基金财产

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：《证券投资基金法》规定，基金份额持有人享有下列权利：分享基金财产收益；参与分配清算后的剩余基金财
 产；依法转让或者申请赎回其持有的基金份额；按照规定要求召开基金份额持有人大会；对基金份额持有人大会审议事
 项行使表决权；查阅或者复制公开披露的基金信息资料；对基金管理人、基金托管人、基金销售机构损害其合法权益的
 行为依法提起诉讼等。


97、 目前，我国证券投资基金的基本特征主要有( )。
Ⅰ．内部运作 
Ⅱ．专业管理
Ⅲ．组合投资 
Ⅳ．独立托管

A 、 Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ
   ◆
 答案： A
 解析： 证券投资基金的基本特征主要有：(1)集合理财、专业管理。(2)组合投资、分散风险。(3)利益共享、风险共担。
 (4)严格监管、信息透明。(5)独立托管、保障安全。


98、基金投资面临的外部风险有(　　)。
Ⅰ．政策风险 
Ⅱ．信用风险
 Ⅲ．合规风险
 Ⅳ．经营风险

A 、 Ⅱ、Ⅳ
B 、 Ⅰ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
                                                    28/29
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： C
 解析：基金投资面临的外部风险包括市场风险、政策风险等系统性风险和信用风险、经营风险等非系统性风险。内部风
 险包括基金管理人的合规风险、操作风险和职业道德风险等。


99、以下属于机构投资者的有(  )。
Ⅰ．政府机构类投资者 
Ⅱ．金融机构类投资者
Ⅲ．企业和事业法人类机构投资者
Ⅳ．基金类投资者

A 、 Ⅰ、Ⅱ
B 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
C 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D 、 Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：根据投资者身份，可以将证券投资者分为机构投资者和个人投资者，前者主要包括政府机构类投资者、金融机构
 类投资者、合格境外机构投资者(QFII)、合格境内机构投资者(QDII)、企业和事业法人类机构投资者以及基金类投资者。
 个人投资者是证券市场最广泛的投资者。


100、证券金融公司应当遵守的风险控制指标规定包括(　　)。
Ⅰ．对单一证券公司转融通的余额，不得超过净资本的50％
Ⅱ．净资本与各项风险资本准备之和的比例不得低于80％
Ⅲ．融出的每种证券余额不得超过该证券上市可流通市值的20％
Ⅳ．充抵保证金的每种证券余额不得超过该证券总市值的15％

A 、 Ⅰ、Ⅲ
B 、 Ⅱ、Ⅳ
C 、 Ⅱ、Ⅲ
D 、 Ⅰ、Ⅳ
   ◆
 答案： D
 解析：证券金融公司应当遵守以下风险控制指标规定：①净资本与各项风险资本准备之和的比例不得低于100％；②对单
 一证券公司转融通的余额，不得超过证券金融公司净资本的50％；③融出的每种证券余额不得超过该证券上市可流通市
 值的10％；④充抵保证金的每种证券余额不得超过该证券总市值的15％。


                                                    考证就上233网校APP
                                                    免费题库，复习资料包，
                                                    扫码下载即可获得


                                                    29/29
